<resources>
<string name="ringtone" >
<![CDATA[
<h1>Beltoon</h1>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Geef aan welke
beltoon gespeeld wordt voor een alarm of melding en voor hoeveel
seconden.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><b>Minuten op
non-actief</b>: Bij laag en hoog glucose alarmen, kun je ook aangeven
na hoelang het alarm weer af moet gaan als de toestand aanhoudt. Als
het alarm niet voor enige tijd gedeactiveerd zou worden, zou het
alarm de volgende minuut bij het binnenkomen van een nieuwe glucose
waarde, die nog steeds te hoog of te laag is, onmiddellijk weer
afgaan.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><b>Geluid</b>: maak
geluid</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><b>Standaard</b>:
Beltoon die je krijg als je zelf geen beltoon selecteert.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><b>Selecteren</b>:
Selecteer een beltoon. Op sommige Samsung smartphones is aan
crashende ringtone picker app gepreïnstalleerd, zodat je een andere
ringtone picker app moet installeren, bijvoorbeeld:
<a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.centralparkapps.ringo.ringtones">https://play.google.com/store/apps/details?id=com.centralparkapps.ringo.ringtones</a></p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><b>Trillen</b>:
Alarm door trilling</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><b>Storen</b>: Maak
ook geluid wanneer “<i>Niet storen</i>” aan staat. Als Juggluco
niet de benodigde toestemming hiervoor heeft, wordt je naar een
Android instellingen schermpje geleidt waar je Juggluco deze
toestemming kunt geven. Door op &quot;<i>Play</i>&quot; te drukken
terwijl &quot;<i>Niet storen</i>&quot; aan staat, kun je zien of
alarmen al of niet werken tijdens &quot;<i>Niet storen</i>&quot;.
Deze instelling kan het onbedoelde effect hebben dat wanneer een
alarm afgaat tijdens een automatische &quot;Niet storen&quot;-periode,
deze status niet automatisch wordt uitgeschakeld.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><b>Flits</b>:
Smartphones met flits zaklamp hebben de mogelijk bij het afgaan van
alarm, voor de aangeven hoeveelheid seconden, te flitsen. Handig in
situaties waar het afgaan van telefoons verboden is en er geen
duidelijke regels bestaan betreffende het gebruik van flitsen.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><b>Toestemming</b>:
Hoewel ik het zelf nooit meegemaakt heb, wordt in internet forums
zoals stackoverflow.com wel beweert, dat een app zou crashen als het
de flits gebruikt wordt zonder Camera toestemming. Als dat het geval
is kun je Juggluco deze toestemming geven door op <i>Toestemming</i>
te drukken.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><br/>

</p>
]]>
</string>
<string name="reminders" >
<![CDATA[
<h1>Herinneringen</h1><p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><i>Herinneringen</i>
herinneren je eraan als je een bepaalde hoeveelheid niet ingevoerd
hebt binnen een bepaald tijdsinterval. Door op <b>N</b><b>i</b><b>e</b><b>u</b><b>w</b>
te drukken kun je een nieuwe herinnering toevoegen.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Geef de begin- en
eindtijd van de periode waarin je de aangegeven hoeveelheid onder de
aangegeven label moet invoeren. Als de eindtijd bereikt is, bekijkt
Juggluco of je tenminste de aangegeven hoeveelheid met het aangegeven
label hebt ingevoerd na de begin tijd. Als dat niet het geval is,
wordt een melding getoond en wordt er een alarmtoon gespeeld.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Je specificeert
bijvoorbeeld de volgende herinnering:</p>
<i><p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"></p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Levemir 6.0</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"></p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">21:30-23:55</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"></p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"></i>Juggluco zal nu een
alarmtoon spelen na 23:55 als je niet tenminste 6 eenheden Levemir na
21:30 invoerde.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Druk op een al
ingevoerde herinnering om hem te wijzigen.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Als alles goed gaat
werken herinneringen ook na een reboot, zonder dat de gebruiker
Juggluco op hoeft te starten. Op sommige Huawei apparaten moet je de
Android instellingen voor een programma wijzigen voordat dat
programma bij het booten automatisch gestart mag worden. Hiervoor
moet je naar <i>Android instellingen&rarr;Batterij&rarr;App opstart
beheer</i> gaan. Daar moet je voor Juggluco &ldquo;<i>Handmatig
beheren</i>&rdquo; selecteren, zodat &ldquo;<i>Automatisch
opstarten</i>&rdquo;, &ldquo;<i>Secundair opstarten</i>&rdquo;en
&ldquo;<i>Actief in de achtergrond</i>&rdquo; aan staan.</p>
]]>
</string>
<string name="connectionoverview" >
<![CDATA[
<h1>Kloon</h1>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Zendt data naar of
ontvang data van een ander apparaat; Het is mogelijk een verbinding
te vormen met Juggluco op een ander Android apparaat en daar de
zelfde data weer te geven als hier. Na het ontvangen van de scan data
kan een Kloon apparaat ook contact maken met de sensor via Bluetooth.
Om er voor te zorgen dat slechts een apparaat contact maakt met de
sensor, wordt “Sensor via Bluetooth” automatisch uitgezet als
Stream waarden ontvangen worden via IP/TCP.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Na <b>wlan</b> wordt
de lokale wlan IP van dit apparaat getoond. Bij een verbinding over
het thuis netwerk met een ander apparaat, moet je deze IP invoeren op
dat andere apparaat als de IP waarmee een verbinding wordt gemaakt.
Voor een verbinding over internet moet je deze IP samen met de poort
in je modem configuratie invoeren als de IP en poort waar input op
een externe poort heen moet.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Na <b>poort</b> kun
je de TCP poort veranderen waar Juggluco op dit apparaat luistert
naar verbindingen.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Door op <b>Verbinding
toevoegen</b> te drukken kun je aangeven waarmee en hoe verbindingen
te vormen.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><b>Verander
hoeveelheden niet</b>: Als dit apparaat hoeveelheid data van Juggluco
op een ander apparaat ontvangt, moet dit apparaat die gegeven niet
veranderen. Als je dit aanvinkt, is dat onmogelijk.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><b>Sync</b> zendt
data naar een verbonden apparaat of vraagt om nieuwe data. Dit is
meestal niet nodig.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><b>Reinit</b>:
verbreekt de bestaande en creëert een nieuwe verbinding.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><b>Wifi</b>
(specifiek voor WearOS): gebruik Wifi in plaats van TCP over
Bluetooth voor te verbinding tussen telefoon en horloge. Normaal
gesproken is dit niet nodig als de telefoon een externe verbinding
heeft (Wifi of mobiele data). Het kan gebruikt worden als de telefoon
geen externe verbinding heeft en er op de telefoon een portable
hotspot ingericht is waarmee het horloge verbonden is. De makers van
WearOS denken dat Wifi aanzetten het accu gebruik drastisch
vermeerdert, wat ik niet kan bevestigen. Hoe dan ook is de verbinding
veel beter als de telefoon een externe verbinding heeft en WIFI
uitgezet is op het horloge.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Bestaande
verbindingen worden weergegeven. Getoond wordt de label, IP, poort,
wat verzonden wordt en de datum en tijd van de laatste succesvolle
sync.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Wat verzonden wordt,
wordt als volgt afgekort: 
</p>
<ul>
	<li><p style="margin-bottom: 0in">n: hoeveelheden (nummers) 
	</p>
</ul>
<ul>
	<li><p style="margin-bottom: 0in">s: scans 
	</p>
</ul>
<ul>
	<li><p style="margin-bottom: 0in">b: stream (bluetooth) 
	</p>
</ul>
<ul>
	<li><p>r: ontvangt (receive) 
	</p>
</ul>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Lees voor meer
informatie over Kloon-verbindingen de help onder &quot;<i>Verbinding
toevoegen</i>&quot; en zie
<a href="https://www.juggluco.nl/Juggluco/mmol.html#mirror">https://www.juggluco.nl/Juggluco/mmol.html#mirror</a></p>
<h1>Desktop computer</h1>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Je kan de Android
Juggluco-app uitvoeren op een Windows-, Macintosh- of Linux-computer
met behulp van een Android-emulator (bijvoorbeeld <a href="https://www.genymotion.com/">Genymotion</a>).
De Juggluco op de emulator ontvangt de gegevens via een
Kloon-verbinding van een Android-telefoon die op de sensor is
aangesloten. Knijpbewegingen (twee vingers naar of van elkaar
bewegen) kunnen worden gesimuleerd door een toets in te drukken
(Control in Genymotion) terwijl de muis wordt bewogen.</p>
]]>
</string>
<string name="addconnection" >
<![CDATA[
<h1 class="western">Verbinding toevoegen</h1>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Specificeer een
verbinding met een ander exemplaar van Juggluco; Juggluco op een
apparaat zendt data via IP/TCP naar Juggluco op een ander apparaat.
Om een verbinding te vormen moet een van de Juggluco&rsquo;s
luisteren op een poort en het andere exemplaar van Juggluco contact
maken met die poort. De poort van de Juggluco die je nu gebruikt
stond in het vorige schermpje (linker midden menu&rarr; Kloon). In
het huidige schermpje wordt de poort aangegeven waarmee deze Juggluco
contact maakt als het zelf actief contact maakt.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Als het exemplaar
van Juggluco dat je nu gebruikt niet kan luisteren op een poort,
selecteer &ldquo;<b>Active Only</b>&ldquo;. Als de andere kant niet
kan luisteren op een poort, selecteer &ldquo;<b>Passive only</b>&rdquo;,
in andere gevallen vink &ldquo;<b>Beide</b>&rdquo; aan. De Juggluco
aan de andere kant moet het omgekeerde aangeven: <i>Passive only</i>
als hier <i>Active only</i> werd aangegeven, <i>Active only</i> als
hier <i>Passive only</i> werd aangegeven en <i>Beide</i> als hier
<i>Beide</i> werd aangegeven.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Als het huidige
exemplaar van Juggluco actief contact maakt, moet de IP aangegeven
worden. Als dat apparaat meerdere IPs heeft geef er dan meer aan. Het
kan bijvoorbeeld zijn dat de verbinding thuis via het thuis netwerk
gaat en op andere plaatsen via een persoonlijke hotspot. Geef nooit
de IPs van meerdere apparaten; in dat geval wordt een gedeelte van de
data verzonden naar het ene en een ander gedeelte naar het andere
apparaat.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">In alle gevallen op
&ldquo;Active only&rdquo; na, kun je Detecteer aanvinken; in dat
geval slaat Juggluco de eerste IP op die contact maakt met Juggluco.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Op twee manieren kan
bepaald worden wie contact maakt:</p>
<ul>
	<li><p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Selecteer &ldquo;<b>Test
	IP</b>&rdquo; om te testen op de IP;</p>
	<li><p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Selecteer &ldquo;<b>Test
	Label</b>&rdquo; om enkel een verbinding te vormen als de andere
	kant hetzelfde label aangegeven heeft.</p>
</ul>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">De verbinding kan
gebruikt worden om te ontvangen of te zenden. Selecteer &ldquo;<b>Ontvang
van</b>&rdquo; om data te ontvangen van deze verbinding. Om te zenden
naar deze verbinding, moet je aangeven welke data verzonden wordt:</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><b>Hoeveelheden</b>:
dosis, eet en sport data;</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><b>Scans</b>: data
ontvangen door de sensor te scannen (scans en history);</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><b>Stream</b>: data
ontvangen via Bluetooth van de sensoren.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Soms is er al data
aanwezig op het ontvangende apparaat. Aangegeven kan worden tot welke
datum deze data aanwezig is.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><b>Begin</b>: geen
data aanwezig</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><b>Nu</b>: alle data
aanwezig</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Een <b>specifieke
datum</b> bepaald door de beginpositie van het scherm.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Als een data bron
wordt toegevoegd aan een bestaande verbinding, betaald deze datum
enkel de toegevoegde data bron. Bijvoorbeeld, als <i>Scans</i> en
<i>Stream</i> al naar deze verbinding verzonden worden en
<i>Hoeveelheden</i> wordt toegevoegd, bepaald deze datum enkel vanaf
welke datum <i>Hoeveelheden</i> verzonden worden.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">In het geval dat
twee apparaten verbonden zijn via een onveilige verbinding, kan de
data versleuteld en ondertekend worden door aan beide zeiden
hetzelfde (maximaal) 16-letterige <b>wachtwoord</b> aan te geven.</p>
<h2 class="western">Via internet</h2>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">In de eenvoudigste
situatie horen alle verbindingen tot je thuis netwerk en kunnen
lokale IPs gebruikt worden. Het is ook mogelijk over internet via
Wi-Fi een verbinding te vormen. In dat geval moet je de handleiding
van je modem nazien om uit te vinden hoe een externe poort
doorverwezen (<span lang="en-GB">forward</span><span lang="en-GB">ed</span>)
kan worden naar een IP en poort binnen je thuis netwerk.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Twee smartphones
verbonden via een mobiele data verbinding over internet, kunnen
rechtstreeks met elkaar verbonden worden, als een van hen op een
netwerk poort kan luisteren. Als geen van beide die mogelijkheid
bezit, kunnen ze toch met elkaar communiceren via een derde apparaat.
Een mogelijkheid is Juggluco te draaien op een derde Android apparaat
dat thuis via een modem met het internet verbonden is en beide
smartphones daarmee te verbinden. Een andere mogelijkheid is een
command line programmaatje behorende tot Juggluco op een computer te
draaien (bijvoorbeeld je PC or Amazon AWS):
<a href="https://www.juggluco.nl/Juggluco/cmdline/index.html">https://www.juggluco.nl/Juggluco/cmdline/index.html</a></p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Voor een poort
forwarding handleiding, zie: 
</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><a href="https://portforward.com/how-to-port-forward/">https://portforward.com/how-to-port-forward/</a></p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><a href="https://stevessmarthomeguide.com/understanding-port-forwarding/">https://stevessmarthomeguide.com/understanding-port-forwarding/</a></p>
<h2 class="western">Bluetooth zonder NFC</h2>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Het is mogelijk
glucose waarden via Bluetooth te ontvangen, op een apparaat zonder
NFC, op de volgende manier:</p>
<ul>
	<li><p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Initialiseer de
	sensor via NFC op een apparaat met NFC;</p>
	<li><p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Zendt de scan
	en stream data naar het apparaat zonder NFC;</p>
	<li><p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Keer de
	richting van de stream data om in de betreffende kloon verbindingen;</p>
	<li><p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Zet &ldquo;sensor
	via Bluetooth&rdquo; UIT in het apparaat met NFC en AAN in het
	apparaat zonder NFC;</p>
	<li><p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Zet Bluetooth
	aan in het apparaat zonder NFC.</p>
</ul>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">In deze opzet scan
je met een apparaat en ontvangt een ander apparaat glucose waarden
via Bluetooth, maar in beide apparaten moet alle sensor data aanwezig
zijn, dus beide apparaten moeten zowel scan als stream data
ontvangen. Je moet altijd stream data terugzenden naar het
NFC-apparaat en scan data naar het apparaat zonder NFC, anders kan
oude authenticatie data gebruikt worden of nieuwe gegevens
overschreven worden met oude.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">De hoeveelheden
hoeven niet overgezonden te worden.</p>
<h1 class="western">Netwerk problemen</h1>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">De
netwerkspecificatie aan beide zijden, moet precies aansluiten; een
enkele afwijking kan de overdracht onmogelijk maken.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Het kan zijn dat de
verbinding vast loopt en gereset moet worden door WIFI uit en aan te
zetten (soms moet het meerdere keren gebeuren voordat het netwerk
weer werkt). Ook moet weleens op Sync gedrukt worden.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Het veranderen van
een activeonly-passiveonly verbinding naar beide of andersom kan
uitmaken. Een horloge-smartphone verbinding over Bluetooth werkt
bijvoorbeeld enkel als het horloge <i>activeonly</i> is en de
smartphone <i>passsiveonly</i>. Over mijn WIFI thuis netwerk, werkt
<i>beide</i> ook.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Er moet rekening mee
worden gehouden dat IPs veranderen als de netwerkverbinding
verandert.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Een verbinding via
het thuis netwerk gebruikt andere IPs dan een verbinding via
een persoonlijke hotspot.</p>
]]>
</string>
<string name="locationpermission" >
<![CDATA[
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">
Vroeger had Juggluco locatie toestemming nodig om het Bluetooth
device adres van Freestyle Libre 2 sensoren te vinden. Nu verkrijgt
Juggluco het device adres op een andere manier en is locatie
toestemming niet meer nodig. 
</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Juggluco gebruikt
nog steeds de oude methode op Android 6, 7 en 7.1 en daar is locatie
toestemming nog steeds nodig.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><br/>

</p>
]]>
</string>
<string name="introhelp" >
<![CDATA[
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">
<font size="4" style="font-size: 14pt"><b>Juggluco</b></font> is een
app voor het beheersen van bloed glucose door mensen met diabetes.
Het kan Freestyle Libre (1 en 2) sensoren (via NFC) scannen en
glucose waarden via Bluetooth ontvangen van Freestyle Libre 2
sensoren.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Nadat het programma
is opgestart, kun je een Freestyle Libre 2 sensor scannen door het
tegen de NFC sensor in je smartphone te houden. Hierna zal Juggluco
proberen een Bluetooth verbinding met de sensor te vormen, waarna
glucose waarden zonder te scannen elke minuut door de sensor naar
Juggluco gezonden worden en daar weergegeven.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Het programma heeft
vier menu\'s; door op een leeg gedeelte van het scherm te drukken kun
je een van de menu\'s openen. In gedachte kun je het scherm in vier
gelijke delen opdelen en het aanraken van zo’n vierde van het
scherm opent een van de vier menu’s: Het linker vierde van het
scherm aanraken opent het linker menu, het scherm links van het
midden aanraken opent het tweede menu, het scherm rechts van het
midden aanraken opent het derde menu en het rechtste vierde aanraken
opent het vierde menu.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><br/>

</p>
<p style="line-height: 100%; margin-top: 0.08in; margin-bottom: 0.08in; page-break-after: avoid">
<font size="3" style="font-size: 12pt"><i>Menu 4: Verplaatsen in tijd</i></font></p>
<table width="90" cellpadding="0" cellspacing="0" style="page-break-after: avoid; page-break-inside: avoid">
	<col width="90"/>

	<tr>
		<td width="90" valign="top" style="border: none; padding: 0in"><p>15:46&nbsp;&nbsp;&nbsp;5.6</p>
		</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="90" valign="top" style="border: none; padding: 0in"><p>Zoeken</p>
		</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="90" valign="top" style="border: none; padding: 0in"><p>Datum</p>
		</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="90" valign="top" style="border: none; padding: 0in"><p>Dag
			terug</p>
		</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="90" valign="top" style="border: none; padding: 0in"><p>Dag
			later</p>
		</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="90" valign="top" style="border: none; padding: 0in"><p>Week
			terug</p>
		</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="90" valign="top" style="border: none; padding: 0in"><p>Week
			later</p>
		</td>
	</tr>
</table>
<p style="line-height: 100%; margin-top: 0.08in; margin-bottom: 0.08in">
<br/>
<br/>

</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Door links of rechts
te bewegen over het scherm, kun je de grafiek naar links of rechts
bewegen. Bewegen is ook mogelijk door gebruik te maken van het
rechtste Verplaatsings-menu. Gebruik <b>Datum</b> om naar een
bepaalde datum te gaan, <b>Zoeken</b> <span style="font-weight: normal">om
naar bepaalde glucose waarden of ingevoerde hoeveelheden te zoeken.
Bovenaan in het menu staat de tijd en stream glucose waarde ontvangen
via Bluetooth, die ook rechts van de grafiek weergegeven wordt. Er op
drukken brengt je naar het rechter uiteinde van de grafiek.</span></p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><span style="font-weight: normal">Als
in de instellingen “</span><i><span style="font-weight: normal">Verander
schaal handmatig voor Glucose</span></i>” <span style="font-weight: normal">aangevinkt
is, verandert het maximum van de grafiek door in de bovenste helft
van het scherm op of neer te bewegen. Het minimum</span> <span style="font-weight: normal">van
de grafiek verandert door in de onderste helft op of neer te bewegen.</span></p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><span style="font-weight: normal">Als
“</span><i><span style="font-weight: normal">Verander schaal
handmatig voor Tijd</span></i>” <span style="font-weight: normal">aangevinkt
is, kan de hoeveelheid tijd, die weergegeven wordt op het scherm,
veranderd worden door de afstand tussen twee vingers te veranderen.</span></p>
<p style="line-height: 100%; margin-top: 0.08in; margin-bottom: 0.08in; page-break-after: avoid">
<font size="3" style="font-size: 12pt"><i>Menu 3: Weergave</i></font></p>
<table width="132" cellpadding="0" cellspacing="0" style="background: transparent">
	<col width="132"/>

	<tr style="background: transparent">
		<td width="132" valign="top" style="border: none; padding: 0in"><p>Laatste
			scan</p>
		</td>
	</tr>
	<tr style="background: transparent">
		<td width="138" valign="top" style="border: none; padding: 0in"><p>Scans&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;[x]</p>
		</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="138" valign="top" style="border: none; padding: 0in"><p>Stream&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;[x]</p>
		</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="138" valign="top" style="border: none; padding: 0in"><p>History&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;[x]</p>
		</td>
	</tr>
	<tr style="background: transparent">
		<td width="132" valign="top" style="border: none; padding: 0in"><p>Hoeveelheden&nbsp;&nbsp;[x]</p>
		</td>
	</tr>
	<tr style="background: transparent">
		<td width="132" valign="top" style="border: none; padding: 0in"><p>Maaltijden&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;[&nbsp;&nbsp;]</p>
		</td>
	</tr>
	<tr style="background: transparent">
		<td width="132" valign="top" style="border: none; padding: 0in"><p>Dark
			mode&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;[x]</p>
		</td>
	</tr>
</table>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><br/>

</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><span style="font-weight: normal">Weergave
mogelijkheden bevinden zich in het </span><b>menu rechts van het
midden</b><span style="font-weight: normal">. Druk op het eerste item
om de laatste scan nog eens te zien. Een </span><b>x</b> <span style="font-weight: normal">na
</span><i><span style="font-weight: normal">Scans</span></i> <span style="font-weight: normal">betekend
dat scans weergegeven worden. Een Scan is de huidige glucose waarde
die je te zien krijgt na het scannen van de sensor. Het scannen
draagt ook een meting voor elke 15 minuten van de afgelopen 8 uur
over van de sensor naar Juggluco. Deze waarden uit het verleden
worden History genoemd en de weergaven daarvan wordt bepaald door
</span><i><span style="font-weight: normal">History</span></i> <span style="font-weight: normal">aan
te vinken. </span><i><span style="font-weight: normal">Stream</span></i>
<span style="font-weight: normal">staat voor de glucose waarden die
Freestyle Libre 2 sensoren elke minuut naar Juggluco</span> <span style="font-weight: normal">zenden.
</span><i><span style="font-weight: normal">Hoeveelheden</span></i>
<span style="font-weight: normal">bepaalt</span> <span style="font-weight: normal">de
weergave van ingevoerde getallen. Hoeveelheden onder een willekeurig
label kunnen ingevoerd worden en die worden vervolgens weergegeven op
een door dat label bepaalde vaste hoogte in de grafiek (het eerste
label boven aan, het laatste label onderaan). In de instellingen
onder “</span><i><span style="font-weight: normal">Nummer labels</span></i>”
<span style="font-weight: normal">kun je de labels invoeren die je
wilt gebruiken.</span></p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><br/>

</p>
<p style="line-height: 100%; margin-top: 0.08in; margin-bottom: 0.08in; page-break-after: avoid">
<font size="3" style="font-size: 12pt"><i>Menu 2: Links van het
midden</i></font></p>
<table width="96" cellpadding="0" cellspacing="0">
	<col width="96"/>

	<tr>
		<td width="96" valign="top" style="border: none; padding: 0in"><p>Melding&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;[&nbsp;]</p>
		</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="96" valign="top" style="border: none; padding: 0in"><p>Export</p>
		</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="96" valign="top" style="border: none; padding: 0in"><p>Kloon</p>
		</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="96" valign="top" style="border: none; padding: 0in"><p>Hoeveelheid</p>
		</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="96" valign="top" style="border: none; padding: 0in"><p>Lijst</p>
		</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="96" valign="top" style="border: none; padding: 0in"><p>Statistiek</p>
		</td>
	</tr>
</table>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><br/>

</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><span style="font-weight: normal">Je
kunt een specifieke hoeveelheid invoeren door op “</span><i><b>Hoeveelheid</b></i>”
<span style="font-weight: normal">in het </span><b>Links van het
midden menu</b> <span style="font-weight: normal">te drukken. Door
lang op een ingevoerd nummer te drukken kun je hem veranderen. </span>
</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><b>Export</b> <span style="font-weight: normal">slaat
data op in een TSV bestand (</span><span lang="en-US"><span style="font-weight: normal">Tab
Separated Values</span></span><span style="font-weight: normal">, CSV
met tabs in plaats van komma\'s). </span><b>Kloon</b> <span style="font-weight: normal">maakt
het mogelijk data via IP/TCP te zenden naar Juggluco op een ander
apparaat om het daar weer te geven. </span><b>Melding</b> <span style="font-weight: normal">genereert
een Android melding voor elke stream glucose die ontvangen wordt. Op
die manier wordt de melding naar sommige smartwatches gezonden. Er
bestaat ook en versie van Juggluco die op WearOS horloges draait. En
voor programmeerbare Garmin horloges met touchscreen bestaat er
Kerfstok. Kerfstok is een watch app die communiceert met Juggluco,
ingevoerde hoeveelheden uitwisselt, de stream glucose waarde
weergeeft en ook de glucose waarden tijdens sporten kan weergeven,
zie
<a href="https://apps.garmin.com/en-US/apps/b6348ccc-86d8-4780-8013-d9e19fed5260">https://apps.garmin.com/en-US/apps/b6348ccc-86d8-4780-8013-d9e19fed5260</a>.</span></p>
<p style="font-weight: normal; line-height: 100%; margin-bottom: 0in">
<b>Lijst</b> vertoont een lijst van ingevoerde hoeveelheden.</p>
<p style="font-weight: normal; line-height: 100%; margin-bottom: 0in">
Als er voldoende stream glucose waarden verzameld zijn, kun je wat
data-analyses zien door op <b>Statistiek</b> te drukken.</p>
<p style="font-weight: normal; line-height: 100%; margin-top: 0.08in; margin-bottom: 0.08in; page-break-after: avoid">
<font size="3" style="font-size: 12pt"><i>Menu 1: Links</i></font></p>
<table width="108" cellpadding="0" cellspacing="0">
	<col width="108"/>

	<tr>
		<td width="108" valign="top" style="border: none; padding: 0in"><p>System
			UI&nbsp;&nbsp;&nbsp;[x]</p>
		</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="108" valign="top" style="border: none; padding: 0in"><p>Horloges</p>
		</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="108" valign="top" style="border: none; padding: 0in"><p>Sensor</p>
		</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="108" valign="top" style="border: none; padding: 0in"><p>Instellingen</p>
		</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="108" valign="top" style="border: none; padding: 0in"><p>About</p>
		</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="108" valign="top" style="border: none; padding: 0in"><p>Sluiten</p>
		</td>
	</tr>
</table>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><br/>

</p>
<p style="font-weight: normal; line-height: 100%; margin-bottom: 0in">
In het linker menu bevind zich <b>Instellingen</b> waar je de glucose
eenheid (mmol/L of mg/dL) kunt aangeven, labels kunt schrijven,
glucose alarmen en medicatie herinneringen kan aangeven en weergave
domeinen kunt bepalen. <b>System UI</b> bepaald of Android knoppen en
statusbalk getoond worden. <b>Horloges</b> bevat instellingen en hulp
met betrekking tot verbonden horloges. <b>Sensor</b> geeft informatie
over de verbinding met de sensor. <b>Sluiten</b> kan gebruikt worden
om weg te gaan uit Juggluco.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><br/>

</p>
]]>
</string>
<string name="searchhelp" >
<![CDATA[
<h1>Zoeken</h1>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Zoeken kan gebruikt
worden om naar glucose waarden of ingevoerde hoeveelheden te zoeken.
Je zoekt naar waarden tussen de twee aangegeven nummers. Om naar
waarden groter of gelijk aan 10 te zoeken, geef je bijvoorbeeld
10-999 aan.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Glucose waarden van
de sensor worden opgedeeld in Scan, History en Stream.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><b>Scan</b>: waarde
onmiddellijk getoond na het scannen.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><b>History</b>:
Glucose waarden uit het geheugen van de sensor. Freestyle Libre 2
sensoren slaan elke 15 minuten een waarde op en zenden ze via NFC
naar Juggluco. Freestyle Libre 3 sensoren slaan elk 5 minute een
waarde op en verzenden ze via Bluetooth.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><b>Stream</b>:
waarden elke minuut overgezonden via Bluetooth van Freestyle Libre 2
sensoren naar Juggluco.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Als je hoeveelheden
insuline, eten of lichaamsbeweging ingevoerd hebt, kun je er naar
zoeken door de bijbehorende label te selecteren en het bereik van
nummers aan te geven waarin je geïnteresseerd bent. Bijvoorbeeld:
fietsen tussen 50 en 100.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Het is ook mogelijk
de tijdsperiode aan te geven waarnaar je zoekt. Bijvoorbeeld, als je
geïnteresseerd bent in hypo’s tussen 22:00 \'s avonds en 07:00 \'s
morgens, druk je op de eerste tijd (in het begin weergegeven als
00:00) en verander het in 22:00, daarna druk je op de tweede tijd en
verander het in 07:00 (je moet natuurlijk ook Stream en/of History
aangevinkt hebben en waarden tussen 0 en 3.9 mmol/L aangeven).</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Druk of een <b>pijl</b>
om in de richting van de pijl te zoeken.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><b>Reset</b> brengt
de zoek instellingen weer terug tot hun begin toestand.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">In <i>Instellingen</i>
onder <i>Nummer labels</i>, kun je bepalen welk label (bijvoorbeeld
<i>koolhydraat</i>) verbonden is met maaltijden. Als je dit label
hier selecteert, verschijnt er boven in het scherm een box waarin je
naar ingrediënten (in regex) kunt zoeken en (optioneel) de minimale
hoeveelheid aan kunt geven.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><br/>

</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><br/>

</p>
]]>
</string>
<string name="shortcuthelp" >
<![CDATA[
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">
<font size="5" style="font-size: 20pt"><b>Shortcuts</b></font> worden
gebruikt in de Garmin watch app Kerfstok. Vanuit het nummer invoer
schermpje van Kerfstok, kun in het Shortcut schermpje komen (op mijn
Vivoactive 3 door naar links te vegen), bestaande uit een lijst van
namen voor shortcuts. 
</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Het indrukken van
een shortcut leidt tot het invoegen van de verbonden waarde in het
invoer schermpje van Kerfstok.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">De waarden kunnen
nummers zijn, of rekenkundige operatoren in combinatie met nummers,
bijvoorbeeld *0.5 om met 0.5 te vermenigvuldigen.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">In dit instellings
schermpje kun je deze shortcuts maken, verwijderen of wijzigen.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Bestaande shortcuts
worden links weergegeven. Door op een er van te drukken, kun je hem
verwijderen, of de naam of waarde veranderen.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Een nieuwe shortcut
kan met <b>Nieuw</b> gemaakt worden.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Wijzigingen worden
past opgeslagen nadat op <b>Save</b> gedrukt is.</p>
]]>
</string>
<string name="labelhelp" >
<![CDATA[
<h1>Labels voor hoeveelheden</h1><p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Hier kun je labels
voor hoeveelheden insuline, koolhydraat of lichaamsbeweging maken,
verwijderen en veranderen. Als je al hoeveelheden ingevoerd hebt,
krijgen ze het label naar hun positie. Dus als je het label in de
tweede positie veranderd, krijgen hoeveelheden die ingevoerd waren
met het eerdere label in de tweede positie, het nieuwe label in de
tweede positie.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Raak een label aan
om het te veranderen.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Na <b>maaltijd</b>,
kun je het label selecteren dat staat voor de hoeveelheid
koolhydraten in een maaltijd. In &ldquo;<b>Hoeveelheid</b>&rdquo;
(linker midden menu) is voor dat label een maaltijd knop toegevoegd,
waarmee je een maaltijd kunt samenstellen uit haar samenstellende
ingredi&euml;nten. De som van de koolhydraten van die maaltijd wordt
dan onder dit label opgeslagen.</p>
]]>
</string>
<string name="settinghelp" >
<![CDATA[
<h1>Instellingen</h1>
<h2 class="western">Eenheid</h2>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Geef aan of glucose
waarden in mmol/L of mg/dL weergegeven moeten worden.</p>
<h2 class="western">Bereik Grafiek: Laag-Hoog</h2>
<p>In Librelink lopen de weergegeven glucose waarden van 0 tot 21
mmol/L (als geen waarde daarbovenuit gaat). In Juggluco kun je zelf
de minimale en maximale waarde aangeven. Deze grenzen worden alleen
gebruikt als alle op het scherm weergegeven glucose waarden binnen
deze grenzen vallen. Bijvoorbeeld als het grafiek bereik 3-9 is en
alle waarden op het scherm zich tussen 5 mmol/L en 6 mmol/L bevinden,
loopt de glucose as van de grafiek van 3 mmol/L tot 9 mmol/L. Als een
waarde buiten deze grenzen valt, worden de grenzen zo uitgerekt dat
alle waarden op het scherm passen. 
</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Als “<b>Verander
schaal handmatig voor Glucose</b>” aanstaat, kun je dit veranderen.
Door je vinger in de bovenste helft van het scherm op en neer te
bewegen, beweegt de grootst weergegeven waarde naar beneden en
omhoog. Je vinger in de onderste helft van het scherm op en neer
bewegen doet hetzelfde voor de laagste waarde. Dit kan dan ook in de
Samenvattende grafiek onder statistiek gedaan worden.</p>
<h2 class="western">Doelbereik: laag-hoog</h2>
<p>Het gebied buiten doelbereik wordt anders gekleurd. De laagste
waarde wordt als een rode lijn weergegeven. In het statistiek
schermpje wordt weergegeven welk percentage van de metingen zich
binnen het doelbereik bevond.</p>
<h2 class="western">Glucose-as nummers LINKS</h2>
<p>Plaats de nummers voor het glucoseniveau links in het scherm.</p>
<h2 class="western">Scherm omkeren</h2>
<p>Draai het scherm om. Dit staat standaard aan, omdat ik anders per
ongeluk OK aanraakte bij het scannen. 
</p>
<p>Nogal eens wordt er om portret mode gevraagd, maar portret mode is
voor het weergeven van de grafiek volkomen ongeschikt, en heb ik
daarom uitgezet.</p>
<h2 class="western">NFC geluid</h2>
<p>Maak tijdens het scannen ook geluid, naast vibratie.</p>
<h2 class="western">Scannen start Juggluco</h2>
<p>Als dit aangevinkt is, en je scant een sensor terwijl Juggluco
niet in de voorgrond is, dan zal Juggluco gestart worden. Dit maakt
het mogelijk een sensor zelfs te scannen wanneer Juggluco niet
weergegeven wordt. Als meerdere apps deze instelling hebben geeft het
echter problemen. Bij het scannen wordt dan een keuze schermpje
getoond waar je kunt kiezen welke app je wilt gebruiken. Dit werkt
echter niet goed. Door dit uit te zetten voor deze app, zorg je er
voor dat tenminste een app kan scannen zonder dat het zich in de
voorgrond bevind.</p>
<p>Als je root toegang hebt op je smartphone kun hetzelfde doen met
Abbott’s Librelink app. Hiervoor moet je root worden in adb shell
or termux en het volgende intypen:</p>
<p>pm disable
com.freestylelibre.app.nl/com.librelink.app.ui.common.NFCScanActivity</p>
<p>Voor Librelink 2.7.1 of lager moest je het volgende type:</p>
<p>pm disable
com.freestylelibre.app.nl/com.librelink.app.ui.common.ScanSensorActivity</p>
<p>Hierna kun je Librelink nog steeds gebruiken wanneer het in de
voorgrond is, maar wordt het niet meer gestart, als het niet in de
voorgrond is.</p>
<p>Librelink 2.5.2 en hoger crashen zichzelf als ze root ontdekken.
Als je Magisk voor root gebruikt, kun je root verbergen voor
Librelink via denylist (Magisk 24.3) of Magiskhide (Magisk 23.0). Je
moet ook instellen dat Magisk zijn eigen package id veranderd. Het is
ook mogelijk een oudere versie van Librelink te gebruiken die nog
geen root check heeft.</p>
<p>Een andere oplossing, waar je geen root voor nodig hebt, is de
hele Librelink app uit te schakelen met:</p>
<p>adb shell pm disable-user --user 0 com.freestylelibre.app.nl</p>
<p>Voordat je Abbotts klantenservice belt, kun je het weer
inschakelen met het volgende commando:</p>
<p>adb shell pm enable com.freestylelibre.app.nl</p>
<h2 class="western">Libreview</h2>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Geeft aan of stream
Freestyle Libre 2 glucose waarden naar Libreview verzonden worden.
Voor Freestyle Libre 3 sensoren kun je je Account Id nummer van
Libreview laten halen. Druk er op om de instellingen te wijzigen.</p>
<h2 class="western">Patched Libre Broadcast</h2>
<p>Als dit aanstaat, zendt Juggluco elke minuut een stream glucose
waarde naar xDrip. In xDrip moet je Libre2 (patched) App als hardware
gegevensbron aangeven. De glucose waarden die xDrip weergeeft zijn
verschillend van die het ontvangen heeft. Om een of andere reden,
vernieuwt het zijn glucosewaarde enkel eens in de 5 minuten;
waarschijnlijk omdat het gemaakt is voor sensoren die slechts eens in
de 5 minuten een glucosewaarde verzenden. Daarbij genereert xDrip
haar eigen interpretatie van de verkregen glucosewaarden.</p>
<p>Juggluco kloons (zie linker midden menu→kloon) kunnen ook naar
xDrip zenden. 
</p>
<p>Nieuwere versies van Juggluco kunnen glucosewaarden direct naar
xDrip horloges zenden. Om hier gebruik van te maken moet xDrip
webserver aangevinkt worden in Linker menu→Horloge. Om conflicten
te voorkomen moet xDrip webservice in xDrip niet ook aanstaan.</p>
<h2 class="western">xDrip broadcast</h2>
<p>Laat Juggluco xDrip broadcast
<i>com.eveningoutpost.dexdrip.BgEstimate</i> nabootsen. Vanaf Android
target versie 11, moeten ontvangende apps het volgende in hun
AndroidManifest.xml hebben staan: 
</p>
<p>&lt;queries&gt; <br/>
&nbsp;&nbsp; &lt;package
android:name=&quot;tk.glucodata&quot;/&gt; <br/>
&lt;/queries&gt;</p>
<h2 class="western">Glucodata broadcast</h2>
<p>Juggluco heeft een eigen glucose broadcast, glucodata.Minute. See
<a href="https://www.juggluco.nl/Juggluco/glucosebroadcast.html">https://www.juggluco.nl/Juggluco/glucosebroadcast.html</a>
voor meer informatie.</p>
<p>Vink de apps aan die deze broadcast moeten ontvangen.</p>
<h2 class="western">Webserver</h2>
<p>Webserver die kan worden gebruikt met xDrip-horloges en sommige
Nightscout-apps. Voorheen xDrip webserver genoemd.</p>
<h2 class="western">Uploader</h2>
<p>Uploaden naar Nightscout-server.</p>
<h2 class="western">Glucose op Android statusbalk</h2>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Als dit aanstaat
worden stream glucose waarden in een melding en Android statusbalk
weergegeven. Bij sommige smartphones wordt dit alleen uitgevoerd
wanneer ook Androids melding instellingen gewijzigd worden.
Bijvoorbeeld door naar Juggluco app-info in Android instellingen te
gaan, op “Meldingen beheren” te drukken, dan glucoseNotification
aan te raken en “<i>instellen als stil</i>” uit te zetten.
“<i>Weergeven op statusbalk</i>” zal nu aanstaand getoond worden.</p>
<h2 class="western">Zwevende glucose</h2>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Wanneer je dit
aanzet, wordt er continue een klein plaatje met de actuele
glucosewaarde op het scherm getoond, ongeacht welke app zich in de
voorgrond bevind. Als je het de eerste keer inschakelt, wordt je
doorverwezen naar een lijst met apps waarin je Juggluco toestemming
moet geven <b>over andere apps heen weer te geven</b>.</p>
<h2 class="western">Sensor via Bluetooth</h2>
<p>Geef aan dat Juggluco via Bluetooth contact maakt met Freestyle
Libre 2 sensoren. Dit is nodig voor de CGM en alarmen.</p>
<h2 class="western">Alarmen</h2>
<p>Hieronder valt alles dat afgaat in Juggluco afhankelijk van de
stream glucose waarden ontvangen via Bluetooth: hoog en laag glucose
alarmen, signaal verlies alarm, waarde aanwezig melding en glucose in
statusbalk.</p>
<h2 class="western">Nummer labels</h2>
<p>Specificeer labels voor hoeveelheden. Als gebruikt maakt van de
Garmin watch app Kerfstok, worden deze labels ook naar Kerfstok
verzonden.</p>
<h2 class="western">Herinneringen</h2>
<p>Specificeer een alarm dat afgaat als een bepaalde hoeveelheid (bv
eten of medicatie) niet ingevoerd is binnen een bepaalde
tijdsperiode.</p>
<h2 class="western">Kleuren</h2>
<p>Verander de kleuren van de grafiek, scans en hoeveelheden.</p>
<p><br/>
<br/>

</p>
]]>
</string>
<string name="sensorhelp" >
<![CDATA[
<h1 class="western">Sensor</h1>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Dit schermpje geeft
informatie over de Bluetooth connectie met sensoren en kan gebruikt
worden om de oorzaak van connectie problemen op de sporen. 
</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Bluetooth moet
aanstaan. Juggluco kan pas contact maken met een sensor nadat de
sensor succesvol is gescand. Het kan zijn dat een sensor onvindbaar
is omdat het al een connectie heeft met LibreLink of Freestyle
Reader. Om die reden moet in Freestyle Reader glucose alarmen afgezet
worden en Librelink gestopt worden met “<i>Stop forceren</i>” in
App-info (vooral belangrijk in het begin).</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><b>Sensor via
Bluetooth/Gebruik Bluetooth</b> moet aanstaan.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Als de bovenstaande
voorwaarden voldaan zijn, kan het nog steeds lang duren voordat
Juggluco, glucose waarden ontvangt van de sensor. Vaak duurt het iets
langer dan een minuut, maar op andere momenten duurt het veel langer.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Meestal bestaan er
gedurende enige tijd connectie problemen met status=133. Dit betreft
<a href="https://developer.android.com/reference/android/bluetooth/BluetoothGattCallback#onConnectionStateChange(android.bluetooth.BluetoothGatt,%20int,%20int)">onConnectionStateChange(BluetoothGatt
bluetoothGatt, int status, int newState)</a>. Als je de batterij uit
de sensor haalt krijg je ook deze fout, dus het betekent zoiets als
“<i>Bluetooth apparaat niet gevonden</i>”. Een paar minuten
wachten helpt meestal. Soms help Bluetooth uit en aanzetten. De
sensor scannen helpt soms ook. In zeldzame gevallen moet de telefoon
gereboot worden of Bluetooth even uitgezet worden in andere
apparaten.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Als een nieuw
geïnitialiseerde sensor wel getoond wordt, maar er na 10 minuten
helemaal geen connectie informatie getoond wordt, kan het zijn dat er
een minuut er voor opnieuw begonnen is door het heropstarten van
Juggluco of het opnieuw aanzetten van Streaming. Als dat niet het
geval is, lijkt het er op dat er helemaal geen connectie gezocht
wordt met de sensor. Bluetooth uit- en aanzetten en/of scannen kan
helpen. Als het om een WearOS horloge gaat, kun je het beste proberen
de verbonden smartphone een connectie te laten vormen. Je kunt ook
proberen of een stop forceren en herstarten van Juggluco werkt.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">De sensor scannen
met Juggluco (met <i>Sensor via Bluetooth</i> aan) op een andere
telefoon of het initialiseren van de sensor met de patched DE
Librelink of US Libre 2 app, zorgt dat de authenticatie informatie
nodig voor contact met de sensor verandert en de eerste Juggluco geen
Bluetooth connectie met de sensor meer kan vormen. Door de sensor
weer een aantal malen te scannen na zo’n mislukte connectie poging,
kan Juggluco weer een connectie vormen met de sensor.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><b>Doze mode</b>
brengt je naar een schermpje dat uitlegt hoe je kan voorkomen dat
Androids batterij besparende maatregelen Juggluco’s functioneren
onmogelijk maken.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><b>Toestemming</b>:
Eerdere versies van Juggluco hadden een locatie machtiging nodig om
te zoeken naar het Bluetooth device adres van sensoren. Dit is niet
meer noodzakelijk, maar je kunt Juggluco nog steeds die toestemming
geven en onder Android 6 en 7 werkt het nog op de oude manier.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Het device adres
wordt getoond na de sensor naam. Rode letters betekent dat het een
niet Europese FreeStyle Libre 2 sensor is zoals die gebruikt wordt in
de Verenigde Staten, Canada en Australië.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Als het device adres
bekend is, heb je niets aan een locatie machtiging.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Android 12 heeft een
nieuwe “<i>Apparaten in de buurt</i>” machtiging, die gebruikt
wordt in plaats van de locatie machtiging, maar ook nodig is voor
later contact met de sensor.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal"><b>Wakelock</b></span></span>:
Sommige gebruikers met Android 13 klagen over connectie problemen.
Misschien help dit hen. Op mijn smartphone heb ik het niet nodig en
op Watch 4 lijkt het geen positief effect te hebben. Het Accu gebruik
zal hierdoor toenemen.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal"><b>Beëindig</b></span></span>:
Maak geen contact via Bluetooth meer met deze sensor. Als je deze
sensor weer wil gebruiken, hoef je hem alleen maar te scannen.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><b>Turbo</b>: Als
dit aanstaat, krijgt de verbinding met de sensor een hogere voorrang.
Dit moet leiden tot minder verbindingsfouten, maar zou meer stroom
kunnen gebruiken. Lijkt nodig te zijn op Watch4 met Freestyle Libre 2
sensoren, maar niet met Freestyle Libre 3 sensoren en ook niet op de
smartphones die ik uitgeprobeerd heb.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><b>Android 13</b>:
Twee gebruikers met een Android 13-telefoon met Bluetooth problemen,
beweerden dat deze instelling hun Bluetooth-verbindingsproblemen had
opgelost. Twee gebruikers met Android 13 die eerder geen
verbindingsproblemen hadden, beweerden dat ze verbindingsproblemen
kregen door deze instelling.</p>
]]>
</string>
<string name="watchhelp" >
<![CDATA[
<h1>Kerfstok</h1>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Dit schermpje dient
om connectie problemen met Kerfstok op te lossen. Kerfstok
(<a href="https://www.juggluco.nl/Kerfstok/index.html">https://www.juggluco.nl/Kerfstok/index.html</a>)
is een horloge app voor programmeerbare Garmin smartwatches met
touchscreen. Kerfstok heeft de volgende functies:</p>
<ul>
	<li><p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Je kunt nummers
	invoeren die ook met Juggluco uitgewisseld kunnen worden;</p>
	<li><p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Kerfstok kan
	stream glucose waarden ontvangen van Juggluco en continue weergeven;</p>
	<li><p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Kerfstok kan
	tijdens het sporten, snelheid en afgelegde afstand weergeven naast
	je huidige glucose niveau en de sport activiteit opnemen zodat ze in
	Garmin’s connect app weergegeven kunnen worden.</p>
</ul>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Allereerst moet het
horloge in de linkerbovenhoek verbonden (CONNECTED) getoond worden.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Ten tweede moet
Kerfstok opgestart zijn op je horloge.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Om glucose waarden
te ontvangen moet Glucose aangevinkt zijn.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Als alles goed gaat,
staat er overal <b>Yes</b> en staan er recente datums bij <b>Send</b>
en <b>Receive</b>. De status moet <b>SUCCESS</b> zijn.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Soms is de
verbinding tussen smartphone en horloge verstoort. Als achter status
“<span lang="en-US"><i><b>no status information</b></i></span>”
staat, helpt meestal het volgende:</p>
<ul>
	<li><p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Ga naar Android
	<i>App-Info</i> van <i>Garmin Connect</i> en druk een aantal malen
	op “<i>Stop forceren</i>”.</p>
	<li><p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Start <i>Garmin
	Connect</i>. 
	</p>
	<li><p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Ga terug naar
	dit schermpje en druk op <i>Reinit</i>. 
	</p>
	<li><p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Wacht op de
	volgende glucose waarde van de sensor.</p>
</ul>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Als
<b>FAILURE_DURING_TRANSFER</b> als status weergegeven wordt, helpt
het soms Blutooth uit en aan te zetten en daarna op <i>Reinit</i> te
drukken. Als dat niet help moet je meestal Kerfstok afsluiten en je
horloge rebooten. Daarna moet je Kerfstok weer opstarten en er op
toezien dat hier <i>Glucose</i> aangevinkt is. Soms werkte het pas na
meerdere keren of ontstaan er ook “<i>no status information</i>”
fouten die op de eerder beschreven manier afgehandeld moeten worden.
In zeldzame gevallen moet je smartphone gereboot worden.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><b>Sync</b>:
Hoeveelheden die nog niet verzonden zijn worden hiermee tussen
horloge en telefoon uitgewisseld. Normaal hoeft hiervan geen gebruik
gemaakt te worden.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><b>Refresh</b>:
Ververst dit schermpje met nieuwe informatie (bijvoorbeeld na Reinit
of Sync).</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><b>Glucose</b>: Het
verzenden van glucosewaarden naar Kerfstok staat aan.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Soms wordt een “Send
queue” knop getoond. Dit betekent dat niet alles naar het horloge
verzonden is. Meestal wordt dat verzenden dan later nog uitgevoerd,
maar soms is dat onderbroken en kan het weer aan de gang gebracht
worden door op <i>Send queue</i> te drukken. Als dit probleem
ontstond door een kapotte verbinding, zal dit ook niet helpen. Op
<i>Send queue</i> drukken als het verzenden bezig is, kan de
verbinding kapot maken. Zie boven.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><br/>

</p>
]]>
</string>
<string name="getlib" >
<![CDATA[
<p align="center" style="line-height: 100%; margin-top: 0.17in; margin-bottom: 0.08in; page-break-after: avoid">
<font face="Liberation Sans, sans-serif"><font size="6" style="font-size: 28pt"><b>Libre
Library</b></font></font></p>
<p>Juggluco heeft een library nodig uit Abbott&rsquo;s Librelink app.
</p>
<p>Freestyle Libre 2 sensoren in de Verenigde Staten en mogelijk
landen als Canada en Australi&euml;, hebben de library nodig uit
versie 2.5.2, 2.5.3 of 2.7.1 van Abbotts Librelink of Libre 2 app.</p>
<p>Andere Freestyle Libre 2 sensoren werken ook met een library uit
Librelink 2.4.0, 2.4.1 of 2.4.2. Versies na 2.4.2 zijn trager
geworden wat consequenties kan hebben voor accu gebruik en kan maken
dat het apparaat door Android in slaap gebracht wordt voordat het
klaar is met het verwerken van de gegevens. Dus neem 2.4.2 als je
sensoren hebt die daarmee werken.</p>
<p>De landsaanduiding hoeft niet je eigen te zijn.</p>
<p>De APK met Librelink wordt verbreidt door Google Play en is op
allerlei plaatsen op de Internet verkrijgbaar. Voor een lijst van
links, zie: <a href="https://www.juggluco.nl/Juggluco/urls.html">https://www.juggluco.nl/Juggluco/urls.html</a>
</p>
<p>Na het downloaden van de APK, kun je Juggluco hem laten openen
door op de <b>Open</b> knop te drukken en het APK bestand te
selecteren.</p>
]]>
</string>
<string name="newlabelhelp" >
<![CDATA[
<h2 class="western">Label:</h2>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Label gebruikt om
hoeveelheden in te voeren (Een hoeveelheid verbonden aan een bepaalde
datum en tijd kan ingevoerd worden door op <i>Hoeveelheid</i> in het
Linker midden menu te drukken). De nummers worden op de positie van
die tijd in de grafiek of lijst weergegeven.</p>
<h2 class="western">Rond af op:</h2>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Gebruikt in
Kerfstok. Rond nummers af op een bepaalde grootte.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">0:    volle precisie</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">0.5:  rond af op 0.5</p>
<h2 class="western">Gewicht:</h2>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Als dit 0 is, worden
hoeveelheden getoond op een bepaalde hoogte in de grafiek
onafhankelijk van hun waarde. Als gewicht groter is dan 0, worden de
hoeveelheden met dit label vermenigvuldigd met dat gewicht en
vervolgens als een vierkant weergegeven in de grafiek op de zo
berekende hoogte. Bijvoorbeeld door het gewicht voor vinger prik
glucose metingen op 1 te zetten worden ze in dezelfde co&ouml;rdinaten
weergegeven als de sensor glucose waarden.</p>
]]>
</string>
<string name="battery" >
<![CDATA[
<h1>Blijven functioneren</h1>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Als een Android
apparaat niet gebruikt wordt, gaat het in “<i>doze mode</i>” om
minder energie te gebruiken. In <i>doze mode</i> kunnen applicaties
geen gebruikt maken van TCP verbindingen om data uit te wisselen;
twee Android apparaten kunnen alleen communiceren als het scherm van
beide aan staat. Een applicatie kan uitgezonderd worden van deze
beperking, door “<i>Optimaliseer niet</i>” te selecteren in
<i>Accuoptimalisatie</i> in Android instellingen. <b>Update in doze
mode</b> toont deze instelling en als je het aanraakt, wordt het
onderdeel van Android instellingen geopend waar je het kunt
veranderen. Op sommige smartphones worden alleen apps getoond die al
zo een uitzondering hebben en moet je voor het toevoegen van een app,
ergens onder instellingen→batterij iets veranderen. De Bluetooth
verbinding met de sensor waar Juggluco gebruik van maakt, is niet
strikt verboden door Android en zal gewoonlijk ook functioneren
zonder zo’n uitzondering. Afhankelijk van het apparaat, hoe vaak
Juggluco in de voorgrond gebruikt wordt en voor hoelang het niet in
de voorgrond gebruikt is en of andere apps veel systeem bronnen
gebruiken, kan deze uitzondering soms wat uitmaken.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Sommige fabrikanten
van Android apparaten hebben instellingen voor verdere beperkingen op
achtergrond activiteit en het automatisch opstarten van apps. Deze
instellingen zijn vaak te vinden onder Android Instellingen→Batterij.
Het gaat daarbij om app specifieke instellingen als “Automatisch
opstarten”, “Secundair opstarten”, “Actief in achtergrond”
en “Accuverbruik optimaliseren”. 
</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">In een apparaat
moest “<i>Geoptimaliseerde stand-by</i>” voor het hele apparaat
uitgezet worden. Als het aanstond, werd het netwerk midden in de
nacht uitgezet, zodat glucose waarden via IP/TCP niet meer verzonden
of ontvangen werden.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Zie
<a href="https://dontkillmyapp.com/">https://dontkillmyapp.com</a>
voor informatie over specifieke merken smartphones.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Een app die zich
vaak in de voorgrond bevind, wordt minder snel door Android gestopt
dan een app dat zich alleen maar in de achtergrond bevind. Iemand met
een Samsungtelefoon, die alle meldingen Juggluco en glucose waarde in
de statusbalk verborgen had en Juggluco enkel gebruikte om glucose
waarden aan xDrip te zenden, kreeg connectie problemen met de sensor,
die volgens hem opgelost waren nadat hij die voorgrond activiteiten
van Juggluco weer aangezet had.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Wanneer je Watch 4
of 5 gebruikt, moet je <i>achtergrondactiviteit toestaan</i>
inschakelen in de Galaxy Wearable app, Instellingen
horloge-&gt;Apps-&gt;Juggluco. Voor horloges die deze instelling niet
hebben, kun je de volgende opdracht vanaf je computer gebruiken:</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">adb shell cmd appops
set tk.glucodata RUN_IN_BACKGROUND allow</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><a href="https://www.juggluco.nl/JugglucoWearOS/install/adb.html">Informatie
over adb</a></p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><br/>

</p>
]]>
</string>
<string name="nutrients" >
<![CDATA[
<p align="center" style="line-height: 100%; margin-top: 0.17in; margin-bottom: 0.08in; page-break-after: avoid">
<font face="Liberation Sans, sans-serif"><font size="6" style="font-size: 28pt"><b>Voedsel
samenstelling database</b></font></font></p>
<p>Hier kun je voedsel opzoeken in McCance and Widdowson&rsquo;s The
Composition of Foods Integrated Dataset 2021
<a href="https://www.gov.uk/government/publications/composition-of-foods-integrated-dataset-cofid">https://www.gov.uk/government/publications/composition-of-foods-integrated-dataset-cofid</a></p>
<p>Je kunt bij het zoeken gebruik maken van regular expressions
(<a href="https://www.regular-expressions.info/quickstart.html">https://www.regular-expressions.info/quickstart.html</a>).
Je kunt bijvoorbeeld zoeken naar beschrijvingen die beginnen met
apple en later het woord raw bevatten, door: ^apple.*\\braw\\b</p>
<p>Als je geen regex tekentjes gebruikt, wordt er op de normale
manier gezocht.</p>
<p><br/>
<br/>

</p>
]]>
</string>
<string name="mealhelp" >
<![CDATA[
<p align="center" style="line-height: 100%; margin-top: 0.17in; margin-bottom: 0.08in; page-break-after: avoid">
<font face="Liberation Sans, sans-serif"><font size="6" style="font-size: 28pt"><b>Maaltijd</b></font></font></p>
<p>De totale hoeveelheid koolhydraten wordt door het programma
berekend uit de omvang van de ingredi&euml;nten. Het is ook mogelijk
de totale hoeveelheid koolhydraten van dit ingredi&euml;nt of de
gehele maaltijd te geven, waarna de benodigde omvang van dit
ingredi&euml;nt bepaald wordt. Druk op &ldquo;<i>Component toevoegen</i>&rdquo;
om een component toe te voegen aan de maaltijd. In het opgeroepen
schermpje kun je een ingredi&euml;nt selecteren en de omvang aangeven
(of de totale hoeveelheid koolhydraat van de gehele maaltijd of dit
ingredi&euml;nt). Door op <b>Selecteren</b> of het al aangegeven
ingredi&euml;nt te drukken, kom je uit in een lijst van al
gedefinieerde ingredi&euml;nten. Je kunt een nieuw ingredi&euml;nt
defini&euml;ren door op <b>Defini&euml;ren</b> te drukken. Dan kun je
de naam, eenheid en koolhydraat per eenheid aangeven. Je kunt ook op
<b>Database</b> drukken; daarmee kom je in een voedsel samenstelling
database, waarin je naar een bepaald ingredi&euml;nt kunt zoeken en
een gevonden ingredi&euml;nt door op S<b>electeren</b> te drukken in
een ingredi&euml;nt definitie kan voegen (naam, eenheid en
koolhydraat per eenheid).</p>
<p><br/>
<br/>

</p>
]]>
</string>
<string name="colorhelp" >
<![CDATA[
<h2 class="western">Kleuren</h2>
<p>Hier kun je de kleur veranderen van nummers, grafiek lijnen en
scan punten. Raak een punt van de grafiek, scan of hoeveelheid aan
(zodat informatie over dat punt of hoeveelheid getoond wordt). Raak
hierna een kleur aan in dit kleur-schermpje. De grafiek, scan punt of
hoeveelheid wordt nu in die kleur weergegeven.</p>
<p>In de WearOS versie heb je een terug toets nodig.</p>
]]>
</string>
<string name="stathelp" >
<![CDATA[
<h1>Statistiek</h1>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Enige statistieken
ontnomen aan <a href="https://www.healthline.com/diabetesmine/ambulatory-glucose-profile">AGP</a>,
zonder licentie, met wat kleine wijzigingen.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Het aantal
geanalyseerde dagen kan veranderd worden met de <b>Dagen</b> knop. De
geanalyseerde periode eindigt met het tijdstip van de rechterkant van
het scherm en strekt het aantal aangegeven dagen terug in de tijd.
Enkel de Stream glucose waarden worden voor deze statistieken
gebruikt.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Links wordt het
percentage metingen weergegeven dat binnen bepaalde glucose bereiken
viel.</p>
<h2 class="western">% van de tijd actief</h2>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Het percentage van
de mogelijke metingen dat Juggluco ontving van de sensor.</p>
<h2 class="western">Geschatte HbA1C</h2>
<p>Uit het gemiddelde glucose wordt het HbA1C voorspeld. Dit gebruikt
een oudere formule (Nathan et al, 2008). Je kunt het ook hier laten
uitrekenen: <a href="https://professional.diabetes.org/diapro/glucose_calc">https://professional.diabetes.org/diapro/glucose_calc</a>.
GMI wordt in nieuwere apps gebruikt. 
</p>
<h2 class="western">Glucose Management Indicator (GMI)</h2>
<p>Ook voorspeller van HbA1C met een algemeen gebruikte formule (zie
<a href="https://www.jaeb.org/gmi/">https://www.jaeb.org/gmi/</a>).
Vreemd genoeg voorspelt die oudere formule mijn HbA1C beter dan GMI. 
</p>
<h2 class="western">Glucose variabiliteit</h2>
<p><span lang="en-US">Coefficient of variation</span> (%CV) als maat
voor glucose variabiliteit. Een hogere waarde betekent, dat het bloed
glucose minder constant is.</p>
<h2 class="western">Samenvattende grafiek</h2>
<p>(Er moet tenminste voor 9 dagen stream glucose waarden aanwezig
zijn, voordat een samenvattende grafiek getoond kan worden).</p>
<p>Alle stream waarden over de betreffende periode worden gebruikt om
voor elke minuut van de dag te bepalen hoe de glucose waarden
verdeeld waren. De mediaan geeft de waarde waaronder 50% van de
waarden liggen voor elke minuut van de dag in de betreffende periode.
Het lichtste (doorzichtige blauw) is het gebied waarin alle waarden
liggen (100%). Iets donkerder lichtblauw is het gebied ronde de
mediaan waar binnen 90% van de glucose waarden zich bevindt. In het
gebied in het donkerste blauw liggen 50% van de waarden. Als je de
grenzen van deze gebieden als lijnen ziet, kun je het zo beschrijven:
onder de laagste lijn bevinden zich 0% van de waarden, onder de
tweede lijn 5% van de waarden, onder de derde lijn (tussen het
donkerste blauw en lichtblauw) liggen 25% van de waarden. Onder de
mediaan lijn 50% van de waarden, gevolgd door 75%, 95% en 100%.</p>
<p>Druk op het scherm om de samenvattende grafiek te sluiten, behalve
op de rechter of linker rand die de grafiek naar links of recht
opschuift. De grafiek kan ook naar links of rechts verschoven worden
door een vinger links of rechts over het scherm te bewegen. Als
<i>Verander schaal handmatig voor Tijd</i> in instellingen aanstaat,
kun je de tijdschaal veranderen door twee vingers naar- of van elkaar
te bewegen. Als <i>Verander schaal handmatig voor Glucose</i>
aangevinkt is in instellingen, kun je de top van de grafiek naar
boven en beneden bewegen door een vinger naar boven of beneden te
bewegen in de bovenste helft van de grafiek. Hetzelfde in de beneden
helft voor de onderkant van de grafiek.</p>
<p><br/>
<br/>

</p>
<p><br/>
<br/>

</p>
<p><br/>
<br/>

</p>
]]>
</string>
<string name="alarmhelp" >
<![CDATA[
<h1>Alarmen</h1>
<h2 class="western">Glucose alarmen: 
</h2>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">De via Bluetooth
ontvangen (stream) glucose waarde kan gebruikt worden om een alarm af
te laten gaan.</p>
<h2 class="western">Laag glucose alarm</h2>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Waarde waar onder
het alarm af moet gaan.</p>
<h2 class="western">Hoog glucose alarm</h2>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Waarde waar boven
het alarm af moet gaan.</p>
<h2 class="western">Signaal verlies alarm</h2>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Geef aan na hoeveel
minuten geen glucose waarde via Bluetooth ontvangen moet zijn,
voordat een alarm af gaat.</p>
<h3 class="western">Stop alarm</h3>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Alarmen stoppen bij
een van het volgende:</p>
<ul>
	<li><p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">De aangegeven
	tijdsperiode is verlopen;</p>
	<li><p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Het grafiek
	scherm is aangeraakt;</p>
	<li><p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">De Android
	melding is aangeraakt;</p>
	<li><p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Op “Annuleren”
	in het alarm meldings-schermpje in Juggluco is gedrukt.</p>
</ul>
<h2 class="western">Waarde aanwezig melding</h2>
<p style="font-variant: normal; letter-spacing: normal; font-style: normal; font-weight: normal; orphans: 2; widows: 2">
Soms werkt de sensor niet. Als deze optie aanstaat, krijg je een melding
als de sensor weer werkt, maar pas als je hebt gezien dat de waarde
ontbreekt in de Juggluco-app zelf. Als je alleen weet dat de waarde
ontbrak vanwege de melding van Juggluco of de wijzerplaat, wordt de
waarde aanwezig melding niet opgeroepen.</p>
<p style="font-variant: normal; letter-spacing: normal; font-style: normal; font-weight: normal; orphans: 2; widows: 2">
Voor elk alarm kun je aangeven welke beltoon moet worden afgespeeld en
voor hoe lang.</p>
<h2 class="western">Alarm is alarm:</h2>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Indien ingesteld,
krijgt de beltoon afgespeeld voor laag, hoog en verlies van
signaalalarmen de categorie Alarmen in Android. Dit betekent dat in
Android-instellingen het volume wordt beheerd met het volume controle
met de naam Alarmen en de alarmen niet worden gedempt wanneer het
geluid van de hele telefoon wordt uitgeschakeld of op trillen wordt
gezet. Als <i>Alarm is alarm</i> niet is ingesteld, wordt Beltoon
gebruikt. Dit is altijd het geval voor de waarde aanwezig melding.</p>
]]>
</string>
<string name="flashpermission" >
<![CDATA[
<p align="center" style="line-height: 100%; margin-top: 0.17in; margin-bottom: 0.08in; page-break-after: avoid">
<font face="Liberation Sans, sans-serif"><font size="6" style="font-size: 28pt"><b>Camera
toestemming</b></font></font></p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Soms wordt beweert
dat voor het gebruik van de Flits op sommige apparaten Camera
toestemming nodig is. Op de smartphones die ik getest heb is deze
toestemming niet nodig en Juggluco vraagt niet om deze toestemming.
Als de flits niet werkt, crashed of vreemd gedrag veroorzaakt, kun je
proberen of het beter gaat met deze toestemming. Je kunt de
toestemming weer intrekken in de Android instellingen voor Juggluco.</p>
]]>
</string>
<string name="nearbypermission" >
<![CDATA[
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">
Android heeft enkele nieuwe Bluetooth &ldquo;permissions&rdquo; (in
de Nederlandse versie van Android afwisselend aangeduid met
machtigingen, toestemmingen, rechten en mogelijkheden), die vergen
dat je expliciet toestemming geeft voor het gebruikt van Bluetooth.
Als je deze &ldquo;Apparaten in de buurt&rdquo; toestemming niet
geeft, kan Juggluco geen glucose waarden ontvangen via Bluetooth van
Freestyle Libre 2 sensoren.</p>
]]>
</string>
<string name="watchinfo" >
<![CDATA[
<h1>Horloges</h1>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Op verschillende
manieren kunnen stream glucose waarden van Juggluco naar horloges
verzonden en daarop weergegeven worden.</p>
<h2 class="western">Melding</h2>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Als <i>Melding</i>
is ingeschakeld, wordt er een Android-melding gemaakt telkens wanneer
er een nieuwe glucosewaarde binnenkomt. Op sommige horloges worden
notificaties alleen naar het horloge gestuurd als er een nieuwe
notificatie wordt aangemaakt, hiervoor moet je <i><b>Apart</b></i>
aanzetten .<span style="font-variant: normal"> </span><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">Bij
deze horloges moet je ook </span></span><i>Apart</i><span style="font-variant: normal">
</span><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">inschakelen
om alarmmeldingen op het horloge te ontvangen</span></span>.</p>
<h2 class="western">Watchdrip</h2>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><span lang="nl-NL">Door
deze aan te zetten, stuurt Juggluco glucosewaarden naar <a class="western" href="https://bigdigital.home.blog/2022/06/16/watchdrip-a-new-application-for-xdrip-watch-integration">Watchdrip+</a>
. Watchdrip+ stuurt wijzerplaten met glucosewaarden naar
MiBand/Amazfit-horloges.</span></p>
<h2 class="western">GadgetBridge</h2>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">GadgetBridge (<a class="western" href="https://codeberg.org/Freeyourgadget/Gadgetbridge/wiki">Wiki</a>)
maakt het mogelijk om weersinformatie weer te geven op
MiBand/Amazfit-horloges. Met de Gadgetbridge-optie ingeschakeld, zal
Juggluco glucosewaarden naar GadgetBridge sturen onder het
voorwendsel dat het weersinformatie is. Dit heeft boven Watchdrip als
voordeel dat het veel sneller is, maar heeft als nadeel dat er minder
informatie wordt weergegeven. Juggluco zet de glucosewaarde en een
richtingspijl in de locatie van het weer. Deze locatie wordt
weergegeven onder Weer op het horloge. Ik heb geen wijzerplaat
gevonden die deze locatie weergeeft. De afgeronde glucosewaarde,
wordt als de huidige temperatuur overgezonen, de waarde voor de komma
wordt als de maximale temperatuur en de waarde na de komma als de
minimale temperatuur. De richting van verandering bepaalt het
weerpictogram: sneeuw is dalende glucose, regen is stijgende glucose.</p>
<h2 class="western">Kerfstok</h2>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><span lang="nl-NL">Kerfstok
is een horloge app voor sommige Garmin horloges waarmee je nummers
kunt invoeren (bijvoorbeeld insuline doses), maar ook de huidige
stream glucose waarde weergeeft. Zie Watch→Kerfstok status → Help
en <a class="western" href="https://www.juggluco.nl/Kerfstok">https://www.juggluco.nl/Kerfstok</a></span></p>
<h2 class="western">Broadcast</h2>
<p><span lang="nl-NL">Apps kunnen glucosewaarden ontvangen van een
van de glucose Broadcasts die door Juggluco worden verzonden en deze
glucosewaarden naar een horloge sturen. G-Watch (<a class="western" href="https://play.google.com/store/apps/details?id=sk.trupici.g_watch">TizenOS</a>
of <a class="western" href="https://play.google.com/store/apps/details?id=sk.trupici.gwatch.wear">WearOS</a>)
kan bijvoorbeeld glucosewaarden ontvangen van de Glucodata Broadcast
(zie Linker menu-&gt;Instellingen).</span></p>
<h2 class="western">xDrip horloge apps</h2>
<p><span lang="nl-NL">Juggluco bevat een xDrip webserver. Dit maakt
het mogelijk horloge apps voor xDrip direct met Juggluco te
gebruiken. Je kunt ook de glucose waarden eerst naar xDrip en dan
naar het horloges zenden, maar omdat xDrip haar glucose waarde
slechts elke 5 minuten vernieuwt, worden dan maximaal 6 minute oude
waarden naar het horloge gezonden, terwijl als het horloge direct met
Juggluco verbonden is de waarden maximaal 1 minuut oud zijn (als er
geen connectie problemen of zo optreden). Juggluco zendt altijd de
recentste glucose waarden, maar die worden enkel naar de xDrip
horloge app verzonden nadat die er om gevraagd heeft. Watch faces en
data fields op </span><span lang="nl-NL"><b>Garmin</b></span>
<span lang="nl-NL">horloges vragen elke 5 minute naar een glucose
waarden omdat Garmin een hogere update frequentie niet toelaat. Via
xDrip kon dat er toe leiden dat een 10 minute oude glucose waarden
getoond werd. Direct verbonden aan Juggluco zijn die waarden maximaal
6 minuten oud (als alles goed gaat). Als je een programmeerbare
Garmin horloge hebt waarop Kerfstok niet werkt omdat het geen
touchscreen heeft, bestaan er de volgende mogelijkheden om toch een
niet al te oude glucose waarden op je horloge te zien. Een xDrip
widget
(<a class="western" href="https://apps.garmin.com/en-US/apps/73115e04-dc9f-4765-ad88-e7ae283ce995">https://apps.garmin.com/en-US/apps/73115e04-dc9f-4765-ad88-e7ae283ce995</a>)
vertoont direct na het opstarten altijd de meest recente waarde en
kan ook tijdens het draaien van een sport activiteit horloge app
gestart worden. Dus als je instaat bent tijdens het sporten even die
widget te starten, kun je de meest recente glucose waarde zien. Een
andere mogelijkheid is een xDrip sport app
(<a class="western" href="https://apps.garmin.com/en-US/apps/aaf6533b-bca1-4365-9131-9f882f6f148c">https://apps.garmin.com/en-US/apps/aaf6533b-bca1-4365-9131-9f882f6f148c</a>)
te gebruiken en die zo op te starten dat het moment waarop het de
glucose waarden opvraagt net na het binnenkomen van een nieuwe
glucose waarden bij Juggluco is. Volgens een gebruiker bestaat er ook
een wijzerplaat (watch face) for </span><span lang="nl-NL"><b>Fitbit</b></span>
<span lang="nl-NL">horloges dat werkt met de xDrip webserver:
<a class="western" href="https://glancewatchface.com/">https://glancewatchface.com</a></span></p>
<p><b>local only</b>: server accepteert enkel verbindingen van
localhost (127.0.0.1). Als je het uitzet kunnen ook andere hosts
gebruik maken van de server. Als de firewall van je thuis netwerk
niet zo geconfigureerd is, dat het binnenkomende verbindingen met
port 17580 van je smartphone verbindt, zullen enkel leden van je
thuis netwerk een verbinding kunnen vormen.</p>
<p><span lang="nl-NL">Voor meer informatie over de xDrip webserver
interface, zie <a class="western" href="https://www.juggluco.nl/Juggluco/webserver.html">https://www.juggluco.nl/Juggluco/webserver.html</a></span></p>
<h2 class="western">Juggluco voor WearOS</h2>
<p>Er bestaat een port van Juggluco die draait op WearOS. Het is
aangepast aan het kleinere scherm en een wijzerplaat (watch face) is
toegevoegd, waarop de stream glucose waarde getoond wordt.</p>
<p><br/>
<br/>

</p>
<p><br/>
<br/>

</p>
]]>
</string>
<string name="wearosinfo" >
<![CDATA[
<h1>WearOS</h1>
<p><b>Directe sensor-horloge-verbinding</b>: hiermee wordt bepaald of
het horloge rechtstreeks met de sensor moet worden verbonden. Dit kan
alleen worden gewijzigd als horloge en telefoon zijn
gesynchroniseerd. Gebruik Kloon-&gt;Sync en Reinit op telefoon en
horloge om telefoon en horloge te synchroniseren.</p>
<p><b>Init </b><b>horloge </b><b>app</b>: hierop moet één keer
worden gedrukt nadat Juggluco op het WearOS-horloge is geïnstalleerd
en draait. 
</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><b>Standaardwaarden</b>:
hiermee worden de verbindingsinstellingen ingesteld op de
standaardwaarden. Dit bestaat uit de instellingen die kunnen worden
gewijzigd in het linkermenu-&gt;Kloon op het horloge en het
linkermiddenmenu-&gt;Kloon op de telefoon. Het bestaat uit
instellingen zoals \'Active only en \'Scans\'. Deze knop kan worden
ingedrukt wanneer de instellingen per ongeluk zijn gewijzigd door
water van de douche of tijdens het slapen. Als je reset door de
horlogeversie opnieuw te installeren of gegevens te wissen, dan moet
je ook de Kloon-verbinding op de telefoon verwijderen.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><br/>

</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Een speciale versie
van Juggluco draait op WearOS horloges. Elke sensor moet wel
geïnitialiseerd worden door hem te scannen met Juggluco draaiend op
de verbonden Android smartphone. Via een TCP-verbinding wordt de
verkregen sensor informatie naar het WearOS horloge verzonden.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Hierna zijn er twee
mogelijkheden:</p>
<ol>
	<li><p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">De sensor
	blijft verbonden met de smartphone en de smartphone zendt elke
	glucose waarde, die het van de sensor via Bluetooth ontvangt, naar
	het WearOS horloge;</p>
	<li><p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Juggluco op het
	WearOS horloge vormt een directe verbinding met de sensor. Helaas
	werkt dit op het horloge dat door door 60% gebruikt wordt (Samsung
	Galaxy Watch4) niet altijd goed. De helft van de sensoren heeft
	dermate grote verbindings-problemen met het horloge dat het op deze
	wijze onbruikbaar is, terwijl mijn smartphone geen problemen heeft
	met deze sensoren.</p>
</ol>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Een WearOS horloge
met Android 8 of hoger is nodig. Juggluco voor WearOS kun je vinden
in Google Play op dat horloge. Voor enige afbeeldingen zie:
<a href="https://www.juggluco.nl/JugglucoWearOS/index.html">https://www.juggluco.nl/JugglucoWearOS</a></p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Om Juggluco op
WearOS aan de praat te krijgen, doe je het volgende:</p>
<ol>
	<li><p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Verzeker je
	ervan dat Bluetooth en WIFI aanstaan en goed functioneren op horloge
	en smartphone. Soms wordt de WIFI-verbinding constant verbroken. Om
	dat tegen te gaan kun je het horloge met de lader verbinden, maar
	dan wordt de Bluetooth verbinding met de smartphone constant
	verbroken. Soms is het rebooten van het horloge een oplossing;</p>
	<li><p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Zorg ervoor dat
	op het horloge voldoende opslag ruime en RAM vrij is. Er bestaat de
	mogelijkheid dat Juggluco geherinstalleerd moet worden als op een
	kritiek moment de opslag helemaal volraakt;</p>
	<li><p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Zorg dat
	Juggluco op de verbonden smartphone werkt met de sensor. Hiervoor
	moet je de sensor een aantal malen scannen. (“<i>Sensor via
	Bluetoot</i>h” moet je daarbij NIET uitgezet hebben);</p>
	<li><p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Start Juggluco
	voor WearOS op het horloge;</p>
	<li><p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Ga naar linker
	menu→Horloges→WearOS Config. Het horloge hoort bovenin het
	schermpje getoond te worden. Druk op <i>Init Horloge app</i>.</p>
	<li><p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Als alles goed
	gaat, wordt er in beide Juggluco’s een configuratie voor een
	TCP-verbinding tussen hen gevormd en wordt alle data van de telefoon
	naar het horloge verzonden. Dit kan lang duren als je Juggluco lang
	gebruikt hebt. Je kunt controleren of een TCP-verbinding
	geconfigureerd is door te kijken in het Kloon schermpje (Smartphone:
	linker midden menu→Kloon, horloge: linker menu→Kloon). Een
	connectie met als label de ID die getoond werd in het WearOS
	schermpje moet getoond worden. Als het daar niet is, druk dan
	opnieuw op “Init horloge app”. Als het er hierna nog niet is,
	controleer dan de Bluetooth verbinding en de Android app horend bij
	je horloge en verantwoordelijk voor de verbinding met je horloge;</p>
	<li><p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Als alles goed
	ging, wordt nu dezelfde data weergegeven in de WearOS versie van
	Juggluco als op je smartphone. Elke nieuwe glucose waarde ontvangen
	door de smartphone wordt via TCP doorgezonden naar het horloge.
	Sommige instellingen als de eenheid, glucose alarm niveaus en
	herinneringen zijn ook overgedragen naar het horloge. Latere
	veranderingen moet je uitvoeren op het horloge zelf;</p>
	<li><p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Als de Low
	Energy Bluetooth van je WearOS watch nog op zelfde manier
	functioneert als de Android waar WearOS uit voorgekomen is, kun je
	ook het WearOS horloge een directe verbinding laten vormen met de
	sensor. Nadat alle waarden naar het horloge verzonden zijn, kun je
	op “<b>Directe sensor-horloge verbinding</b>” drukken. Hiermee
	wordt “Sensor via Bluetooth” uitgezet op de telefoon en aangezet
	op het horloge. De stream waarden worden nu van horloge naar
	telefoon gezonden. Je kunt het controleren in het Kloon schermpje.
	&quot;Directe sensor-horloge verbinding&quot; kan niet veranderd
	worden als horloge en telefoon niet in sync zijn;</p>
	<li><p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Als je de
	hoeveelheden op je horloge in wil voeren en gezonden wil hebben naar
	je smartphone, moet je de zendrichting in het Kloon schermpje zelf
	veranderen, door hoeveelheden op je smartphone uit te vinken en op
	je horloge aan te vinken. Op je telefoon moet “Ontvang van” ook
	aangevinkt zijn. “<i>Verander hoeveelheden niet</i>” moet
	uitgezet worden op het horloge en aan op de telefoon. Labels worden
	altijd in de richting van hoeveelheden gezonden en kunnen alleen op
	de smartphone veranderd worden. Dus als je een label wilt veranderen
	moet de richting van smartphone naar horloge gaan.</p>
</ol>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Als het horloge een
directe Bluetooth verbinding heeft met de sensor en haar waarden naar
de smartphone gezonden worden, moeten de gescande waarden ook naar
het horloge gezonden worden (Dit wordt automatisch zo ingesteld als
je de bovenstaande instructies gevolgd hebt). De stream waarden
moeten naar de smartphone gezonden zijn, voordat gescand wordt. Als
niet alle sensor data overgezonden zouden worden, kan oude informatie
terug gezonden worden naar het horloge of veranderde
authenticatie-informatie niet gezonden worden naar het horloge.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Veranderingen in een
functionerende verbinding moeten alleen doorgevoerd worden wanneer
alle data overgezonden is (bekijk de Sync datum in linker middle
menu→ kloon).</p>
<h2 class="western">Horloge-telefoon verbinding</h2>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Tijdens de
initialisatie, wanneer alle data verzonden wordt van telefoon naar
horloge, is een functionerende WIFI verbinding noodzakelijk. Latere
data worden in kleine deeltjes via TCP verzonden. Op mijn horloge
wordt WI-FI uitgezet en worden deze kleine hoeveelheden via Bluetooth
verzonden. Maar dit gebeurd alleen wanneer de telefoon verbonden is
met een externe verbinding (als dat niet het geval is stopt de
verbinding na enige tijd). Dit kan een mobile data verbinding zijn of
een Wi-Fi connectie met de modem, maar ook een Wi-Fi verbinding met
een persoonlijke/draagbare hotspot van een Android apparaat zelfs als
dat apparaat niet verbonden is met Internet. Je kunt dan Wi-Fi op het
horloge uitzetten. 
</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Bij een op
bovenstaande manier gevormde horloge-telefoon verbinding, zendt
Juggluco zelf de IP over naar de andere kant van de connectie; je
hoeft ze niet in te vullen. Als veranderd wordt van Wi-Fi naar Mobile
data worden de IPs automatisch bijgewerkt (soms werkt dit niet goed
en moet eerst Wi-Fi of Mobile Data uit- en aangezet worden voordat de
IP gedetecteerd is). Bij andere Kloon verbindingen moet de IP van de
andere zijde wel handmatig ingevoerd worden.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Soms stokt de
verbinding tussen horloge en telefoon. Om hem weer aan de praat te
krijgen kan het volgende effect hebben:</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">– Externe WiFi of
Mobile data connectie van de smartphone uit-en aanzetten. Soms moet
het meerdere malen gedaan worden voordat het horloge een veranderde
IP heeft ontdekt;</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">– Hetzelfde met
het horloge als die het heeft;</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">– Als de
verbinding alleen over Bluetooth gaat kan die uit en aangezet worden.
Wi-Fi aan en uitzetten kan ook;</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">– Soms moet ook op
<i>Sync</i> in Juggluco op het horloge gedrukt worden.</p>
<h2 class="western">Wijzerplaat</h2>
<p>Juggluco voor WearOS bevat een wijzerplaat die je huidige
glucosewaarde toont naast de tijd en maximaal vier complicaties
(toevoegingen aan de wijzerplaat door de gebruiker). Om er gebruik
van te maken, moet je deze wijzerplaat instellen op je horloge of de
Android app die bij je horloge hoort. Meestal zie je de nieuwste
glucose waarden als het scherm ontwaakt wordt. Als het scherm in
“Always on” mode is, wordt het scherm enkel op de minuut
ververst, zodat een maximaal een minuut oude waarde getoond kan
worden. Een nieuwe waarde wordt wel getoond wanneer je dezelfde
beweging maakt die anders het scherm doet oplichten: arm optillen,
scherm aanraken of knop indrukken.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Een andere
mogelijkheid is de glucose broadcast van WearOS version van Juggluco
te gebruiken om de glucose waarden in een andere watch face weer te
geven. Bijvoorbeeld:
<a href="https://github.com/pachi81/GlucoDataHandler/releases">https://github.com/pachi81/GlucoDataHandler/releases</a></p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><br/>

</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><br/>

</p>
]]>
</string>
<string name="about" >
<![CDATA[
<h1>About</h1>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Juggluco werd
geschreven door <a href="https://www.juggluco.nl/Juggluco">Jaap
Korthals Altes</a></p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Afgezien van de
standaard Android libraries, werd van het volgende gebruik gemaakt:</p>
<ul>
	<li><p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">NFC en
	Bluetooth commando’s specifiek voor Abbott’s Freestyle Libre
	sensoren en interpretatie algoritmen specifiek voor Freestyle Libre
	sensoren. Allemaal ongedocumenteerd;</p>
	<li><p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Om met Garmin
	horloges te communiceren, is gebruik gemaakt van <a href="https://developer.garmin.com/connect-iq/sdk">Connect
	IQ Mobile SDK</a>;</p>
	<li><p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">De grafieken
	zijn gemaakt met <a href="https://github.com/memononen/nanovg">NanoVG</a>;</p>
	<li><p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">De kloon
	functie gebruikt <a href="https://ascon.iaik.tugraz.at/">Ascon
	authenticated encryption</a>;</p>
	<li><p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Communicatie
	met Freestyle Libre3 sensors gebruikt <a href="https://github.com/intel/tinycrypt">Tinycrypt</a>;</p>
	<li><p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">De color picker
	is een aanpassing van <a href="https://github.com/yukuku/ambilwarna">AmbilWarna</a>;</p>
	<li><p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Ondersteuning
	voor NFC NovoPens is een wijziging van de programmacode die uit
	xDrip is gehaald.</p>
</ul>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Juggluco is naar het
Italiaans vertaald door <a href="mailto:matteo.gabriele81@gmail.com">Matteo
Gabriele</a>.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Juggluco is naar het
Portugees vertaald door Rui Pinheiro.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Juggluco is naar het
Pools vertaald door <a href="mailto:adelis@translaris.pl">Arkadiusz
Deliś</a>.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><br/>

</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><br/>

</p>
]]>
</string>
<string name="disturbhelp" >
<![CDATA[
<p align="center" style="line-height: 100%; margin-top: 0.17in; margin-bottom: 0.08in; page-break-after: avoid">
<font face="Liberation Sans, sans-serif"><font size="6" style="font-size: 28pt"><b>Toegang
tot &ldquo;<i>Niet storen</i>&rdquo;</b></font></font></p>
<p>In Juggluco kun je voor elk alarm aangeven of het af moet gaan
tijdens &ldquo;<i>Niet storen</i>&rdquo; (onder alarmtoon voor dat
alarm). Op sommige apparaten zijn alarmen tijdens &ldquo;Niet storen&rdquo;
enkel mogelijk als Juggluco toegang heeft tot &ldquo;Niet storen&rdquo;.
Nadat op OK gedrukt is, kom je uit in een Android instelling
schermpje waar je Juggluco deze toestemming kunt geven. Onafhankelijk
van wat je daar aangeeft, kun je in Juggluco voor elk alarm aangeven
of het moet afgaan tijdens &ldquo;Niet storen&rdquo; of niet.</p>
]]>
</string>
<string name="libreview" >
<![CDATA[
<h1>Libreview</h1>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Juggluco kan glucose
data naar Libreview zenden (Librelinkup is iets anders en niet
bruikbaar met Juggluco.)</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Als Abbott’s
Librelink app glucose data van Freestyle libre 2 sensoren naar
Libreview zendt, is dat gebaseerd op de history data. Door de sensor
te scannen wordt het overgebracht van het geheugen van de sensor naar
Librelink.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Om je van dit
scannen te verlossen, creëert Juggluco deze 15 minuten punten door
de stream waarden rond elk punt te middelen. Af en toe verzend
Juggluco ook en enkele stream waarde op dezelfde manier als
individuele scan waarden door Librelink naar Libreview verzonden
worden.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Om van deze service
gebruik te maken moet je een account maken op <a href="https://libreview.com/">https://libreview.com</a>
en het daar gebruikte <b>E-mail adres</b> en <b>wachtwoord</b> hier
aangeven. Zendt niet naar het zelfde Libreview Account meerdere keren
gegevens over dezelfde tijdsperiode (bijvoorbeeld van Librelink en
Juggluco), dit kan er toe leiden dat gegevens niet goed weergegeven
of hoeveelheden bij elkaar opgeteld worden. Je kunt alle gegevens van
een bron verwijderen in Libreview in Account instellingen-&gt;Mijn
Apparaten.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Elke keer wanneer
weggedraaid wordt van Juggluco, zendt Juggluco nieuwe data naar
Libreview als dat de laatste 20 minuten niet al gedaan is. Je kunt
ook handmatig zenden door op “<b>Zend nu</b>” te drukken.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Alleen maar glucose
waarden worden naar Libreview gezonden; geen gegevens met betrekking
tot eten, activiteit, insuline of scanfouten. Vanaf Juggluco 4.1.0
wordt ook glucosewaarden van FreeStyle Libre 3 sensoren naar
Libreview gezonden.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><b>Libre3 direct</b>:
stuur glucosewaarden onmiddellijk naar Libreview wanneer ze
binnenkomen van Libre 3-sensoren. Dit is alleen handig in combinatie
met LibreLinkUp. Om er gebruik van te maken, moet je een
LibrelinkUp-verbinding toevoegen aan dit Libreview-account in een van
de Libre-apps van Abbott. Soms is de waarde niet direct zichtbaar,
omdat LibreLinkUp het scherm niet onmiddelijk herschrijft. Het
gebruik van LibreLinkup is behoorlijk gevaarlijk als je niet goed
kijkt, want als je de grafiek aanraakt, toont het een oude waarde in
plaats van de huidige glucosewaarde.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">LibreLinkUp kan niet
worden gebruikt met Libre 2-sensoren: je kunt niet aannemelijk maken
dat je de hele dag elke minuut scant. Maak in plaats daarvan gebruik
van een Kloon verbinding of Nightscout.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><b>Herzend data</b>:
Zendt alle data van de laatste 90 dagen opnieuw naar Libreview. Je
moet hier op drukken als je een nieuwe Libreview account wilt
gebruiken.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Boven de onderste
knoppen wordt aangegeven of de laatste keer zenden naar Libreview
zenden succesvol was of wat er mis ging. 
</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Omdat de waarden
verzonden naar Libreview eerst gemiddeld en daarna geanalyseerd
worden, ontstaan er kleine verschillen tussen de waarden getoond in
Juggluco’s statistiek scherm en Libreview. Bijvoorbeeld: Libreview
zegt 100% van de tijd actief, terwijl Juggluco’s statistiek scherm
96.0% actief zegt. Sommige pieken en dalen zullen ook weggemiddeld
worden, zodat Libreview een ietsje hogere <i>Tijd in doelbereik</i>
geeft dan Juggluco’s statistiek schermpje. Aangezien de History
waarden minder extreem zijn dan het gemiddelde van de omliggende
waarden, zal dit verschil groter zijn als Libreview gebaseerd is op
gescande waarden.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Juggluco kan met
meerdere sensoren tegelijkertijd verbonden zijn, terwijl Librelink
maximaal met <font face="Liberation Serif, serif">éé</font>n sensor
tegelijkertijd verbonden kan zijn. Bij het zenden van data naar
Libreview probeert Juggluco dit na te bootsen door eerst data van een
sensor te zenden en pas wanneer van die sensor geen data meer is,
wordt er data van de volgende sensor verzonden.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><b>Account-ID</b>
<b>ophalen</b>: 
</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Als je je Libreview
account id wil krijgen, maar geen glucose waarden naar Libreview will
senden, kun je je E-Mail adres en wachtwoord invoeren en op &quot;Get
Account ID&quot; drukken. Als je na een tijdje terug komt in dit
schermpje, wordt deze account ID in plaats van de 0 getoond. Het
ophalen van de account id maakt het mogelijk een Freestyle Libre 3
sensor over te nemen die gestart is met de Libre 3 app. Dit is enkel
mogelijk wanneer de Libre 3 al ingelogd was met dit E-Mail adres bij
Libreview. Als je later probeert een Account ID aan de de Libre3 app
te verbinden, kun je de Freestyle Libre3 sensor niet meer scannen.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><br/>

</p>
]]>
</string>
<string name="garminconfig" >
<![CDATA[
<h1>Kerfstok configuratie</h1>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><span lang="nl-NL">De
broncode van Kerfstok kan gedownload worden van
<a class="western" href="https://www.juggluco.nl/Kerfstok/Kerfstok-source.html">https://www.juggluco.nl/Kerfstok/Kerfstok-source.html</a>.
Iemand die de broncode verandert, kan een andere </span><span lang="nl-NL"><b>ID</b></span><span lang="nl-NL">
gebruiken. Juggluco moet die ID weten om met die veranderde Kerfstok
te kunnen communiceren. Druk op </span><span lang="nl-NL"><b>ID</b></span><span lang="nl-NL">
om die 32 tekens in te voeren. </span>
</p>
<h2 class="western">Shortcuts</h2>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Voer shortcuts in
voor de Garmin watch app Kerfstok, om gemakkelijk bepaalde waarden in
te voeren.</p>
<h2 class="western">Dark mode</h2>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Geeft aan of
Kerfstok wit op zwart weergegeven moet worden of zwart op wit.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><br/>

</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><br/>

</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><br/>

</p>
]]>
</string>
<string name="librenumhelp" >
<![CDATA[
<p>Vink &quot;<b>Zend hoeveelheden</b>&quot;
aan om hoeveelheden naar Libreview te zenden. Om &quot;<i>Zend
hoeveelheden</i>&quot; aan te kunnen vinken, moet je eerst voor elk
label aangeven wat het is.</p>
]]>
</string>
<string name="setlibrenumtype" >
<![CDATA[
<p>Selecteer hoe een hoeveelheid
ingevoerd onder een bepaald label naar Libreview gezonden moeten
worden. Het is mogelijk meer dan een label dezelfde Libreview
aanduiding te geven. Als je bijvoorbeeld Dextro onder een ander label
dan andere Koolhydraten invoert, kun je ze beiden als koolhydraten
naar Libreview zenden.</p>
<p>Bij <b>koolhydraten</b> is het mogelijk aan te geven dat de
hoeveelheid in Juggluco met iets anders dan 1 vermenigvuldigd moet
worden voordat het naar Libreview gezonden wordt. Als je bijvoorbeeld
in Juggluco porties van 10 gram aangeeft, kun je hier 10 aangeven
zodat het naar grammen omgerekend wordt.</p>
<p><b>Opmerking</b> betekent dat de hoeveelheid naar Libreview wordt
gezonden op dezelfde manier als &quot;<i>Opmerkingen</i>&quot; in
Librelink. Van de hoeveelheid wordt dan een opmerking gemaakt die
bestaat uit het label gevolgd door de hoeveelheid. Bijvoorbeeld
wanneer je het label &quot;<i>Fietsen</i>&quot; had en <i>50</i>
ingevoerd hebt, wordt de opmerking &quot;<i>Fietsen 50</i>&quot;.</p>
]]>
</string>
<string name="floatingconfig" >
<![CDATA[
<h1>Zwevende glucose</h1>
<p>Hier kunt je de lettergrootte en de voor- en achtergrondkleur van
de zwevende glucose instellen. Je kunt de achtergrond ook instellen
op <b>Doorzichtig</b>, waardoor deze onzichtbaar wordt.</p>
<p><b>Tastbaar</b>: ingesteld, kunt je de zwevende glucose met je
vinger verplaatsen en verwijderen door er lang op te drukken. Wanneer
tastbaar niet is ingesteld, gaat touch-invoer naar het venster onder
de zwevende glucose, zodat je de app onder de zwevende glucose kunt
gebruiken. Je kunt de zwevende glucose ook onaantastbaar maken door
er <b>twee</b> keer op de drukken.</p>
<p>Nadat je de <b>lettergrootte</b> hebt getypt, moet je op de
&quot;<i>Enter&quot;-, </i>&quot;<i>Gereed&quot;-</i> of &quot;✓&quot;-
knop van het soft-keyboard drukken.</p>
<p>Je kunt Floating glucose in- en uitschakelen met het selectievakje
&quot;<i>Zwevende</i> <i>glucose&quot;</i> in de instellingen. Je
kunt zwevende glucose ook uitschakelen door <b>lang</b> op de
zwevende glucosewaarde te drukken. Bijvoorbeeld wanneer je de
lettergrootte zo groot hebt ingesteld dat je geen kleinere
lettergrootte meer kunt typen op het soft-keyboard.</p>
<p>Om weer te geven boven andere apps heeft Juggluco speciale
toestemming nodig. Op WearOS en ook Android Automotive moet je adb
gebruiken om deze toestemming te geven:</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><b>adb shell pm
grant tk.glucodata android.permission.SYSTEM_ALERT_WINDOW</b></p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in; background: transparent">
Op sommige horloges (bijvoorbeeld TicWatch Pro) kunt je dit ook
toestaan met: Android/WearOS-instellingen-&gt;Apps &amp; meldingen-&gt;
App-info-&gt;Juggluco-&gt;Geavanceerd-&gt;Weergave vóór andere
apps.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in; background: transparent">
<br/>

</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in; background: transparent">
<br/>

</p>
]]>
</string>
<string name="getaccountidhelp" >
<![CDATA[
<h1 class="western">Account-ID ophalen</h1>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Hoe krijg je de
Libreview-account-ID die nodig is voor het scannen van een Freestyle
Libre 3-sensor via NFC? Als je &quot;<b>Handmatig</b>&quot; opgeeft,
kun je de account-ID handmatig invoeren. Je kunt ook &quot;<i><span style="font-weight: normal">Handmatig</span></i>&quot;
uitschakelen en op &quot;<i>Van Libreview</i>&quot; drukken om het
e-mailadres en wachtwoord van je account te gebruiken om het van
Libreview te ontvangen.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Het is ook mogelijk
om het Libreview-account-ID van Libreview te ontvangen en daarna
&quot;<i>handmatig</i>&quot; in te stellen en het e-mailadres en
wachtwoord van het Libreview-account te wijzigen. Wanneer je daarna
&quot;<i>Zend</i><i> naar Libreview</i>&quot; instelt en op &quot;<i>H</i><i>erzend
data</i>&quot; drukt, worden gegevens naar dat andere
Libreview-account verzonden, maar de vorige account-ID wordt nog
steeds gebruikt om de sensor via NFC te scannen. Op deze manier
stuurt Juggluco gegevens naar een ander Libreview-account dan de
Libre 3-app van Abbotts gebruikt.</p>
]]>
</string>
<string name="Nightscouthelp" >
<![CDATA[
<h1>Webserver</h1>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Juggluco bevat een
webserver waarmee andere apps glucosewaarden van Juggluco kunnen
ontvangen. Het kan worden gebruikt door xDrip-horloges en sommige
Nightscout-apps.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Het gebruik van apps
die gemaakt zijn om gebruik te maken van de xDrip webserver is
relatief eenvoudig. Vink gewoon actief aan. Hierna kunnen ze glucose
ontvangen van localhost op poort 17580. Nightscout server URL:
http://127.0.0.1:17580 
</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><span lang="nl-NL">Ook
sommige Nightscout-volgers kunnen er gebruik van maken. xDrip, Diabox
en een <a href="https://github.com/dabear/FloatingGlucose/releases">Windows
Floating Glucose-</a> app kunnen worden gebruikt met http als &quot;alleen
lokaal&quot; niet is ingesteld.</span> Op MacOS geldt hetzelfde voor
Nightscout Menu Bar, Gluco Status en Gluco Tracker (allemaal in Apple
Store). Je hebt ook alleen http nodig voor <a href="https://github.com/someoneAnyone/Nightscouter">Nightscouter</a>
en <a href="https://github.com/jonfawcett/LoopFollow">LoopFollow</a>
(IOS) en <a href="https://github.com/nightscout/nightguard">Nightguard</a>
(IOS en WatchOS).</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><span lang="nl-NL">Als
je toegang wilt tot Juggluco via internet, moet je</span> <span lang="nl-NL">een
poort &quot;</span><span lang="nl-NL"><i>forwarden&quot;</i></span>
<span lang="nl-NL">vanaf uw modem. Zie</span></p>
<ul>
	<li><p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><a href="https://www.makeuseof.com/tag/what-is-port-forwarding-and-how-can-it-help-me">https://www.makeuseof.com/tag/what-is-port-forwarding-and-how-can-it-help-me</a></p>
	<li><p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><a href="https://www.juggluco.nl/Juggluco/phones/index.html">https://www.juggluco.nl/Juggluco/phones/index.html</a></p>
	<li><p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><span lang="nl-NL">Linker</span>
	<span lang="nl-NL">midden menu-&gt;Kloon-&gt;Verbinding
	toevoegen-&gt;Help</span></p>
</ul>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><span lang="nl-NL">Andere
Nightscout-volgers maken alleen gebruik van https en dat vereist dat
Juggluco een geverifieerde SSL-sleutel heeft voor de domeinnaam die
wordt gebruikt om toegang te krijgen tot Juggluco. Als je</span>
<span lang="nl-NL">externe IP een bijbehorende hostnaam heeft, kan</span>
<span lang="nl-NL">je</span> <span lang="nl-NL">gratis een
certificaat krijgen via <a href="https://certbot.eff.org/instructions">Certbot</a>
of <a href="https://www.sslforfree.com/">ZeroSSL</a> . Je</span> <span lang="nl-NL">kunt
er geen gebruik van maken als je</span> <span lang="nl-NL">externe IP
geen hostnaam heeft. Je</span> <span lang="nl-NL">kan</span> <span lang="nl-NL">een
gratis domeinnaam krijgen van <a href="https://www.freenom.com/">https://www.freenom.com</a>
. Ik heb het geprobeerd, maar binnen een paar weken zonder enige
kennisgeving namen ze het domein gewoon van me af en toen ik het
opnieuw probeerde te registreren, had het een prijs. Voor een paar
euro per jaar koop je</span> <span lang="nl-NL">al een hostname
(bijvoorbeeld via <a href="https://www.strato.nl/domeinnaam">https://www.strato.nl/domeinnaam</a>
).</span></p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><span lang="nl-NL">Als
je</span> <span lang="nl-NL">de Key-bestanden van een SSL-autoriteit
hebt ontvangen, moet je</span> <span lang="nl-NL">deze aan Juggluco
geven. De private key kan worden ingelezen door op &quot;</span><em><span lang="nl-NL">Private
Key</span></em><span lang="nl-NL">&quot; te drukken, de Full Chain
door op &quot;</span><em><span lang="nl-NL">Full Chain</span></em><span lang="nl-NL">&quot;
te drukken.</span></p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Van ZeroSSL.com
ontving ik drie bestanden: private.key, certificate.crt en
ca_bundle.crt.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><span lang="nl-NL">private.key
is de private sleutel, die </span><span lang="nl-NL">je</span><span lang="nl-NL">
aan Juggluco moet geven door op &quot;</span><em><span lang="nl-NL">Private
Key</span></em><span lang="nl-NL">&quot; te drukken.</span></p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Om de <i>Full Chain</i>
te maken, moet je certificate.crt en ca_bundle.crt samenvoegen.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Linux:</p>
<pre style="margin-bottom: 0.2in">cat certificate.crt ca_bundle.crt &gt; fullchain.pem</pre><p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">
Windows cmd.com:</p>
<pre style="margin-bottom: 0.2in">copy certificate.crt + ca_bundle.crt fullchain.pem</pre><p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">
Windows PowerShell:</p>
<p>cat certificate.crt &gt; fullchain.pem <br/>
cat ca_bundle.crt &gt;&gt;
fullchain.pem</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><span lang="nl-NL">Nadat
ik Certbot had gebruikt, vond ik de private key</span> <span lang="nl-NL">in
/etc/letsencrypt/live/myhostname/privkey.pem</span> <span lang="nl-NL">en
de</span> <span lang="nl-NL">Full Chain</span> <span lang="nl-NL">in
/etc/letsencrypt/live/mijnhostnaam/fullchain.pem. &quot;</span><span lang="nl-NL"><i>mijn</i></span><em><span lang="nl-NL"><i>hostnaam</i></span></em><span lang="nl-NL">&quot;
is de hostnaam die ik heb gebruikt.</span></p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><span lang="nl-NL">Als
je alleen glucosewaarden van de ene Android naar de andere wilt
sturen, kun je beter de <a href="https://www.juggluco.nl/Juggluco/mgdL/index.html#mirror">Kloonfunctie</a></span>
<span lang="nl-NL">van Juggluco gebruiken (Links midden menu-&gt;Kloon).</span></p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Android Aps en
Nsclient werken niet als volgeling van Juggluco, maar je kunt er wel
glucosewaarden naar sturen met de xDrip-Broadcast in Juggluco
(linkermenu-&gt;instellingen-&gt;xDrip Broadcast).</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Je hebt SSL nodig
voor de Android apps Diabetes:M, <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=se.cornixit.nightwatch">Nightwatch</a>
en <a href="https://slingithub.github.io/CheckmateWeb">Checkmate</a>
, Sugarmate (MacOS en IOS) en <a href="https://github.com/JohanDegraeve/xdripswift">Xdrip4ios</a>,
Shuggah en Cockpit (IOS). <span lang="nl-NL">Specificeer als
Nightscout server URL: </span>
</p>
<p><i>https://hostnaam:poort</i> 
</p>
<p><i>hostnaam</i> is de hostnaam van de geverifieerde sleutel die je
aan Juggluco heeft gegeven, <i>poort</i> is de poort die je hebt
&quot;<i>forwarded</i>&quot; naar de poort die je in dit scherm hebt
opgegeven (standaard: 17581).</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><span lang="nl-NL">De
webserver kan ook op een Linux-computer worden uitgevoerd. Het
ontvangt zijn gegevens van een <a href="https://www.juggluco.nl/Juggluco/mgdL/index.html#mirror">Kloonverbinding</a></span>
<span lang="nl-NL">van Juggluco die een Bluetooth verbinding met de
sensor heeft: <a href="https://www.juggluco.nl/Juggluco/cmdline/index.html">https://www.juggluco.nl/Juggluco/cmdline</a>
.</span></p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Een andere telefoon
kan verbinding maken met deze server via een kloon-verbinding of als
Nightscout-volger (bijvoorbeeld op een Iphone). Laat het me weten als
er een Nightscout-app is die niet werkt met deze webserver. Misschien
kan het met een paar wijzigingen werkend worden gemaakt. (De IOS-apps
Nightscout en Nightscout X en de Android-app NSClient zijn specifiek
voor één bepaald Nightscout-serverprogramma en werken niet met
Juggluco.) 
</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><b>api_secret</b>:
Geef op dat volgers het api<b>_</b>secret http-header-element op deze
waarde moeten instellen. In Juggluco 4.9.1 of hoger werkt het testen
op dit geheim ook wanneer de volgers dit geheim gebruiken als
Nightscout-token of de api<b>-</b>secret-header gebruiken met een
SHA1-gecodeerd geheim.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><strong><span lang="nl-NL">Tonen</span></strong><span lang="nl-NL">:
Maak api_secret</span> <span lang="nl-NL">zichtbaar.</span></p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><strong><span lang="nl-NL">Poort</span></strong><span lang="nl-NL">:
geef de netwerkpoort op die wordt gebruikt om contact op te nemen met
deze server. De standaardwaarde is 17581.</span></p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><strong><span lang="nl-NL">Opslaan</span></strong><span lang="nl-NL">:
Wijzigingen van api_secret</span> <span lang="nl-NL">of Poort
opslaan.</span></p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><strong><span lang="nl-NL">Gebruik
SSL</span></strong><span lang="nl-NL">: gebruik SSL (https). Voor SSL
moet je</span> <span lang="nl-NL">een</span> <span lang="nl-NL">Private
Key</span> <span lang="nl-NL">en een Full Chain</span> <span lang="nl-NL">aan
Juggluco geven</span> <span lang="nl-NL">voor de hostnaam die wordt
gebruikt om contact te maken met deze service.</span></p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><strong><span lang="nl-NL">Private
key</span></strong><span lang="nl-NL">: selecteer een bestand met de
privésleutel. Zie hierboven.</span></p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><strong><span lang="nl-NL">Full
Chain</span></strong><span lang="nl-NL">: selecteer een bestand dat
de Full Chain bevat, zie hierboven.</span></p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><strong><span lang="nl-NL">Actief</span></strong><span lang="nl-NL">:
webserver is actief.</span></p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><strong><span lang="nl-NL">Alleen
lokaal</span></strong><span lang="nl-NL">: de http-server is alleen
toegankelijk met</span> <span lang="nl-NL">localhost. Dit geldt niet
voor https.</span></p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><b>Geef
hoeveelheden</b>: maak het mogelijk om de ingevoerde hoeveelheden te
ontvangen via <a href="http://localhost:17580/api/v1/treatments?count=3">http://localhost:17580/api/v1/treatments?count=3</a>
. (Je moet voor elk label aangeven wat er mee moet gebeuren. Dit
wordt ook gebruikt voor het versturen van hoeveelheden naar
Libreview.) Via deze interface kan xDrip hoeveelheden ontvangen van
Juggluco. In xDrip kun je dit op twee manieren doen:</p>
<ol>
	<li><p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Neem als &quot;
	<i>Hardware gegevensbron&quot; </i><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">,</span></span>
	<i>&quot;Nightscout Follower&quot; </i><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">en
	geef als “Volg URL”</span></span> <i>, </i><a href="http://localhost:17580/api/v1/treatments?count=3"><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">http://127.0.0.1:17580</span></span></a><span style="font-variant: normal">
	</span><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">en
	vink</span></span> “ <i>Download behandelingen</i>”<span style="font-variant: normal">
	</span><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">aan</span></span><i>.</i><span style="font-variant: normal">
	</span>
	</p>
	<li><p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">Neem
	een ​​andere hardware-gegevensbron, bijvoorbeeld</span></span>
	<i>Libre (patched</i> <i>app) </i><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">en
	schakel instellingen-&gt;Cloud Upload-&gt;Nightscout Sync (REST-API)
	in. Voer als Basis</span></span><span style="font-variant: normal">
	</span><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">URL,
	http://somekey@127.0.0.1:17580/api/v1/ in en schakel &quot;</span></span>
	<i>Download behandelgegevens</i><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">&quot;
	in. Uploaden naar Juggluco is onmogelijk, dus dit downloadt alleen
	behandelingen en genereert enkele foutmeldingen.</span></span><span style="font-variant: normal">
	</span>
	</p>
</ol>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">Als
&quot;</span></span><i>Alleen lokaal</i><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">&quot;
niet is aangevinkt, kun je</span></span><span style="font-variant: normal">
</span><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">ook
de</span></span><span style="font-variant: normal"> </span><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">thuisnetwerk-IP
gebruiken van de telefoon waarop Juggluco draait en, wanneer je</span></span><span style="font-variant: normal">
</span><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">je</span></span><span style="font-variant: normal">
</span><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">modem
configureert om door te sturen naar 17580 van die telefoon, het
externe IP-adres van je</span></span><span style="font-variant: normal">
</span><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">telefoon.
Als je</span></span><span style="font-variant: normal"> </span><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">Juggluco
een Private Key en Full Chain hebt</span></span><span style="font-variant: normal">
</span><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">gegeven
voor een hostnaam waarmee de telefoon kan worden benaderd en</span></span>
<i>Gebruik SSL</i><span style="font-variant: normal"> </span><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">is</span></span><span style="font-variant: normal">
</span><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">ingeschakeld</span></span>
<span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">,
kun</span></span><span style="font-variant: normal"> </span><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">je</span></span><span style="font-variant: normal">
</span><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">ook
die hostnaam en de poort gebruiken die je</span></span><span style="font-variant: normal">
</span><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">hier
hebt opgegeven, door https te gebruiken in plaats van http.</span></span></p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">Wanneer
je</span></span><span style="font-variant: normal"> </span><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">behandelingen
naar Diabetes:M wil uploaden, kun je</span></span><span style="font-variant: normal">
</span><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">de
gegevens van Juggluco naar Libreview sturen en de gegevens in
Libreview opslaan met &quot;</span></span><i>Glucosegegevens
downloaden</i><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">&quot;
en deze gegevens in Diabetes:M importeren met Data-&gt;Import from
other sources-&gt;Freestyle of verkrijg een geverifieerde sleutel
voor de externe hostnaam van je</span></span><span style="font-variant: normal">
</span><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">telefoon
en geef Link external sources, Nightscout met als URL,
https://jehostnaam:Port, waarbij jehostnaam de hostnaam is van je
telefoon met Juggluco,</span></span><span style="font-variant: normal">
</span><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">waarvoor
je</span></span><span style="font-variant: normal"> </span><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">een
geverifieerde sleutel hebt ontvangen en Port is de poort die je hier
noemde. Het lijkt niet automatisch te synchroniseren, dus in
Diabetes:M moet je zelf op Sync drukken.</span></span></p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Voor meer informatie
over de Nightscout/xDrip webserver commando\'s geïmplementeerd in
Juggluco,zie <a href="https://www.juggluco.nl/Juggluco/webserver.html">https://www.juggluco.nl/Juggluco/webserver.html</a>
</p>
<p><br/>
<br/>

</p>
<p><br/>
<br/>

</p>
<p><br/>
<br/>

</p>
]]>
</string>
<string name="NightPost" >
<![CDATA[
<p>Uploaden naar een Nightscout-server. 
</p>
<p>In de meeste gevallen kun je ook de webserver in Juggluco of
<a href="https://www.juggluco.nl/Juggluco/cmdline">juggluco-server</a>
gebruiken. Alleen AAPS en NSclient weigeren te werken zonder
verbinding met <a href="https://github.com/nightscout/cgm-remote-monitor">cgm-remote-monitor</a>.
De webserver in Juggluco geeft ook hoeveelheden door in de vorm van
Nightscout behandelingen (
<a href="https://www.juggluco.nl/Juggluco/webserver.html">https://www.juggluco.nl/Juggluco/webserver.html</a>
), de uploader uploadt alleen glucose waarden.</p>
<p>Alle streamwaarden worden geüpload naar de Nightscout-server op
het moment dat ze binnenkomen. Bij gebruik van meerdere sensoren
worden alle waarden van alle sensoren geüpload. Sommige Garmin
horloge-apps/wijzerplaten/widgets gaan ervan uit dat de waarden 5
minuten uit elkaar liggen. Wanneer ze glucosewaarden met een
tussenpoos van één minuut ontvangen, tonen ze alleen het laatste
vijfde deel van de curve. Om die reden plaatst de webserver die is
ingebouwd in Juggluco de waarden 5 minuten uit elkaar, behalve
wanneer &quot;interval=secs&quot; is ingesteld op een lagere waarde.</p>
<p><b>URL</b> : de url moet de vorm hebben van
https://hostnaam:poort, bijvoorbeeld
https://mijnnaam.herokuapp.com:6789</p>
<p><b>Actief</b> : Zet de server aan</p>
<p><b>Herzend data</b>: Upload alle gegevens opnieuw naar de
Nightscout-server</p>
<p><b>Zend nu</b> : Normaal gesproken worden gegevens direct
verzonden wanneer deze binnenkomen van de sensor of een
kloonverbinding. Druk op deze knop als een eerdere poging om de een
of andere reden mislukt is.</p>
<p>De WearOS-versie Juggluco 4.15.0 en later kunnen ook
glucosewaarden uploaden naar Nightscout. In bijna alle gevallen kun
je ze beter versturen via een Juggluco-versie op een telefoon of
tablet of via de Juggluco-server op een computer. Het zal de batterij
leegmaken, vooral als het geen contact kan maken met de
Nightscout-server, dus je kunt <i>Active</i> beter uitschakelen als
er geen betrouwbare verbinding is.</p>
]]>
</string>
<string name="notificationpermission" >
<![CDATA[
<p>Android 13 vereist dat voordat je
weet wat voor soort meldingen worden verzonden, je toestemming geeft
voor deze meldingen. Juggluco heeft notificaties met glucosewaarden
en vereist notificaties in verband met een Foreground Service die
nodig is om op de achtergrond actief te blijven. Voor een goede
werking van Juggluco kun je beter Juggluco deze toestemming geven.</p>
<p>Meldingen kun je eenvoudig in- en uitschakelen in de
Android-instellingen &quot;<i>App-Info -&gt; Meldingen </i><i>beheren</i>&quot;
voor Juggluco.</p>
]]>
</string>
<string name="staticnum" >
<![CDATA[
<h1 align="center">Geblokkeerd</h1>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in"><span lang="nl-NL"><b>Menu
links in het midden -&gt;</b></span><span lang="nl-NL"><b>Kloon</b></span><span lang="nl-NL"><b>
-&gt; &quot;</b></span><em><span lang="nl-NL"><b>Hoeveelheden komen
van kloon</b></span></em><span lang="nl-NL"><b>&quot;</b></span><span lang="nl-NL">
is ingesteld om te voorkomen dat </span><span lang="nl-NL">hoeveelheden</span><span lang="nl-NL">
in deze app worden ingevoerd, omdat deze worden overschreven door
</span><span lang="nl-NL">hoeveelheden</span><span lang="nl-NL"> die
worden ontvangen van de </span><span lang="nl-NL">kloon</span><span lang="nl-NL">verbinding.</span></p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0in">Schakel deze optie
uit als deze app geen hoeveelheden ontvangt van een kloon-verbinding.</p>
]]>
</string>
</resources>
