<resources>
<string name="ringtone" >
<![CDATA[
<h1 class="western">Sonnerie</h1>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Sélectionnez la
sonnerie à jouer pour une alarme ou une notification et pendant
combien de secondes.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><b>Inhiber durant x
minutes</b> : si un taux de glucose bas ou élevé persiste, l\'alarme
ne se déclenchera pas immédiatement. Vous pouvez spécifier après
combien de minutes l\'alarme doit être à nouveau générée si la
condition persiste.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><b>Son</b> : faire
du son.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><b>D</b><b>éfaut</b>
: utilise le son par défaut.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><b>Choisir</b> :
Sélectionnez une sonnerie. Sur certains téléphones Samsung,
l\'application de sélection de sonnerie préinstallée se bloque,
vous devez donc installer une autre application de sonnerie qui peut
être utilisée par d\'autres applications, par exemple&nbsp;:
<a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.centralparkapps.ringo.ringtones">https://play.google.com/store/apps/details?id=com
.centralparkapps.ringo.ringtones</a></p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><b>Vibrer</b> :
activer le vibreur du téléphone</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><b>D</b><b>éranger</b>
: Génère également un son lorsque &quot; <i>Ne pas déranger</i> &quot;
est activé. Si Juggluco n\'a pas l\'autorisation requise pour cela,
vous serez dirigé vers un écran de paramètres Android pour donner
cette autorisation à Juggluco. En activant «&nbsp;<i>Ne pas
déranger</i>&nbsp;» et en appuyant sur <i>Jouer</i><i>, </i><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">vous
pouvez tester si les alarmes fonctionneront pendant</span></span>
<i>«&nbsp;Ne pas déranger&nbsp;» </i><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">.
Ce paramètre peut avoir l\'effet involontaire que lorsqu\'une alarme
s\'est déclenchée pendant une période automatique &quot;Ne pas
déranger&quot;, cet état ne sera pas désactivé automatiquement.</span></span><span style="font-variant: normal">
</span>
</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><b>Flash</b><b>er</b>
: Les smartphones avec lampe torche ont la possibilité de clignoter
pendant le même nombre de secondes. Pratique si les sonneries ne
sont pas autorisées et qu\'il n\'y a pas de politique claire
concernant les lampes de poche.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Sur des sites comme
stackoverflow.com, il est parfois signalé que certains smartphones
se bloquent lors de l\'utilisation de la lumière flash sans
autorisation de l\'appareil photo. Si c’est le cas, vous pouvez
activer l\'autorisation de l\'appareil photo.</p>
]]>
</string>
<string name="reminders" >
<![CDATA[
<h1 class="western">Rappels</h1>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Des rappels vous
rappellent si vous n\'avez pas saisi une certaine quantité dans un
certain intervalle de temps.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">En appuyant sur
<b>NOUVEAU,</b> vous pouvez ajouter un nouveau rappel.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Spécifiez l\'heure
de début et de fin de la période au cours de laquelle vous devez
saisir la quantité spécifiée sous l\'étiquette spécifiée.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Si l\'heure de fin
est atteinte, le programme vérifie si vous avez entré au moins
cette quantité avec l\'étiquette spécifiée après l\'heure de
début. Si vous ne l’avez pas fait, une notification s\'affiche et
une sonnerie retentit.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Par exemple, si vous
encodez&nbsp;:</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><i>Levemir 6.0</i></p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><i>21h30 - 23h55</i></p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Vous serez rappelé
après 23h55 si vous n\'avez pas encodé au moins 6 unités de Levemir
après 21h30 le même jour.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Les rappels déjà
spécifiés sont affichés dans une liste. Touchez pour la modifier.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Normalement, les
rappels fonctionnent également après redémarrage d\'Android sans
que l\'utilisateur n\'ait à lancer Juggluco. 
</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Sur certains
appareils Huawei, vous devez spécifier que vous autorisez le
démarrage d\'un programme au démarrage. Cela se fait sous Paramètres
Android -&gt; Batterie -&gt; Lancement de l\'application. Ici, vous
sélectionnez <i>Manuellement géré</i> pour Juggluco afin que <i>le
lancement automatique</i> et <i>l\'exécution en arrière-plan</i>
soient activés. Ceci est également nécessaire pour que les alarmes
de perte de signal fonctionnent après le redémarrage sans que
l\'utilisateur ne démarre Juggluco.</p>
]]>
</string>
<string name="connectionoverview" >
<![CDATA[
<h1>Miroir</h1>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><span lang="en-US">Envoyer
des données vers ou recevoir des données d\'un autre appareil. Vous
pouvez vous connecter à un appareil Android exécutant Juggluco pour
afficher les données de la même manière qu\'ici. Après avoir reçu
les données de numérisation, le périphérique miroir peut
également entrer en contact avec le capteur via Bluetooth. Pour
s\'assurer qu\'un seul des appareils entre en contact avec le capteur,
&quot; </span><span lang="en-US"><i>Capteur via Bluetooth</i></span>
<span lang="en-US">&quot; est automatiquement désactivé lorsque les
valeurs de flux arrivent via TCP/</span><span lang="en-US">IP</span><span lang="en-US">.</span></p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Sur cet écran,
après <i>wlan,</i> l\'adresse IP locale wlan de cet appareil est
affichée, vous devez la spécifier sur l\'autre appareil de votre
réseau domestique auquel vous vous connectez (ou votre modem si vous
vous connectez à distance).</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Après <i>Port,</i>
vous pouvez modifier le port TCP sur lequel cette application écoute
les connexions.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">En cliquant sur
<i><b>Ajouter une connexion,</b></i> vous pouvez spécifier avec
quels hôtes vous connecter et comment vous connecter.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Une connexion réseau
fiable sur Android est perturbée par toutes sortes d\'optimisations
de batterie et de restrictions d\'arrière-plan, appuyer sur <b>le
mode </b><b>sommeil</b> vous aide à changer cela.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Si Juggluco
fonctionne comme une application miroir (recevant des valeurs de
glucose d\'un autre appareil exécutant Juggluco), vous pouvez appuyer
sur <b>Alarmes</b> pour accéder à une boîte de dialogue dans
laquelle vous pouvez spécifier des alarmes de glucose bas et haut et
les notifications associées.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><b>Doses reçues du
miroir</b><b>:</b> si l\'application reçoit des quantités de données
sur les médicaments, la nourriture et le sport de cette application
exécutée sur un autre appareil, vous ne devez pas ajouter ou
modifier ces mêmes informations ici. Vérifier cela rend cela
impossible. 
</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><b>Sync</b> envoie
de nouvelles données à un appareil connecté si disponible ou
demande de nouvelles données. 
</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><b>Réinit</b> :
Ferme l\'existant et crée une nouvelle connexion.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><b>Wifi</b>
(uniquement sur WearOS) : lorsqu\'il n\'est pas configuré, le WIFI est
automatiquement désactivé après un certain temps par WearOS pour
préserver la durée de vie de la batterie et Juggluco passe à
l\'utilisation de Bluetooth pour la connexion entre le téléphone et
la montre. Lorsqu\'il est allumé, WearOS est invité à garder le
WIFI activé et cela prendra plus de temps avant qu\'il ne soit
éteint, mais cela peut toujours arriver. La configuration de cette
option n\'est normalement pas nécessaire et les fabricants de WearOS
pensent que l\'activation du WIFI entraînera une forte augmentation
de l\'utilisation de la batterie.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Les connexions
existantes sont affichées dans une liste, l\'étiquette, le port IP
et le mois, le jour et l\'heure de la dernière synchronisation
réussie sont affichés. 
</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">L\'utilisation de la
connexion est abrégée comme suit&nbsp;:</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">n : montants
(chiffres)</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">s&nbsp;:
numérisations</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">b : flux (bluetooth)</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">r&nbsp;: recevoir</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Pour plus
d\'informations sur les connexions miroir, lisez l\'aide sous &quot;
<i>Ajouter une connexion</i> &quot; et consultez
<a class="western" href="https://www.juggluco.nl/Juggluco/index.html#mirror">https://www.juggluco.nl/Juggluco/index.html#mirror</a></p>
<h1>Ordinateur de bureau</h1>
<p>Vous pouvez exécuter l\'application Android Juggluco sur un
ordinateur Windows, Macintosh ou Linux à l\'aide d\'un émulateur
Android (par exemple <a class="western" href="https://www.genymotion.com/">Genymotion</a>
). Le Juggluco de l\'émulateur reçoit les données via une connexion
Mirror depuis un téléphone Android connecté au capteur. Les
mouvements de pincement (déplacement de deux doigts vers ou depuis
l\'autre) peuvent être simulés en appuyant sur une touche (Contrôle
dans Genymotion) tout en déplaçant le pointeur de la souris.</p>
]]>
</string>
<string name="addconnection" >
<![CDATA[
<h1>Ajouter une connexion</h1>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Spécifiez une
connexion avec une autre instance de Juggluco. Juggluco sur un
appareil envoie via TCP/IP des données à un Juggluco sur un autre
appareil. Pour établir une connexion, l\'un des Juggluco doit écouter
sur un port et l\'autre doit établir un contact avec ce port. Le port
sur lequel cette instance de Juggluco écoute a été indiqué dans
l\'écran précédent (menu central gauche -&gt; Miroir). Ici, vous
spécifiez le port que cette instance de Juggluco contacte si elle
établit activement un contact. Si cette instance de Juggluco ne peut
pas écouter sur un port, sélectionnez &quot; <b>Actif uniquement</b>
&quot;. Si l\'autre côté ne peut pas écouter sur un port,
sélectionnez &quot; <b>Passif uniquement</b> &quot;, sinon laissez &quot;
<b>Les deux</b> &quot; coché, et <i>Actif uniquement</i> si vous
sélectionnez ici <i>Passif uniquement</i> et <i>Les deux</i> si vous
sélectionnez ici <i>Les deux</i> .</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Si cette instance de
Juggluco entre activement en contact, vous devez spécifier la ou les
adresses IP avec lesquelles elle doit entrer en contact. Si cet hôte
a plusieurs adresses IP, vous en spécifiez plusieurs&nbsp;; par
exemple lorsque deux appareils sont parfois connectés via un réseau
domestique et parfois directement en tant que hotspot portable. Ne
spécifiez jamais les adresses IP de plusieurs appareils, dans ce
cas, ils ne recevront chacun qu\'une partie des données. 
</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Dans tous les cas
sauf \'Actif uniquement \', vous pouvez sélectionner \' <b>Détecter</b>
\' ; dans ce cas, Juggluco enregistre la première adresse IP
contactant Juggluco comme adresse IP de l\'autre côté. Vérifier si
le bon appareil établit le contact peut se faire de deux manières :
Sélectionnez « <b>Test IP</b> » pour tester l\'IP. Si vous
sélectionnez <b>Tester l\'étiquette</b> , un contact n\'est établi
que si les deux parties ont spécifié la même étiquette.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Sélectionnez
<b>recevoir de</b> si vous souhaitez que cette application fonctionne
comme une application miroir.  Si vous souhaitez que cet appareil
soit l\' <b>expéditeur</b> des données, vous devez spécifier les
données à envoyer :</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">  <b>Quantités</b>
: données de dose, d\'alimentation et de sport que vous avez
spécifiées.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">  <b>Scans</b> :
données reçues en scannant le capteur (scans et historique).</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">  <b>Stream</b> :
les données reçues par Bluetooth.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Parfois, certaines
données sont déjà présentes sur l\'appareil récepteur. Vous
pouvez spécifier jusqu\'à quand ces données sont présentes&nbsp;:</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">  <i>Début&nbsp;:</i>
aucune donnée présente</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">  <i>Maintenant&nbsp;:</i>
toutes les données sont présentes</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">  Ou une date
spécifique déterminée par la position de début de l\'écran.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Lorsqu\'une source de
données est ajoutée à une connexion existante, la date de début
détermine uniquement la source de données ajoutée. Par exemple, si
des analyses et des flux ont déjà été envoyés à l\'hôte et que
des quantités sont maintenant ajoutées, la date de début détermine
uniquement les quantités envoyées.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><b>Dans le cas où
deux appareils sont connectés via une connexion non sécurisée, les
données peuvent être signées et cryptées en spécifiant le même
mot de passe</b> (maximum) de 16 caractères des deux côtés de la
connexion. Sélectionnez <b>Enregistrer</b> pour enregistrer ce que
vous avez spécifié. <b>Supprimer</b> supprimera cette spécification
de connexion.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Dans la situation la
plus simple, toutes les connexions appartiennent à votre réseau
domestique, vous pouvez donc utiliser des adresses IP locales. Vous
pouvez également vous connecter sur Internet via Wi-Fi, dans ce cas,
vous devriez consulter le manuel de votre modem pour savoir comment
transférer un port externe vers une adresse IP et un port sur votre
réseau domestique.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Deux smartphones
connectés via une connexion de données mobile sur Internet peuvent
se connecter directement l\'un à l\'autre, si l\'un d\'eux peut écouter
sur un port réseau. Si les deux ne peuvent pas (par exemple si aucun
n\'a d\'adresse IP individuelle), ils peuvent toujours communiquer
entre eux via un troisième appareil. Une possibilité est d\'exécuter
Juggluco sur un appareil Android (minimum Android 4.4) à la maison
connecté à Internet via un modem. Une autre possibilité consiste à
exécuter un programme en ligne de commande appartenant à Juggluco
sur un ordinateur (par exemple, votre PC ou Amazon AWS) :
<a href="https://www.juggluco.nl/Juggluco/cmdline/index.html">https://www.juggluco.nl/Juggluco/cmdline/index.html</a></p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Tutoriels de
redirection de port&nbsp;:</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><a href="https://portforward.com/how-to-port-forward/">https://portforward.com/how-to-port-forward/</a></p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><a href="https://stevessmarthomeguide.com/understanding-port-forwarding/">https://stevessmarthomeguide.com/understanding-port-forwarding/</a></p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Il est possible de
recevoir des valeurs de glucose via Bluetooth sur un appareil sans
NFC (voir <a href="https://www.juggluco.nl/Juggluco/mirror">https://www.juggluco.nl/Juggluco/mirror</a>):
Initialisez le capteur via NFC sur l\'appareil NFC, puis envoyez les
données de numérisation et de diffusion à l\'appareil non NFC.
Ensuite, inversez la connexion pour la date de diffusion et
désactivez la connexion Bluetooth dans l\'appareil NFC et activez-la
dans le périphérique non-NFC et désactivez également le &quot;capteur
via Bluetooth&quot; dans le périphérique NFC et activez-le dans le
périphérique non NFC. Ainsi, vous pouvez numériser avec un
appareil et obtenir des valeurs de glucose via Bluetooth sur un autre
appareil. Mais sur tous les appareils, toutes les données des
capteurs doivent être disponibles. Si les appareils échangent des
données, ils doivent toujours recevoir à la fois les données de
balayage et de flux. Vous devez donc toujours renvoyer les données
de flux vers l\'appareil NFC et les données de numérisation vers
l\'appareil non NFC. Sinon, les données seront désynchronisées, ce
qui entraînera l\'utilisation d\'anciennes données d\'authentification
ou l\'écrasement de nouvelles données par d\'anciennes données.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Les données
Quantités sont totalement indépendantes.</p>
<h2 class="western">Problèmes de réseau</h2>
<p>Une spécification complémentaire stricte des deux côtés de la
connexion est nécessaire. Une simple omission peut rendre impossible
la transmission des données.</p>
<p>Il est possible que la connexion se bloque et doive être
réinitialisée en activant ou désactivant le WIFI ou en appuyant
sur Sync. De plus, basculer une connexion <i>active uniquement /
passive uniquement</i> vers <i>les deux</i> ou l\'inverse peut faire
une différence.</p>
<p>Par exemple, une connexion montre-téléphone utilisant TCP sur
Bluetooth ne fonctionne que si la montre est active uniquement et le
téléphone passif uniquement. Sur WIFI, cela fonctionne dans les
deux sens.</p>
<p>Vous devez également envisager le changement d\'adresses IP avec
le changement de connexion. Par exemple, différentes adresses IP
doivent être utilisées sur le réseau domestique plutôt que sur un
hotspot portable.</p>
]]>
</string>
<string name="locationpermission" >
<![CDATA[
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">
Auparavant, Juggluco avait besoin d\'une autorisation de localisation
pour trouver l\'adresse de l\'appareil Bluetooth des capteurs FreeStyle
Libre 2.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Maintenant, Juggluco
utilise un autre moyen pour obtenir l\'adresse de l\'appareil sur la
plupart des appareils et l\'autorisation de localisation n\'est pas
nécessaire. 
</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Juggluco utilise
toujours l\'ancienne méthode sur Android 6.7 et 7.1 et une
autorisation de localisation est toujours nécessaire pour eux.</p>
]]>
</string>
<string name="introhelp" >
<![CDATA[
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 115%">
<font color="#365f91"><font face="Cambria, serif"><font size="4" style="font-size: 14pt"><b>Juggluco</b></font></font></font>
est une appli pour le contrôle de la glycémie chez les personnes
atteintes de diabète. Il peut scanner les capteurs Freestyle Libre
(1 et 2) (via NFC) et recevoir (via Bluetooth) les valeurs de glucose
des<font color="#4f81bd"> </font><font color="#4f81bd"><font face="Calibri, serif"><i><b>capteurs
Freestyle Libre 2</b></i></font></font> .</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 115%">Lorsque le programme
est exécuté pour la première fois, vous pouvez (après
initialisation) scanner un capteur Freestyle Libre <b>2</b> en le
plaçant contre le capteur NFC de votre smartphone. Par la suite,
Juggluco tentera d\'établir une connexion Bluetooth avec les capteurs
Freestyle Libre 2 et recevra chaque minute une valeur de glucose sans
devoir effectuer un scan.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 115%">Pour prendre en
charge un capteur FreeStyle Libre 3 déjà activé, vous devez
spécifier les informations de compte Libreview que vous avez
utilisées pour activer le capteur. Dans Paramètres -&gt; Libreview,
appuyez sur &quot;Obtenir l\'ID de compte&quot; et attendez que l\'ID
de compte arrive avant de scanner le capteur<b>.</b></p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 115%"><span lang="en-US">Le
programme contient quatre </span><font color="#4f81bd"><font face="Cambria, serif"><font size="3" style="font-size: 13pt"><span lang="en-US"><b>menus</b></span></font></font></font>
<span lang="en-US">; en touchant une partie vide de l\'écran, vous
pouvez ouvrir un menu. Toucher le quart gauche de l\'écran ouvre le
menu de gauche, le côté gauche de la partie centrale ouvre le
deuxième menu ; la partie droite du milieu ouvre le troisième menu
et le quart droit de l\'écran le quatrième menu.</span></p>
<p style="margin-top: 0.2cm; margin-bottom: 0.2cm; line-height: 100%; orphans: 0; widows: 0; background: transparent; page-break-after: avoid">
<font size="3" style="font-size: 12pt"><i>Menu 4 : </i></font><font size="3" style="font-size: 12pt"><i>Déplacement
</i></font><font size="3" style="font-size: 12pt"><i>(</i></font><font size="3" style="font-size: 12pt"><i>à
</i></font><font size="3" style="font-size: 12pt"><i>droite)</i></font></p>
<table width="140" cellpadding="0" cellspacing="0" style="background: transparent">
	<col width="140"/>

	<tr>
		<td width="140" valign="top" style="border: none; padding: 0cm"><p>15:10&nbsp;&nbsp;↗&nbsp;104</p>
		</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="140" valign="top" style="border: none; padding: 0cm"><p>Rechercher</p>
		</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="140" valign="top" style="border: none; padding: 0cm"><p>Date</p>
		</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="140" valign="top" style="border: none; padding: 0cm"><p>Jour
			avant</p>
		</td>
	</tr>
	<tr style="background: transparent">
		<td width="140" valign="top" style="border: none; padding: 0cm"><p>Jour
			après</p>
		</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="140" valign="top" style="border: none; padding: 0cm"><p>Semaine
			avant</p>
		</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="140" valign="top" style="border: none; padding: 0cm"><p>Semaine
			après</p>
		</td>
	</tr>
</table>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 115%"><span lang="en-US">En
vous déplaçant à gauche et à droite sur l\'écran, vous pouvez
déplacer la courbe à gauche et à droite. Vous pouvez également
vous déplacer en utilisant le </span><font color="#4f81bd"><font face="Cambria, serif"><span lang="en-US"><b>menu
de déplacement</b></span></font></font> <span lang="en-US">sur la
droite. Utilisez </span><font color="#4f81bd"><font face="Cambria, serif"><span lang="en-US"><i><b>Date</b></i></span></font></font>
<span lang="en-US">pour sélectionner une date, </span><font color="#4f81bd"><font face="Cambria, serif"><span lang="en-US"><i><b>Rechercher</b></i></span></font></font>
<span lang="en-US">pour rechercher des valeurs de glucose et des
quantités</span> <span lang="en-US">saisies. Le premier élément du
menu de droite est l\'heure actuelle et en le sélectionnant, vous
sautez à droite du graphique (maintenant).</span></p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 115%">Si <i>la mise à
l\'échelle manuelle du glucose</i> est définie dans les paramètres,
le déplacement vers le haut et vers le bas dans la partie supérieure
de l\'écran modifie le maximum du graphique, dans la partie
inférieure de l\'écran, il modifie le minimum. Si <i>Mettre à
l\'échelle manuellement le temps</i> est défini dans les paramètres,
vous pouvez augmenter ou diminuer la durée affichée à l\'écran en
modifiant la distance entre deux doigts.</p>
<p style="margin-top: 0.2cm; margin-bottom: 0.2cm; line-height: 100%; orphans: 0; widows: 0; background: transparent; page-break-after: avoid">
<font size="3" style="font-size: 12pt"><i>Menu 3 : Affichage (milieu
droit)</i></font></p>
<table width="138" cellpadding="0" cellspacing="0">
	<col width="138"/>

	<tr>
		<td width="138" valign="top" style="border: none; padding: 0cm"><p>Dernier
			Scan</p>
		</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="138" valign="top" style="border: none; padding: 0cm"><p>Scans&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;[x]</p>
		</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="138" valign="top" style="border: none; padding: 0cm"><p>Flux&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;[x]</p>
		</td>
	</tr>
	<tr>

		<td width="138" valign="top" style="border: none; padding: 0cm"><p>Historique&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;[x]</p>
		</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="138" valign="top" style="border: none; padding: 0cm"><p>Quantités &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; [x]</p>
		</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="138" valign="top" style="border: none; padding: 0cm"><p>Repas&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;[ &nbsp;]</p>
		</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="138" height="39" valign="top" style="border: none; padding: 0cm"><p>
			Mode sombre [ &nbsp;]</p>
		</td>
	</tr>
</table>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 115%">Le<font color="#4f81bd">
</font><font color="#4f81bd"><font face="Cambria, serif"><span lang="en-US"><b>menu
du milieu</b></span></font></font> <font color="#4f81bd"><font face="Cambria, serif"><span lang="en-US"><b>à</b></span></font></font>
<font color="#4f81bd"><font face="Cambria, serif"><span lang="en-US"><b>droite
</b></span></font></font><span lang="en-US">contient les options
d\'affichage. Pour afficher l</span><span lang="en-US">e</span>
<span lang="en-US">derni</span><span lang="en-US">er</span><span lang="en-US">
scan du capteur, appuyez sur le premier élément. </span>Une croix
après <i>Scans</i> signifie que les scans sont affichés dans le
graphique. Un scan est la valeur de glucose actuelle que vous obtenez
lorsque vous scannez votre capteur. Le fait de scanner transfère
également les moyennes des mesures (par 15 minutes) des 8 dernières
heures du capteur au smartphone. L\'affichage de ces valeurs peut être
contrôlé en touchant <i>Historique</i>. <i>Flux</i> représente les
valeurs de glucose envoyées chaque minute via Bluetooth depuis un
capteur Freestyle libre 2 vers Juggluco.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 115%">Vous pouvez saisir
toutes sortes de quantités (avec l\'étiquette de votre choix) pour
documenter votre insuline, vos glucides et vos activités. Elles sont
affichées à hauteur fixe dans le graphique de glycémie à l\'heure
et à la date spécifiées. <span lang="en-US">Toucher des points
dans le graphique ou un nombre entré donne des informations sur cet
élément. Vous pouvez modifier un numéro saisi en le touchant
longuement. L\'édition est également possible via la liste des
numéros dans le menu du milieu à gauche et en touchant l\'élément
de données correspondant. </span><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">Les</span></span>
<i>quantités</i> déterminent l\'affichage des nombres saisis. Dans
Paramètres, vous pouvez spécifier les étiquettes que vous
souhaitez utiliser pour ces quantités. Au-dessus de l\'une des
quantités, l\'étiquette correspondante est affichée.</p>
<p style="margin-top: 0.2cm; margin-bottom: 0.2cm; line-height: 100%; orphans: 0; widows: 0; background: transparent; page-break-after: avoid">
<font size="3" style="font-size: 12pt"><i>Menu 2 : </i></font><font size="3" style="font-size: 12pt"><i>Milieu
gauche</i></font></p>
<table width="125" cellpadding="0" cellspacing="0">
	<col width="125"/>
	<tr>
		<td width="125" valign="top" style="border: none; padding: 0cm"><p>Exporter</p>
		</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="125" valign="top" style="border: none; padding: 0cm"><p>Miroir</p>
		</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="125" valign="top" style="border: none; padding: 0cm"><p>Nouvelle quantité</p>
		</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="125" valign="top" style="border: none; padding: 0cm"><p>Liste</p>
		</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="125" valign="top" style="border: none; padding: 0cm"><p>Statistiques</p>
		</td>
	<tr>
		<td width="125" valign="top" style="border: none; padding: 0cm"><p>Parler</p>
		</td>
	<tr>
		<td width="125" valign="top" style="border: none; padding: 0cm"><p>Flotter &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; [ ]</p>
		</td>
	</tr>
</table>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 115%">Vous pouvez saisir
ces quantités en touchant <i><b>Nouve</b></i><i><b>lle</b></i><i><b>
</b></i><i><b>quantité</b></i> <font color="#4f81bd"><font face="Cambria, serif"><span lang="en-US"><b>dans
ce menu</b></span></font></font>. <font color="#4f81bd"><font face="Cambria, serif"><span lang="en-US"><b>L\'exportation</b></span></font></font>
<span lang="en-US">enregistre les données au format .tsv (valeurs
séparées par des tabulations) dans un fichier. </span><font color="#4f81bd"><font face="Cambria, serif"><span lang="en-US"><b>Mir</b></span></font></font><font color="#4f81bd"><font face="Cambria, serif"><span lang="en-US"><b>oir
</b></span></font></font><span lang="en-US">permet d\'envoyer des
données via </span><span lang="en-US">TCP/IP</span><span lang="en-US">
à cette application exécutée sur un appareil différent pour
afficher les mêmes informations.</span></p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 115%"><span lang="en-US">Lorsque
</span><font color="#4f81bd"><font face="Cambria, serif"><span lang="en-US"><b>Notifier</b></span></font></font>
est coché, <span lang="en-US">chaque valeur de glucose entrante
génère une notification Android. Cette notification est envoyée à
certaines montres connectées, afin que vous puissiez voir votre
valeur de glucose actuelle sur votre montre. Une version de Juggluco
fonctionne sur les montres WearOS. Pour certaines montres
intelligentes Garmin à écran tactile, il existe également une
application de montre (appelée Kerfstok, voir
<a href="https://apps.garmin.com/en-US/apps/b6348ccc-86d8-4780-8013-d9e19fed5260">https://apps.garmin.com/en-US/apps/b6348ccc-86d8-4780-8013-d9e19fed5260</a>
), qui communique avec Juggluco, reçoit et affiche la valeur de
glucose actuelle et peut être utilisée pour saisir des quantités.
</span><span lang="en-US"><b>Liste</b></span> <span lang="en-US">donne
une liste des </span><span lang="en-US">quantités</span><span lang="en-US">
saisi</span><span lang="en-US">e</span><span lang="en-US">s. Si
Juggluco a reçu suffisamment de valeurs de glucose via Bluetooth,
vous pouvez voir certaines statistiques en touchant </span><span lang="en-US"><b>Statistiques</b></span>
<span lang="en-US">. Il montre le pourcentage des mesures dans
certaines plages de glucose, l\'indicateur de gestion du glucose (un
</span><span lang="en-US">estimatif</span><span lang="en-US"> de
l\'HbA1c), la variabilité du glucose et un graphique récapitulatif
montrant la valeur de glucose en dessous de laquelle 100&nbsp;%,
95&nbsp;%, 75&nbsp;%, 50&nbsp;%, 25&nbsp;% et 0% des valeurs se
situent à chaque instant de la journée.</span></p>
<p style="margin-top: 0.2cm; margin-bottom: 0.2cm; line-height: 100%; orphans: 0; widows: 0; background: transparent; page-break-after: avoid">
<font size="3" style="font-size: 12pt"><i>Menu 1 : Gauche</i></font></p>
<table width="125" cellpadding="0" cellspacing="0">
	<col width="125"/>

	<tr>
		<td width="125" valign="top" style="border: none; padding: 0cm"><p>Intf.
			système [ ]</p>
		</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="125" valign="top" style="border: none; padding: 0cm"><p>Montre</p>
		</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="125" valign="top" style="border: none; padding: 0cm"><p>Capteur</p>
		</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="125" height="26" valign="top" style="border: none; padding: 0cm"><p>
			Paramètres</p>
		</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="125" height="26" valign="top" style="border: none; padding: 0cm"><p>
			À propos</p>
		</td>
	</tr>
	<tr>
		<td width="125" valign="top" style="border: none; padding: 0cm"><p>Fermer</p>
		</td>
	</tr>
</table>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 115%"><span lang="en-US">Dans
le </span><font color="#4f81bd"><font face="Cambria, serif"><span lang="en-US"><b>menu
de gauche</b></span></font></font> <span lang="en-US">, vous pouvez
trouver </span><font color="#4f81bd"><font face="Cambria, serif"><span lang="en-US"><b>Paramètres</b></span></font></font>
<span lang="en-US">, pour régler l\'unité de glucose sur mmol/L ou
mg/dL, pour spécifier des étiquettes, définir des alarmes de
glucose, des rappels de médicaments et afficher des plages.
L\'interface utilisateur du système détermine si les commandes
Android et la barre d\'état sont affichées. Fermer peut être
utilisé pour quitter Juggluco.</span></p>
]]>
</string>
<string name="searchhelp" >
<![CDATA[
<h1>Recherche</h1>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 115%">La recherche peut
être utilisée pour trouver des valeurs de glucose et des quantités
saisies.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 115%"><br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 115%"><span lang="en-US">Vous
recherchez des valeurs </span><font color="#4f81bd"><font face="Liberation Serif, serif"><font size="3" style="font-size: 12pt"><span lang="en-US"><b>entre
les nombres donnés</b></span></font></font></font><span lang="en-US">.
Par exemple : 10 – 999 pour rechercher des valeurs entre 10 et 999.</span></p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 115%"><br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 115%">Les valeurs de
glucose sont séparées dans Scan, History et Stream.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 115%"><font color="#4f81bd"><font face="Liberation Serif, serif"><font size="3" style="font-size: 12pt"><span style="letter-spacing: 0.8pt"><span lang="en-US"><i>Scan</i></span></span></font></font></font>
<span lang="en-US">: valeur affichée immédiatement après le scan.</span></p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 115%"><font color="#4f81bd"><font face="Liberation Serif, serif"><font size="3" style="font-size: 12pt"><span style="letter-spacing: 0.8pt"><span lang="en-US"><i>Historique</i></span></span></font></font></font>
<span lang="en-US">: </span><span lang="en-US">m</span><span lang="en-US">esures
périodiques enregistrées </span><span lang="en-US">par</span><span lang="en-US">
le capteur et transférées vers cette application. Les capteurs
Freestyle Libre 2 enregistrent une valeur toutes les 15 minutes et
les transfèrent par NFC. </span><span lang="en-US">Les c</span><span lang="en-US">apteurs
Freestyle Libre 3 enregistre</span><span lang="en-US">nt</span><span lang="en-US">
une valeur toutes les 5 minutes et </span><span lang="en-US">les
transfèrent</span><span lang="en-US"> via Bluetooth.</span></p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 115%"><font color="#4f81bd"><font face="Liberation Serif, serif"><font size="3" style="font-size: 12pt"><span style="letter-spacing: 0.8pt"><span lang="en-US"><i>Flux</i></span></span></font></font></font>
<span lang="en-US">: </span><span lang="en-US">m</span><span lang="en-US">esures
périodiques de 1 minute envoyées par Bluetooth depuis le capteur
Freestyle libre 2 vers cette application.</span></p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 115%"><br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 115%"><span lang="en-US">Si
vous avez saisi des données d\'insuline, de </span><span lang="en-US">glucides</span><span lang="en-US">
ou d\'activité, vous pouvez les rechercher en sélectionnant
l\'</span><font color="#4f81bd"><font face="Liberation Serif, serif"><font size="3" style="font-size: 12pt"><span lang="en-US"><b>étiquette</b></span></font></font></font><font face="Liberation Serif, serif">
</font><span lang="en-US">correspondante dans le </span><span lang="en-US">menu
déroulant</span><span lang="en-US"> et en précisant la plage de
nombres qui vous intéresse : par exemple entre 50 et 100.</span></p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 115%"><span lang="en-US">Vous
pouvez également préciser l\'</span><font color="#365f91"><font face="Liberation Serif, serif"><font size="3" style="font-size: 12pt"><span lang="en-US"><b>heure
de la journée</b></span></font></font></font> <span lang="en-US">qui
vous intéresse. Si vous êtes intéressé par des hypos entre 22h00
du soir et 07h00 du matin, appuyez sur le premier affichage horaire
(affiché 00h00 au départ) et changez-le à 22:00 </span><span lang="en-US">puis</span><span lang="en-US">
changez le deuxième affichage de l\'heure à 07:00 (</span><span lang="en-US">v</span><span lang="en-US">ous
devez également sélectionner Flux et/ou Historique et spécifier
une plage de valeurs de 0 à 3,9 mmol/L (70 mg/dL)).</span></p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 115%"><span lang="en-US">Toucher
une </span><font color="#4f81bd"><font face="Liberation Serif, serif"><span lang="en-US"><b>flèche</b></span></font></font>
<span lang="en-US">lance la recherche dans la direction donnée.</span></p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 115%"><br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 115%"><font color="#4f81bd"><font face="Liberation Serif, serif"><font size="3" style="font-size: 13pt"><span lang="en-US"><b>Réinitialiser</b></span></font></font></font>
re<span lang="en-US">définit toutes les valeurs de recherche sur </span><span lang="en-US">les
valeurs de</span><span lang="en-US"> départ.</span></p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 115%"><br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 115%"><span lang="en-US">Dans
</span><span lang="en-US"><i>Paramètres,</i></span> <span lang="en-US">sous
</span><span lang="en-US"><i>E</i></span><span lang="en-US"><i>tiquettes
</i></span><span lang="en-US"><i>des quantités</i></span><span lang="en-US"><i>,</i></span>
vous pouvez sélectionner l\'étiquette (par exemple <i>Glucides</i>)
associée aux repas. Si vous sélectionnez cette étiquette dans
<i>&quot;Nouve</i><i>lle quantité</i><i>&quot;,</i> un bouton
<i>&quot;Repas&quot;</i> apparaît. Après avoir touché, vous pouvez
saisir un repas à partir de ses ingrédients. Si vous sélectionnez
cette étiquette ici dans le menu déroulant, une boîte apparaît en
haut de l\'écran où vous pouvez spécifier un ingrédient à
rechercher et éventuellement la quantité de cet ingrédient dans le
repas.</p>
]]>
</string>
<string name="shortcuthelp" >
<![CDATA[
<p style="margin-bottom: 0.36cm"><font color="#365f91"><font face="Cambria, serif"><font size="4" style="font-size: 14pt"><b>Des
raccourcis</b></font></font></font> peuvent être utilisés dans
Kerfstok.</p>
<p style="margin-bottom: 0.36cm">Dans l\'écran de saisie du numéro
de la montre, vous pouvez accéder à l\'écran des raccourcis (sur ma
montre Vivoactive 3 en glissant vers la gauche). Ici, vous voyez une
liste d\'étiquettes&nbsp;; un appui sur l\'un d\'eux insère une valeur
correspondante dans l\'écran des nombres. Les valeurs peuvent être
des nombres ou des opérateurs arithmétiques en combinaison avec des
nombres, par exemple *0,5 pour multiplier par 0,5.</p>
<p style="margin-bottom: 0.36cm">Ici, dans le menu de configuration,
vous pouvez créer, supprimer et modifier ces raccourcis.</p>
<p style="margin-bottom: 0.36cm">Une <font color="#4f81bd"><font face="Cambria, serif"><font size="3" style="font-size: 13pt"><b>liste</b></font></font></font>
des raccourcis existants s\'affiche sur la gauche, après avoir touché
l\'un d\'eux, un écran apparaît où vous pouvez supprimer le
raccourci, ou changer l\'étiquette ou la valeur.</p>
<p style="margin-bottom: 0.36cm">Un nouveau raccourci est créé avec
<font color="#4f81bd"><font face="Cambria, serif"><font size="3" style="font-size: 13pt"><b>Nouveau</b></font></font></font>
.</p>
<p style="margin-bottom: 0.36cm">Les modifications ne sont
enregistrées qu\'après avoir appuyé sur le bouton <font color="#4f81bd"><font face="Cambria, serif"><font size="3" style="font-size: 13pt"><b>Enregistrer</b></font></font></font>.</p>
]]>
</string>
<string name="labelhelp" >
<![CDATA[
<h1>Étiquettes pour les <font face="Liberation Sans Unicode MS"><font size="6" style="font-size: 24pt"><b>quantités</b></font></font></h1>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 115%">Ici, vous pouvez
créer, supprimer et modifier des étiquettes pour les quantités
ajoutées au graphique pour spécifier l\'insuline, les glucides ou
l\'activité physique. Si vous avez déjà enregistré des quantités,
elles recevront l\'étiquette correspondant à leur position. Ainsi,
si vous donnez un autre nom à la deuxième position, les quantités
déjà enregistrées spécifiées avec un nom précédent en deuxième
position recevront ce nom.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 115%">Pour modifier une
étiquette, touchez-la.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 115%"><br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 115%">Après un<b> repas,</b>
vous pouvez sélectionner quelle étiquette représente la teneur en
glucides des repas. Pour cette étiquette dans &quot; <i>Nouvelle
quantité</i> &quot; dans le menu du milieu de gauche, un bouton
<b>Repas</b> est ajouté, par lequel vous pouvez spécifier un repas
à partir de ses ingrédients. La somme des glucides est ensuite
enregistrée sous cette étiquette et vous pouvez ensuite visualiser
ce repas en sélectionnant le repas d\'une valeur enregistrée.</p>
]]>
</string>
<string name="settinghelp" >
<![CDATA[
<h1 class="western">Paramètres</h1>
<h2 class="western">Unité</h2>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0cm">Sélectionnez si les
valeurs de glucose doivent être données en mmol/L ou en mg/dL.</p>
<h2 class="western">Plage graphique :</h2>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0cm">Entrez une valeur
basse et haute, de sorte que le bas de l\'écran corresponde au plus
bas et le haut au plus haut. Ces valeurs ne sont utilisées que
lorsque toutes les valeurs de glucose affichées à l\'écran se
situent dans ces limites. Sinon, les limites sont élargies afin que
toutes les valeurs soient visibles. Lorsque vous entrez 3 mmol/L (54
mg/dL) et 9 mmol/L (162 mg/dL) et que toutes les valeurs sur
l\'affichage visible sont comprises entre 5 mmol/L et 6 mmol/L, le
graphique affiche une glycémie axe de 3 à 9. 
</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0cm">Si <b>Mise à
l’échelle manuelle</b> est activé, vous pouvez modifier ceci&nbsp;:
déplacer votre doigt sur le haut de l\'écran, déplace la moitié
supérieure du graphique vers le haut et vers le bas&nbsp;; se
déplacer sur le bas de l\'écran déplace la moitié inférieure du
graphique vers le haut et vers le bas.</p>
<h2 class="western">Plage cible&nbsp;:</h2>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0cm">Le côté supérieur
de l\'écran est coloré différemment afin que vous puissiez voir
plus facilement les valeurs élevées. Il en est de même pour les
valeurs faibles. Une ligne rouge s\'affiche pour indiquer le côté
trop bas de l\'affichage.</p>
<h2 class="western"><font face="Liberation Sans, sans-serif"><font size="4" style="font-size: 16pt"><b>A</b></font></font>xe
du glucose à GAUCHE</h2>
<p>Ceci place l’axe du niveau de glucose à gauche de l\'écran dans
le graphique. Utile si vous souhaitez placer votre glycémie actuelle
au milieu de l\'écran, par exemple dans Wear OS.</p>
<h2 class="western">Inverser l\'écran</h2>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0cm">Retourne l\'écran.
Il est activé par défaut, car sinon j\'ai accidentellement touché
OK de temps en temps lors de la numérisation d\'un capteur.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0cm">Certaines personnes
demandent le mode portrait, mais je l\'ai désactivé, car il est
totalement inapproprié pour l\'affichage du graphique de glucose.</p>
<h2 class="western">Son NFC</h2>
<p>Faire du son pendant la numérisation en plus des vibrations.</p>
<h2 class="western"><font face="Liberation Sans, sans-serif"><font size="4" style="font-size: 16pt"><b>Scanner</b></font></font>
démarre l\'appli</h2>
<p>Si cette case est cochée, Juggluco sera lancé lorsque vous
scannez un capteur via NFC même si il n\'est pas affichée. Si
plusieurs applications ont ce paramètre, Android affichera un
sélecteur à partir duquel sélectionner l\'application que vous
souhaitez utiliser. Parfois, en choisir une ne fonctionne pas et en
sélectionner une pour être choisie la prochaine fois non plus.
Donc, dans ce cas, vous ne pouvez pas numériser sans une application
au premier plan. Désactiver l’option dans cette application
permettra d\'activer au moins une application de cette manière.</p>
<p>Si vous avez un accès root, vous pouvez également désactiver
l\'activation NFC de l\'application Librelink d\'Abbott (ne fonctionne
pas avec Libre3)&nbsp;:</p>
<p>Devenez root dans adb shell ou termux et tapez&nbsp;:</p>
<p>  pm disable
com.freestylelibre.app.nl/com.librelink.app.ui.common.NFCScanActivity</p>
<p>Sur Librelink 2.7.1 et inférieur, vous deviez exécuter&nbsp;:</p>
<p>  pm disable
com.freestylelibre.app.nl/com.librelink.app.ui.common.ScanSensorActivity</p>
<p>com.freestylelibre.app.nl est ici la version néerlandaise de
Librelink, celle-ci doit être remplacée par la version que vous
utilisez. Vous pouvez trouver son nom en tapant (même sans root) :</p>
<p>  pm list package freestylelibre</p>
<p>Ensuite, vous pouvez toujours utiliser Librelink pour scanner
lorsqu\'il est au premier plan, mais il ne sera pas démarré
autrement. Librelink 2.5.2 et les versions ultérieures se bloquent
s\'ils détectent le mode root. Mais dans Magisk, vous pouvez
facilement masquer root en renommant Magisk et en ajoutant des
applications individuelles à la liste de refus (Magisk 24.3) ou
Magiskhide (Magisk 23.0). Vous devez également ajouter Juggluco à
la liste de refus. Sauf lorsque vous utilisez des capteurs US
Freestyle Libre 2, vous pouvez également utiliser une ancienne
version de Librelink sans vérification root.</p>
<p>Sans root, sous adb shell, vous pouvez également désactiver
toute l\'application&nbsp;:</p>
<p>  pm disable-user --user 0 com.freestylelibre.app.nl</p>
<p>Avant d\'appeler le service client d\'Abbott, vous pouvez la
réactiver avec&nbsp;:</p>
<p>  pm enable com.freestylelibre.app.nl</p>
<h2 class="western">Libreview</h2>
<p>Connectez-vous avec Libreview pour envoyer les valeurs et les
quantités de glucose Freestyle Libre 2 et 3 à Libreview et pour
obtenir l\'identifiant de compte utilisé lors de l\'activation du
capteur Freestyle Libre 3. Touchez pour modifier les paramètres.</p>
<h2 class="western">Broadcast <font face="Liberation Sans, sans-serif"><font size="4" style="font-size: 16pt"><b>L</b></font></font>ibre
<font face="Liberation Sans, sans-serif"><font size="4" style="font-size: 16pt"><b>P</b></font></font>atché</h2>
<p>Utilisez la diffusion “Libre Patché” (préparé à partir de
l\'application allemande Patched Librelink 2.3.0) pour envoyer les
données du flux de glucose Bluetooth toutes les minutes à xDrip.
Dans xDrip, vous devez définir Libre2 (application patchée) comme
source de données matérielle. Les valeurs de glucose affichées
dans xDrip sont différentes des valeurs qu\'il reçoit. Pour une
raison quelconque, xDrip ne met à jour sa valeur que toutes les 5
minutes, probablement parce qu\'il a été conçu pour les appareils
qui n\'envoient qu\'une fois toutes les 5 minutes (un cadran de montre
connecté à xDrip affichait régulièrement des valeurs de plus de 9
minutes). De plus, xDrip affiche ses propres interprétation des
valeurs de glucose reçues. Les appareils miroirs peuvent également
être envoyés à xDrip.</p>
<p>Voir <a href="https://github.com/jakobheyman/xdripJH">https://github.com/jakobheyman/xdripJH</a>
pour une tentative de mise à jour de la valeur de glucose de xDrip
toutes les minutes.</p>
<p>Les capteurs Freestyle Libre 3 envoient les valeurs manquées
après une période de déconnexion. Ces valeurs ne sont pas envoyées
avec ce broadcast. Vous les recevrez si vous activez le serveur Web
dans Juggluco et faites de xDrip un disciple Nightscout de Juggluco.
Serveur Nightscout : http://127.0.0.1:17580</p>
<p>Juggluco peut également contacter directement les applications de
montre xDrip, de sorte que l\'application de montre affiche des
valeurs de glucose plus récentes. Pour utiliser cette
fonctionnalité, cochez <i>&quot;xDrip webserver&quot;</i> dans le
menu de gauche sous <b>Montre</b>. Voir Aide dans le menu de gauche-&gt;
regarder pour plus d\'informations. Une seule application peut écouter
le port réseau utilisé par le serveur Web xDrip, vous devez donc
désactiver &quot; <i>xDrip webservice</i> &quot; dans xDrip lui-même
si vous souhaitez utiliser celui de Juggluco.</p>
<h2 class="western"><font face="Liberation Sans, sans-serif"><font size="4" style="font-size: 16pt"><b>broadcast</b></font></font>
xDrip local</h2>
<p>Envoyez le même broadcast que celui activé dans xDrip avec &quot;
<i>Paramètres -&gt; Paramètres inter-applications -&gt; Diffuser
localement&quot;</i> (com.eveningoutpost.dexdrip.BgEstimate). Des
applications comme AndroidAPS écoutent ces braodcasts. Les
applications ciblant Android&nbsp;11 ou version ultérieure doivent
ajouter les éléments suivants à AndroidManifest.xml pour que cela
fonctionne&nbsp;: 
</p>
<p>&lt;queries&gt; <br/>
&nbsp;&nbsp; &lt;package
android:name=&quot;tk.glucodata&quot;/&gt; <br/>
&lt;/queries&gt; 
</p>
<p>Chaque minute, Juggluco envoie une valeur de glucose à toutes les
applications écoutant cette diffusion, xDrip uniquement à quelques
applications bien connues, sauf lorsque vous spécifiez explicitement
le nom.</p>
<h2 class="western"><font face="Liberation Sans, sans-serif"><font size="4" style="font-size: 16pt"><b>Broadcast</b></font></font>
de Glucodata</h2>
<p>Une nouvelle diffusion qui a la même fonction que la diffusion
xDrip. Vous pouvez trouver ici un exemple d\'application simple qui
écrit les valeurs de glucose reçues dans logcat: <a href="https://www.juggluco.nl/Juggluco/glucosebroadcast.html">Glucose
broadcasts</a> . Si vous spécifiez Juggluco comme source de données
dans G-Watch, vous devez activer ce broadcast.</p>
<p>Les applications d\'application écoutant ce broadcast sont
affichées. Cochez les applications auxquelles vous souhaitez envoyer
ce broadcast.</p>
<h2 class="western">Serveur Web</h2>
<p>Serveur Web pouvant être utilisé avec les montres xDrip et
certaines applications Nightscout. Précédemment appelé serveur Web
xDrip.</p>
<h2 class="western">Uploader</h2>
<p>Téléchargez sur un serveur Nightscout.</p>
<h2 class="western">Glucose dans la barre d\'état android</h2>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0cm">Si elles sont
définies, les valeurs de glucose diffusées via Bluetooth sont
affichées discrètement dans une notification et la barre d\'état
Android. Si vous l\'éteignez, au lieu d\'un chiffre, un point
s\'affiche et la notification ne dit rien de plus que « <i>Se
connecter au capteur</i> » ou « <i>Échanger des données</i> ».
Une application qui continue de fonctionner en arrière-plan est
obligée par Android d\'avoir une telle notification visible (sinon
elle est facilement arrêtée par Android). Juggluco ne désactive la
notification que lorsque &quot; <i>Capteur via Bluetooth</i> &quot;
est désactivé et qu\'il n\'y a pas de connexion miroir.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0cm"><br/>

</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0cm">Sur certains
smartphones, la valeur de glucose n\'est affichée dans la barre
d\'état Android qu\'après avoir modifié les paramètres de
notification d\'Android. Sur Realme GT 5G par exemple, il faut aller
dans applist -&gt; Juggluco -&gt; gérer les notifications, onglet
sur glucose - Notification et désactiver &quot;Set to Silent&quot;.
&quot;Affichage dans la barre d\'état&quot; sera désormais affiché
activé.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0cm"><br/>

</p>
<p style="font-weight: normal; line-height: 100%; margin-bottom: 0cm">
Vous pouvez également recevoir une notification Android en
sélectionnant <i>Notifier</i> dans le menu du milieu à gauche. Dans
ce cas, la notification sera envoyée à certaines smartwatches, si
elles sont configurées de cette façon. Cela fonctionne avec les
montres Garmin, je ne sais pas si cela fonctionne avec d’autres.
Les alarmes génèrent également des notifications.</p>
<h2 class="western">Glucose flottant</h2>
<p>Lorsque vous l\'activez, une petite image avec la valeur de glucose
actuelle est constamment présente à l\'écran, quelle que soit
l\'application au premier plan. Quand vous l’activez pour la
première fois, vous serez dirigé vers une liste d\'applications dans
lesquelles vous devez autoriser Juggluco à s\'afficher <b>sur
d\'autres applications</b> .</p>
<h2 class="western">Config</h2>
<p>Spécifiez la taille de la police et les couleurs de la valeur <i>de
glucose flottant</i>.</p>
<h2 class="western">Capteur via bluetooth</h2>
<p>Sélectionne si cette application se connecte via Bluetooth avec
un capteur Freestyle libre 2 ou 3. Ceci est nécessaire pour les
alarmes et la surveillance continue de la glycémie.</p>
<h2 class="western"><b>Alarmes</b></h2>
<p style="font-weight: normal">Réglez les alarmes de glucose haut et
bas, l\'alarme de perte de signal et la notification de valeur
disponible.</p>
<h2 class="western">Étiquettes des quantités</h2>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0cm">Spécifiez les
libellés utilisés pour les quantités. Accédez à cet écran pour
déterminer les étiquettes à utiliser pour définir les quantités,
telles que les doses d\'insuline, la consommation de glucides et les
heures passées à jouer au football. Si vous utilisez également
l\'application de montre Garmin Kerfstok, ces étiquettes sont
envoyées à l\'application de la montre.</p>
<h2 class="western">Rappels</h2>
<p style="font-weight: normal; line-height: 100%; margin-bottom: 0cm">
Spécifiez qu\'une alarme doit se déclencher si vous n\'avez pas entré
une certaine quantité de nourriture ou de médicament dans un
certain laps de temps.</p>
<h2 class="western">Couleurs</h2>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0cm">Changez les couleurs
des courbes, des scans et des nombres.</p>
]]>
</string>
<string name="sensorhelp" >
<![CDATA[
<h1>Capteur</h1>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Le menu déroulant
contient le nom du capteur. Si Juggluco utilise plusieurs capteurs en
même temps, vous pouvez sélectionner pour quel capteur afficher les
informations.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><i><b>M</b></i><i><b>ode
</b></i><i><b>sommeil? (Doze)</b></i> vous amène à un écran avec
des informations sur la façon de désactiver les optimisations de
batterie pour Juggluco, qui peuvent empêcher Juggluco de
fonctionner.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><i><b>Autorisation</b></i>
: Les versions précédentes de Juggluco nécessitaient une
autorisation de localisation pour trouver l\'adresse de l\'appareil du
capteur. Ce n\'est plus nécessaire pour les capteurs que j\'utilise.
Peut-être existe-t-il encore des capteurs pour lesquels c\'est
nécessaire; dans ce cas vous pouvez l\'activer. Après le premier
contact, Juggluco enregistre l\'adresse de l\'appareil et
l\'autorisation de localisation est toujours inutile. L\'adresse de
l\'appareil, si elle est connue, est affichée après l\'identifiant du
capteur. Le rouge signifie un capteur de type américain.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Android 12 dispose
d\'une nouvelle autorisation d\'appareils à proximité, qui peut être
utilisée à la place de l\'autorisation de localisation pour
rechercher une adresse d\'appareil Bluetooth, mais elle est également
nécessaire pour un contact ultérieur avec des appareils Bluetooth.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><i><b>Wakelock</b></i>
: Certains utilisateurs d\'Android 13 se plaignent que le Bluetooth
cesse de fonctionner. Il est possible que l\'activation de cette
option les aide. Sur mon smartphone, je n\'en ai pas besoin et sur
Watch4, cela ne fait aucune différence. Si cela fonctionne, cela
augmentera l\'utilisation de la batterie.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><i><b>Terminer</b></i>
: arrête la connexion à ce capteur via Bluetooth. Si plus tard vous
souhaitez à nouveau recevoir les valeurs de flux de glucose de ce
capteur, il vous suffit de le scanner à nouveau.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><i><b>Turbo</b></i>
: Augmente l\'effort de contact avec le capteur dans l\'espoir qu\'il en
résulte moins d\'erreurs de connexion, mais peut utiliser plus
d\'énergie de la batterie. Semble être nécessaire sur Watch4 avec
les capteurs Freestyle Libre 2, mais pas avec les capteurs Freestyle
Libre 3 et sur aucun des smartphones sur lesquels je l\'ai essayé.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><b>Android 13</b> :
Deux utilisateurs avec un téléphone Android 13 bogué ont affirmé
que ce paramètre résolvait leurs problèmes de connexion Bluetooth.
Deux utilisateurs d\'Android 13 qui n\'avaient pas eu de problèmes de
connexion auparavant ont affirmé avoir eu des problèmes de
connexion à cause de ce paramètre.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><i><b>Info</b></i> :
Donne les heures de début et de fin et les dernières heures de
balayage et de flux du capteur.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Pour se connecter à
un capteur Freestyle Libre 2 via Bluetooth Low Energy, le Bluetooth
doit être activé. Avant que le capteur ne soit scanné avec succès
par cette application, rien ne se passera. Le capteur ne doit pas
être connecté au lecteur FreeStyle Libre ou à d\'autres applis sur
les smartphones.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><u>Les alarmes de
l\'application Abbott Librelink doivent être désactivées</u><span style="text-decoration: none">
</span><span style="text-decoration: none">(</span><span style="text-decoration: none">ou
l\'application arrêtée</span><span style="text-decoration: none">)</span><span style="text-decoration: none">.</span></p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Certaines
applications Librelink semblent contacter le capteur alors que les
alarmes sont désactivées et peuvent causer des problèmes de
connexion, alors utilisez « <i>forcer l\'arrêt</i> » pour en être
certain. <b>C</b><b>apteur via Bluetooth/Utiliser Bluetooth</b> doit
être activé.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Si les conditions
ci-dessus sont remplies, cela peut encore prendre un certain temps
avant que l\'application reçoive les valeurs de glucose du capteur.
Souvent, cela prend une minute, mais à d\'autres moments, cela prend
beaucoup plus de temps. L\' <i>étape de connexion</i> donne le plus
de difficultés. Les problèmes plus fréquents sont les échecs avec
status=133, qui est l\'argument status de
<a href="https://developer.android.com/reference/android/bluetooth/BluetoothGattCallback#onConnectionStateChange(android.bluetooth.BluetoothGatt,%20int,%20int)">onConnectionStateChange(BluetoothGatt
bluetoothGatt, int status, int newState)</a> . Si vous retirez la
batterie d\'un capteur, vous obtenez également cette erreur, il
semble donc que ce soit quelque chose comme <i>Bluetooth device not
found</i>. Parfois, l\'activation et la désactivation de Bluetooth
semble aider à redémarrer le téléphone ou à désactiver la
connexion Bluetooth d\'autres appareils. D\'autres problèmes sont
parfois résolus en scannant le capteur.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">La numérisation du
capteur avec Juggluco (avec <i>le capteur via Bluetooth</i> activé)
sur un autre téléphone “volera” la connexion de ce téléphone
et cela peut prendre un certain temps, avec la numérisation entre
les deux, pour la récupérer.</p>
]]>
</string>
<string name="kerfstok" >
<![CDATA[
<h1 class="western">Kerfstok</h1>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0cm">Cette vue est
utilisée pour résoudre les problèmes de connexion avec Kerfstok (
<a href="https://apps.garmin.com/en-US/apps/b6348ccc-86d8-4780-8013-d9e19fed5260">https://apps.garmin.com/en-US/apps/b6348ccc-86d8-4780-8013-d9e19fed5260</a>
(voir aussi <a href="https://www.juggluco.nl/Kerfstok/index.html">https://www.juggluco.nl/Kerfstok
/index.html</a> ).</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0cm"><br/>

</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0cm">Kerfstok est une
application de surveillance pour les smartwatches Garmin
programmables avec écran tactile. Kerfstok a les utilisations
suivantes&nbsp;:</p>
<ul>
	<li><p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0cm">Entrez les
	quantités et échangez-les avec Juggluco;</p>
	<li><p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0cm">Affiche la
	valeur de glucose du flux reçu de Juggluco&nbsp;;</p>
	<li><p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0cm">Affiche cette
	valeur de glucose pendant le sport, tout en indiquant également la
	vitesse et la distance. L\'activité sera enregistrée et pourra être
	affichée dans l\'application Connect de Garmin.</p>
	<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0cm"></p>
</ul>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0cm">Cette application de
montre peut se connecter via Bluetooth avec Juggluco pour échanger
des quantités et afficher en permanence votre valeur de glucose
actuelle. 
</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0cm"><br/>

</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0cm">Lorsqu\'un problème
survient, cet écran peut aider à en trouver la cause&nbsp;:</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0cm"><br/>

</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0cm">Tout d\'abord, le nom
de votre montre doit être affiché &quot; <i>CONNECTÉ</i> &quot;.
Si ce n\'est pas le cas, résolvez le problème dans l\'application
Garmin Connect. Deuxièmement, Kerfstok doit être démarré sur
votre montre. 
</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0cm">Parfois, la
connexion entre la montre et le téléphone est interrompue. 
</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0cm"><br/>

</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0cm">Si l\'état d\'envoi
est FAILURE_DURING_TRANSFER, vous pouvez effectuer une ou toutes les
actions suivantes&nbsp;:</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0cm">- Éteignez et
rallumez Bluetooth, puis appuyez sur <i>Reinit</i> ;</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0cm">- Redémarrez la
montre (cela fonctionne presque toujours, mais parfois il faut le
faire plusieurs fois)&nbsp;;</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0cm">- Redémarrez le
téléphone (dernière option).</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0cm"><br/>

</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0cm">Pour d\'autres
problèmes, forcez l\'arrêt de l\'application Garmin connect,
redémarrez-la et appuyer sur réinitialiser peut être utile.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0cm"><br/>

</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0cm">S\'il y a une bonne
connexion et que, pour une raison quelconque, les quantités sur la
montre et le téléphone ne sont pas synchronisés, vous pouvez
appuyer sur <b>Sync</b> pour qu\'ils s\'envoient les valeurs qui n\'ont
pas encore été envoyées.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0cm"><br/>

</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0cm">Au démarrage de
Juggluco, <i>Sync</i> est automatiquement activé. Cela signifie
qu\'après avoir réinstallé Kerfstok, toutes les quantités seront
également supprimées dans Juggluco. Le seul moyen de conserver ces
quantités, c\'est de créer un miroir et de le renvoyer à Juggluco.
Soyez prudent car le miroir est également immédiatement synchronisé
avec son original. Pour fonctionner comme une sauvegarde, toute
connexion avec l\'original doit être rompue à un moment donné. Vous
pouvez également connecter la montre à un appareil qui est un
miroir (menu central gauche-&gt;Miroir) de l\'appareil dans lequel
vous avez entré les quantités.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0cm"><br/>

</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0cm"><b>Actualiser</b>
recharge cette boîte de dialogue avec de nouvelles informations (par
exemple, après Reinit ou Sync).</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0cm"><br/>

</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0cm">Cocher &quot;
<b>Glucose &quot;</b> détermine si les valeurs de glucose sont
envoyées à la montre.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0cm"><br/>

</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0cm">Parfois, un bouton
nommé «&nbsp;<b>Envoyer la file d\'attente</b>&nbsp;<b>»</b>
s\'affiche&nbsp;; cela signifie qu\'il y a des messages qui ne sont pas
encore envoyés à la montre. Normalement, ils seront envoyés
automatiquement en temps voulu, mais parfois cela a été interrompu
et appuyer sur <i>la file d\'attente d\'envoi</i> poursuivra l\'envoi.
Mais s\'il n\'a pas été envoyé à cause d\'une connexion rompue, cela
a très peu d\'avantages. Appuyer sur <i>Envoyer la file d\'attente</i>
pendant une transaction en cours peut interrompre la connexion.</p>
]]>
</string>
<string name="getlib" >
<![CDATA[
<h1>Bibliothèque Libre</h1>
<p><font size="4" style="font-size: 14pt"><span lang="en-US"><b>Juggluco</b></span></font>
<span lang="en-US">a besoin d\'une bibliothèque incluse dans
l\'application Libre d\'Abbott. </span>
</p>
<p><span lang="en-US"><b>Les capteurs US Freestyle Libre 2</b></span>
<span lang="en-US">et éventuellement des capteurs dans d\'autres pays
comme le Canada, ont besoin d\'une bibliothèque de la version 2.5.2,
2.5.3 ou 2.7.1 de l\'application Librelink d\'Abbott.</span></p>
<p><span lang="en-US"><b>D\'autres capteurs</b></span> <span lang="en-US">fonctionnent
également avec une bibliothèque de Librelink 2.4.0, 2.4.1 ou 2.4.2.
Les versions postérieures à la 2.4.2 se sont détériorées en
termes d\'utilisation de la batterie et donnent les mêmes résultats
dans les capteurs non américains comme Freestyle Libre 2.</span></p>
<p lang="en-US">Le code du pays ne fait aucune différence.</p>
<p><span lang="en-US">L</span><span lang="en-US">e fichier .</span><span lang="en-US">apk
contenant Librelink est distribué par Google Play et est disponible
sur le Web. Une liste de liens peut être trouvée à:
</span><a href="https://www.juggluco.nl/Juggluco/urls.html">https://www.juggluco.nl/Juggluco/urls.html</a></p>
<p><span lang="en-US">Après avoir téléchargé l\'APK, vous pouvez
laisser Juggluco l\'ouvrir en appuyant sur le bouton </span><span lang="en-US"><b>Ouvrir</b></span><span lang="en-US">.</span>
</p>
<p><span lang="en-US">Il est également possible de faire fonctionner
Juggluco sans accès direct au capteur Freestyle libre. L\'application
peut obtenir les données via une connexion IP/TCP à partir d\'un
smartphone qui récupère les données du capteur. Sans accès au
capteur, il est également possible de saisir des informations sur le
contrôle du diabète, telles que les quantités d\'insuline, de
glucides et d\'activité, et d\'obtenir ces données à partir de
l\'application de montre Garmin Kerfstok. </span><span lang="en-US">Activez</span><span lang="en-US">
</span><span lang="en-US"><b>Sans capteur</b></span> <span lang="en-US">pour
</span><span lang="en-US">utiliser</span><span lang="en-US"> Juggluco
</span><span lang="en-US">de cette manière</span><span lang="en-US">.</span></p>
]]>
</string>
<string name="newlabelhelp" >
<![CDATA[
<h2 class="western"><font face="Liberation Serif, serif"><font size="5" style="font-size: 18pt"><b>E</b></font></font>tiquette:</h2>
<p>Nom de l\'étiquette à utiliser pour saisir des quantités. Vous
pouvez ajouter une quantité liée à une certaine date et heure en
utilisant &quot;Nouvelle quantité&quot; dans le menu du milieu à
gauche. Ces nombres peuvent être affichés dans le graphique de
glucose à cette position temporelle ou dans une liste.</p>
<h2 class="western">Arrondir à:</h2>
<p>Utilisé dans l\'application de montre, Kerfstok. Les quantités
saisies sous cette étiquette sont arrondies à ce nombre.</p>
<p>0 = précision totale ; 0,5 = arrondi aux multiples de 0,5 ; etc.</p>
<h2 class="western"><font face="Liberation Serif, serif"><font size="5" style="font-size: 18pt"><b>Coéfficient</b></font></font>:</h2>
<p>Lorsqu\'il est défini sur 0, les nombres sont affichés à une
certaine taille dans le graphique indépendamment de leur valeur. 
</p>
<p>Si le coéfficient est supérieur à 0, chaque quantité saisie
sous cette étiquette est multipliée par ce coéfficient et affichée
sous forme de carré dans les mêmes coordonnées que le graphique de
glucose. Par exemple, vous pouvez régler le coéfficient sur 1 pour
afficher les mesures de glucose par piqûre au doigt de la même
manière que les mesures du capteur de glucose.</p>
]]>
</string>
<string name="battery" >
<![CDATA[
<h1 class="western">Continuer à
fonctionner</h1>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Normalement,
lorsqu\'un appareil Android n\'est pas utilisé, il passe en mode
“sommeil” (doze mode) pour utiliser moins d\'énergie. Si vous
avez besoin de recevoir des valeurs de glucose de manière fiable via
Bluetooth ou TCP/IP, vous devez désactiver les optimisations de
batterie pour Juggluco et parfois aussi l\'ensemble de l\'appareil pour
éviter qu\'Android n\'éteigne Juggluco. De nombreux appareils ont une
optimisation supplémentaire de la batterie, une activité en
arrière-plan et démarrent avec des paramètres de démarrage qui
doivent être modifiés. Vous pouvez les trouver sous Paramètres
Android-&gt; Batterie. Voir <a href="https://dontkillmyapp.com/">https://dontkillmyapp.com</a>
.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Lorsque vous
utilisez une montre Galaxy Watch 4 ou 5, vous devez <i>Autoriser
l\'activité en arrière-plan</i> dans l\'application compagnon Galaxy
Wearable, Paramètres de la montre -&gt; Applications -&gt; Juggluco.
Pour les montres qui n\'ont pas ce paramètre, vous pouvez utiliser la
commande suivante depuis votre ordinateur&nbsp;:</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">adb shell cmd appops
set tk.glucodata RUN_IN_BACKGROUND allow</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><a href="https://www.juggluco.nl/JugglucoWearOS/install/adb.html">Informations
sur adb</a></p>
]]>
</string>
<string name="nutrients" >
<![CDATA[
<p align="center" style="margin-top: 0.43cm; margin-bottom: 0.2cm; line-height: 100%; page-break-after: avoid">
<font face="Liberation Sans, sans-serif"><font size="6" style="font-size: 28pt"><b>Base
de données sur la composition des aliments</b></font></font></p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><span lang="en-US">Ici,
vous pouvez rechercher des aliments dans le “McCance and
Widdowson\'s The Composition of Foods Integrated Dataset 2021”
<a class="western" href="https://www.gov.uk/government/publications/composition-of-foods-integrated-dataset-cofid">https://www.gov.uk/government/publications/composition-of-foods-integrated-dataset-cofid</a>
</span><span lang="en-US">(en anglais uniquement).</span></p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><span lang="en-US">Vous
pouvez effectuer une recherche à l\'aide d\'expressions régulières (
<a class="western" href="https://www.regular-expressions.info/quickstart.html">https://www.regular-expressions.info/quickstart.html</a>
). Par exemple, vous pouvez rechercher des éléments commençant par
</span><span lang="en-US"><i>apple</i></span> <span lang="en-US">suivi
du mot </span><span lang="en-US"><i>raw</i></span> <span lang="en-US">avec
: ^apple.*\\braw\\b</span></p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">La recherche de
<i>apple</i> donne tous les éléments contenant apple<i>.</i></p>
]]>
</string>
<string name="mealhelp" >
<![CDATA[
<h1>Repas</h1>
<p>Précisez la quantité d\'ingrédients d\'un repas. La teneur totale
en glucides est ensuite calculée.</p>
<p>Il est également possible de spécifier la quantité de glucides
pour tout le repas ou l\'ingrédient et le programme détermine alors
la quantité nécessaire de l\'ingrédient. Appuyez sur «&nbsp;<i>Ajouter
un élément</i>&nbsp;» pour ajouter un élément au repas. Dans la
boîte de dialogue évoquée, vous pouvez sélectionner un ingrédient
et spécifier sa quantité (ou glucides totaux du repas ou de cet
article). En appuyant sur <i>Sélectionner</i> ou sur l\'ingrédient
déjà spécifié, vous accédez à une liste d\'ingrédients déjà
définis. Vous pouvez définir un nouvel ingrédient en y appuyant
sur <i>Définir</i> . Vous pouvez ensuite spécifier le nom et la
teneur en glucides de cet ingrédient dans l\'unité spécifiée. Vous
pouvez également appuyer sur <i>Base de données </i>pour entrer
dans une base de données sur la composition des aliments où vous
pouvez rechercher des ingrédients et voir la composition d\'un
aliment, et en appuyant sur <i>Sélectionner</i> insérer le nom de
cet aliment et sa teneur en glucides dans une définition
d\'ingrédient.</p>
]]>
</string>
<string name="colorhelp" >
<![CDATA[
<h1>Couleurs</h1>
<p>Ici, vous pouvez modifier les couleurs des quantités, des courbes
et des points de numérisation.</p>
<p>Touchez un point d\'une courbe, un balayage ou une quantité (afin
que les informations sur ce point ou cette quantité soient
affichées). Ensuite, touchez une couleur dans la vue des couleurs.
La courbe, le point de balayage ou la quantité seront maintenant
affichés dans cette couleur.</p>
<p>Dans la version WearOS, vous avez besoin d\'une montre avec une
touche de retour, le retour en arrière ne fonctionnera pas.</p>
]]>
</string>
<string name="stathelp" >
<![CDATA[
<h1 class="western">Statistiques</h1>
<p>Quelques statistiques tirées d\' <a href="https://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/articles/PMC8991298">AGP</a>
licence libre, avec quelques modifications mineures.</p>
<p>Le nombre de jours analysés peut être modifié en appuyant sur
le bouton <b>Jours</b>. La période se termine au moment de la
position de fin d\'écran et s\'étend sur le nombre de jours spécifié
en arrière dans le temps. Toutes les données sont uniquement basées
sur les valeurs de glucose reçues chaque minute via Bluetooth depuis
le capteur (appelé <i>flux</i> dans Juggluco).</p>
<p>Sur la gauche de l\'écran se trouvent le pourcentage de mesures
tombant dans certaines plages de glucose.</p>
<h3 class="western">% du temps actif</h3>
<p>Le pourcentage de temps pendant lequel Juggluco a reçu des
valeurs de glucose du capteur.</p>
<h3 class="western">HbA1c estimé</h3>
<p>Estime H<span lang="en-US">bA1c avec une ancienne formule à
partir du glucose moyen (Nathan et al (2008)). Voir
<a href="https://professional.diabetes.org/diapro/glucose_calc">https://professional.diabetes.org/diapro/glucose_calc</a></span>
<span lang="en-US">pour le calcul.</span></p>
<p><span lang="en-US">Il est affiché ici au cas où les gens
recherchent la valeur indiquée dans l\'application Libre 2 d\'Abbott.
Le GMI remplace cet indicateur depuis</span> <span lang="en-US">2018.</span></p>
<h3 class="western">Indicateur de gestion du glucose (GMI)</h3>
<p><span lang="en-US">Calculé à partir du glucose moyen avec une
certaine formule généralement utilisée (voir
<a href="https://www.jaeb.org/gmi/">https://www.jaeb.org/gmi/</a> ).
Il s\'agit d\'une prédiction empiriquement déterminée de l\'HbA1c
(également appelée A1c), donnée en pourcentage et en mmol/mol.
Pour moi personnellement, l\'HbA1C estimé est un meilleur prédicteur
que le GMI, mais il est utilisé dans l\'application Libre 3 d\'Abbott.</span></p>
<h3 class="western">Variabilité glycémique&nbsp;:</h3>
<p>Le coefficient de variation (% CV), en tant que mesure de la
variabilité du glucose. Des valeurs plus élevées signifient que le
taux de glucose est moins constant.</p>
<h3 class="western">Graphique récapitulatif</h3>
<p>(Uniquement présent lorsqu\'au moins 9 jours de valeurs de glucose
de flux sont disponibles).</p>
<p>Toutes les valeurs de glucose du flux au cours de cette période
sont utilisées pour dessiner un graphique composite montrant pour
chaque minute de la journée comment les valeurs de glucose ont été
distribuées. La ligne médiane noire ou blanche montre la valeur de
glucose en dessous de laquelle 50&nbsp;% des valeurs de glucose se
situent à chaque minute de la journée. Le bleu le plus clair est la
zone dans laquelle se trouvent toutes les valeurs. En bleu un peu
plus foncé on trouve la zone autour de la médiane où se situent
90% des valeurs. Le bleu le plus foncé est la zone autour de la
médiane de 50&nbsp;% des valeurs. Si vous voyez les bordures de la
zone sous forme de lignes, vous pouvez également la représenter
comme suit&nbsp;: sous la ligne la plus basse se trouvent 0&nbsp;%
des valeurs, sous la deuxième ligne la plus basse (entre le bleu le
plus clair et le bleu foncé moyen) 5&nbsp;% de la valeurs, en
dessous de la troisième ligne (entre le bleu le plus foncé et le
bleu foncé moyen) 25 % des valeurs, en dessous de la ligne noire 50
% des valeurs. Suivi par 75%.</p>
<p>Pour des raisons esthétiques, la courbe est lissée avec un
filtre binomial.</p>
<p>Appuyez sur l\'écran pour fermer le graphique récapitulatif, sauf
que lorsque vous appuyez sur la bordure gauche ou droite, le
graphique recule ou avance dans la journée. La courbe peut également
être déplacée vers l\'avant et vers l\'arrière par défilement.
L\'échelle de temps peut être modifiée en déplaçant deux doigts
l\'un vers l\'autre ou l\'un de l\'autre.</p>
]]>
</string>
<string name="alarmhelp" >
<![CDATA[
<h1>Alarmes</h1>
<h2 class="western">Alarmes de glucose&nbsp;:</h2>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Les valeurs de flux
reçues via Bluetooth peuvent être utilisées pour définir des
alarmes de glucose bas et haut.</p>
<h3 class="western">Alarme de glucose bas&nbsp;:</h3>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Valeur en dessous de
laquelle une alarme doit se déclencher.</p>
<h3 class="western">Alarme glycémie élevée&nbsp;:</h3>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Valeur au-dessus de
laquelle une alarme doit se déclencher.</p>
<h3 class="western">Alarme de perte de signal&nbsp;:</h3>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Spécifiez après
combien de minutes une alarme doit se déclencher si aucune valeur de
glucose n\'est reçue via Bluetooth.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Les alarmes
s\'arrêtent <b>lorsque</b> l\'une des conditions suivantes est
satisfaite&nbsp;:</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">- La durée
spécifiée s\'est écoulée ;</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">- La vue de la
courbe est touchée&nbsp;;</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">- La notification
Android de Juggluco est touchée (en état déverrouillé);</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">- Le bouton Annuler
de la notification d\'alarme dans Juggluco est touché.</p>
<h3 class="western">Valeur disponible&nbsp;:</h3>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Parfois, le capteur
ne fonctionne pas. Lorsque l\'activez cette option, vous serez averti
lorsque le capteur fonctionnera à nouveau, mais uniquement lorsque
vous aurez constaté que la valeur est manquante dans l\'application
Juggluco elle-même. Lorsque vous savez seulement que la valeur
manquait à cause de la notification de Juggluco ou de son cadran, la
notification de la valeur disponible ne sera pas exécutée.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Pour chaque alarme,
vous pouvez spécifier quelle sonnerie jouer et pendant combien de
temps.</p>
<h3 class="western"><font face="Liberation Sans, sans-serif"><font size="4" style="font-size: 14pt"><b>A</b></font></font>larme
est alarme&nbsp;:</h3>
<p>Lorsqu\'elle est activée, la sonnerie est jouée pour les alarmes
basses, hautes et de perte de signal dans la catégorie Alarmes
Android. Cela signifie que dans les paramètres Android, son volume
est géré avec le niveau de volume des alarmes et il n\'est pas coupé
lorsque le son de tout le téléphone est désactivé ou réglé sur
vibration. Lorsque <i>Alarme est alarme</i> n\'est pas réglé, le
niveau de volume de la sonnerie est utilisé. C\'est toujours le cas
pour la notification de valeur disponible.</p>
]]>
</string>
<string name="flashpermission" >
<![CDATA[
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">
On prétend parfois que l\'utilisation du flash nécessite
l\'autorisation de l\'appareil photo sur certains smartphones. À cause
de cela, Juggluco a demandé cette autorisation dans les versions
précédentes. 
</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Sur les téléphones
testés cette autorisation n\'est pas nécessaire et Juggluco ne la
demande plus. Si le flash ne fonctionne pas ou si votre smartphone se
bloque ou se comporte de manière étrange lors de l\'utilisation de
flash, vous pouvez essayer de l\'activer.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Vous pouvez le
désactiver à nouveau dans les paramètres Android de Juggluco.</p>
]]>
</string>
<string name="nearbypermission" >
<![CDATA[
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">
Android 12 dispose de nouvelles autorisations Bluetooth qui vous
obligent à donner un consentement explicite pour l\'utilisation de
Bluetooth.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Les anciennes
applications ne cessent pas immédiatement de fonctionner, mais vous
pouvez désormais utiliser ces nouvelles autorisations. Si vous ne
donnez pas cette autorisation NEARBY DEVICES, Juggluco ne peut pas
recevoir les valeurs de glucose via Bluetooth à partir des capteurs
Freestyle Libre 2. Mais il est possible que les anciennes
autorisations fonctionnent toujours.</p>
]]>
</string>
<string name="watchinfo" >
<![CDATA[
<h1>Montre</h1>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0cm">Actuellement,
Juggluco a six moyens d’envoyer les valeurs de glucose sur votre
montre.</p>
<h2 class="western">Notifier</h2>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0cm"><span lang="en-US">Lorsque
</span><span lang="en-US"><i>Notifier</i></span> <span lang="en-US">est
activé, une notification Android est créée chaque fois qu\'une
nouvelle valeur de glucose arrive. Sur certaines montres, les
notifications ne sont envoyées à la montre que lorsqu\'une nouvelle
notification est créée ; pour elles vous devez activer </span><span lang="en-US"><i><b>Séparer</b></i></span>
<span lang="en-US">. Pour ces montres, vous devez également activer
</span><span lang="en-US"><i>Séparé</i></span> <span lang="en-US">pour
recevoir des notifications d\'alarme sur la montre.</span></p>
<h2 class="western">Watchdrip</h2>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0cm">En l\'activant,
Juggluco envoie les valeurs de glucose à <a href="https://bigdigital.home.blog/2022/06/16/watchdrip-a-new-application-for-xdrip-watch-integration">Watchdrip+</a>
. Watchdrip + envoie des cadrans de montre, indiquant les valeurs de
glucose, aux montres MiBand / Amazfit.</p>
<h2 class="western">GadgetBridge</h2>
<p>Gadget Bridge (<a href="https://codeberg.org/Freeyourgadget/Gadgetbridge/wiki">Wiki</a>)
permet d\'afficher les informations météo sur les montres
MiBand/Amazfit. Avec l\'option Gadgetbridge activée, Juggluco enverra
des valeurs de glucose à GadgetBridge sous prétexte qu\'il s\'agit
d\'informations météorologiques. Cela a l\'avantage par rapport à
Watchdrip d\'être beaucoup plus rapide, mais a l\'inconvénient
d\'afficher moins d\'informations. Juggluco met la valeur de glucose et
une flèche de direction à l\'emplacement de la météo. Cet
emplacement s\'affiche sous Météo sur la montre. Je n\'ai trouvé
aucun cadran de montre affichant cet emplacement. 
</p>
<p>Pour ceux qui utilisent mmol/L: la valeur avant le point est mise
dans la température maximale et la valeur après le point dans la
température minimale.  Les valeurs en mg/dL sont trop grandes pour
etre affichées sous forme de température, dès lors le dernier
chiffre est mis dans la température minimale et ceux avant dans la
température maximale. Par exemple, 106 mg/dL est affiché sous
forme: température maximale 10 et minimale 6.</p>
<p>La direction du changement détermine l\'icône météo: la neige
fait chuter le glucose, la pluie fait monter le glucose. La valeur de
glucose est aussi placée dans la température actuelle. Au-dessus de
0 signifie valeur en hausse, en-dessous de zéro signifie valeur en
baisse.</p>
<h2 class="western">Kerfstok</h2>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0cm"><span lang="en-US">Kerfstok
est une application de montre grâce à laquelle vous pouvez saisir
des quantités</span> <span lang="en-US">(comme des doses
d\'insuline), mais elle affiche également la valeur de glucose
actuelle. Dès qu\'une nouvelle valeur de glucose arrive, Juggluco
l\'envoie à Kerfstok. Kerfstok affiche donc toujours la valeur de
glucose la plus récente. Kerfstok peut également enregistrer toutes
les activités prises en charge par Garmin et peut afficher la
vitesse et la distance. Voir Watch-&gt;Kerfstok Status-&gt; Help et
<a href="https://www.juggluco.nl/Kerfstok">https://www.juggluco.nl/Kerfstok</a></span></p>
<h2 class="western">Broadcaster</h2>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0cm">Les applications
peuvent recevoir des valeurs de glucose d\'un des broadcasts de
glucose envoyés par Juggluco et envoyer ces valeurs de glucose à
une montre. Par exemple, G-Watch ( <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=sk.trupici.g_watch">TizenOS</a>
ou <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=sk.trupici.gwatch.wear">WearOS</a>
) peut recevoir des valeurs de glucose à partir de la diffusion
Glucodata (voir menu de gauche-&gt; Paramètres).</p>
<h2 class="western">Applications de montre xDrip</h2>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0cm">Juggluco intègre un
serveur Web xDrip/Nightscout. Cela permet d\'utiliser directement les
applications de montre xDrip avec Juggluco. xDrip affiche une
nouvelle valeur de glucose toutes les 5 minutes seulement, tandis que
Juggluco affiche une nouvelle valeur de glucose toutes les minutes.
Juggluco envoie également aux applications de montre xDrip la valeur
de glucose la plus récente. Les valeurs de glucose ne sont envoyées
aux montres que si l\'application de la montre les demande. Ainsi,
l\'ancienneté des valeurs affichées dépend du moment où
l\'application de la montre les demande. Par exemple, les cadrans et
les champs de données des montres Garmin ne demandent une valeur de
glucose que toutes les 5 minutes. Via xDrip, cela laisse souvent des
valeurs de glucose vieilles de 10 minutes. Lorsqu\'ils sont
directement connectés à Juggluco, ces cadrans de montre affichent
jusqu\'à 6 minutes de valeurs de glucose.</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0cm"><br/>

</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0cm"><span lang="en-US">Sous
</span><span lang="en-US"><b>Garmin</b></span><span lang="en-US">, si
vous ne pouvez pas utiliser Kerfstok, vous disposez des options
suivantes pour recevoir régulièrement une valeur de glucose
récente. Un widget xDrip (
<a href="https://apps.garmin.com/en-US/apps/73115e04-dc9f-4765-ad88-e7ae283ce995">https://apps.garmin.com/en-US/apps/73115e04-dc9f-4765-ad88-e7ae283ce995</a>
) peut également être utilisé lors de l\'enregistrement d\'une
activité. Donc, si vous avez une main libre, vous pouvez passer à
ce widget xDrip tout en enregistrant une activité avec une
application sportive Garmin standard. Il existe également une
application xDrip sport qui met régulièrement à jour sa valeur de
glucose :
<a href="https://apps.garmin.com/en-US/apps/aaf6533b-bca1-4365-9131-9f882f6f148c">https://apps.garmin.com/en-US/apps/aaf6533b-bca1-4365-9131-9f882f6f148c</a>
. Vous pouvez essayer de démarrer à un moment, afin qu\'il demande
une valeur de glucose juste après qu\'elle soit disponible. Les
champs de données et les cadrans de montre seraient la solution
idéale, mais les restrictions imposées par Garmin les rendent peu
utiles.</span></p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0cm"><br/>

</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0cm"><span lang="en-US">Selon
un utilisateur, il existe également un cadran de montre pour les
montres </span><span lang="en-US"><b>Fitbit</b></span> <span lang="en-US">qui
fonctionne avec le serveur Web xDrip : <a href="https://glancewatchface.com/">https://glancewatchface.com</a></span></p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0cm"><span lang="en-US">Pour
plus d\'informations sur l\'interface du serveur Web, voir
<a href="https://www.juggluco.nl/Juggluco/webserver.html">https://www.juggluco.nl/Juggluco/webserver.html</a></span></p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0cm"><br/>

</p>
<p style="line-height: 100%; margin-bottom: 0cm"><b>local seulement</b>
: n\'accepte que les connexions de localhost (127.0.0.1). Si vous le
désactivez, d\'autres hôtes peuvent également accéder au serveur.
Cela ne s\'applique qu\'à http, https est toujours possible. Si vous
ne configurez pas votre pare-feu pour rediriger vers le port 17580,
ce ne seront que des hôtes sur votre réseau domestique.</p>
<h2 class="western">Wear OS Juggluco</h2>
<p>Il existe une version de Juggluco portée sur Wear OS. L\'affichage
est adapté au plus petit écran et un cadran de montre est ajouté.
Le cadran de la montre peut être installé comme un cadran de montre
Wear OS habituel et affiche à côté de l\'heure également la valeur
de glucose actuelle reçue via Bluetooth.</p>
]]>
</string>
<string name="wearosinfo" >
<![CDATA[
<h1 class="western"><font face="Liberation Serif, serif"><font size="6" style="font-size: 24pt"><b>Wear</b></font></font>
OS</h1>
<p><b>Connexion directe capteur-montre</b> : Ceci détermine si la
montre doit être directement connectée au capteur. Cela ne peut
être modifié que lorsque la montre et le téléphone sont
synchronisés. Utilisez Miroir -&gt; Sync et Réinit sur le téléphone
et la montre pour synchroniser le téléphone et la montre.</p>
<p><b>Init</b><b>ialiser appli montre</b> : Il faut utiliser cette
fonction une fois après l\'installation de Juggluco sur la montre
WearOS et son démarrage. 
</p>
<p><b>D</b><b>éfaut</b><b>s</b> : Cela définit les paramètres de
connexion à ses valeurs par défaut. Il s\'agit des paramètres qui
peuvent être modifiés dans le menu de gauche-&gt;Miroir sur la
montre et le menu central gauche-&gt;Miroir sur le téléphone. Il se
compose de paramètres tels que &quot;Actif uniquement&quot; et
&quot;Scans&quot;. Ce bouton doit être utilisé lorsque les
paramètres ont été modifiés accidentellement par l\'eau de la
douche ou pendant le sommeil. Si vous réinitialisez en réinstallant
la version de la montre ou en effaçant les données, vous devez
également le faire pour supprimer la connexion miroir sur le
téléphone.</p>
<p>Une version spécifique de Juggluco est faite peut fonctionner
directement sur une montre Wear Os. Toutefois Juggluco besoin d\'être
aussi installé sur un smartphone Android avec NFC pour scanner le
capteur (initialisation) et via une connexion TCP ces données sont
envoyées à la montre Wear OS. Ensuite vous avez deux possibilités
:</p>
<ol>
	<li><p>Le capteur reste connecté au smartphone et le smartphone
	envoie chaque valeur de glucose qu\'il reçoit via Bluetooth à la
	montre Wear OS via TCP&nbsp;;</p>
	<li><p>Il est également possible de connecter directement le
	capteur à la montre Wear OS. Pour cela, vous avez besoin d\'une
	montre Wear OS avec une bonne connectivité Bluetooth. 
	</p>
</ol>
<p>Vous pouvez obtenir Juggluco pour Wear OS via le lien sur le site
de Juggloco. Certaines images sont présentées sur
<a href="https://www.juggluco.nl/JugglucoWearOS/index.html">https://www.juggluco.nl/JugglucoWearOS</a></p>
<p>Pour le faire fonctionner, procédez comme suit&nbsp;:</p>
<ul>
	<li><p>Assurez-vous que Bluetooth et WIFI fonctionnent sur la montre
	et le téléphone&nbsp;;</p>
	<li><p>Assurez-vous que la montre dispose de suffisamment d\'espace
	de stockage libre et de RAM. Il est possible que Juggluco doive être
	réinstallé si l\'appareil manque d\'espace de stockage à un moment
	critique ;</p>
	<li><p>Faites en sorte que la version téléphone de Juggluco
	fonctionne avec le capteur. Vous devez scanner le capteur plusieurs
	fois avec le réglage &quot;Capteur via Bluetooth&quot;. La
	réception des valeurs de glucose sur le téléphone via Bluetooth
	n\'est pas nécessaire&nbsp;;</p>
	<li><p>Installez la version Wear OS de Juggluco sur votre montre
	Wear OS et démarrez-la ;</p>
	<li><p>Sur le téléphone, allez dans le menu de gauche-&gt;
	Montre-&gt; Wear OS -&gt; Config. Votre montre doit être affichée
	dans le menu déroulant. Appuyez sur &quot;Initialiser appli
	montre&quot;&nbsp;;</p>
	<li><p>Si tout s\'est bien passé, une connexion TCP est configurée
	dans les deux Juggluco et toutes les données du téléphone sont
	envoyées à la montre. Cela peut prendre beaucoup de temps si vous
	avez utilisé Juggluco pendant longtemps. Vous pouvez vérifier si
	la connexion TCP est configurée en regardant dans la boîte de
	dialogue Miroir (téléphone : menu central gauche-&gt;Miroir,
	montre : menu gauche-&gt;Miroir). Une connexion avec le même
	identifiant que celui indiqué dans le menu déroulant pour votre
	montre doit être affichée. Sur la montre, il doit également y
	avoir l\'adresse IP du téléphone. S\'il n\'y en a pas ou si le côté
	montre ne contient pas d\'adresse IP, appuyez à nouveau sur
	&quot;Initialiser appli montre&quot;. Si l’IP n\'y est toujours
	pas, vérifiez la connexion Bluetooth et l\'application du téléphone
	responsable de la connexion à votre montre (lorsque la montre a
	déjà reçu des données, appuyer sur &quot;Init watch app&quot; a
	pour effet de tout renvoyer, vous pouvez donc tout aussi bien
	réinstaller la version montre de Juggluco). Si cela ne fonctionne
	toujours pas et si la bonne adresse IP n\'est pas affichée, vous
	devez activer et désactiver la connexion externe (WIFI ou données
	mobiles) sur le téléphone.</p>
	<li><p>Si tout s\'est bien passé les mêmes données, telles
	qu\'affichées sur la version téléphone de Juggluco, sont affichées
	sur la version montre de Juggluco. Chaque nouvelle valeur de glucose
	reçue par le téléphone est envoyée via TCP à la montre.
	Certains paramètres tels que l\'unité, les niveaux d\'alarme de
	glucose et les rappels sont également transmis à la montre. Des
	modifications ultérieures doivent être apportées sur la montre
	elle-même. 
	</p>
	<li><p>Si vous avez une smartwatch avec une bonne connectivité
	Bluetooth et que vous préférez recevoir les valeurs de glucose sur
	votre montre sans avoir à transporter votre téléphone, vous
	pouvez connecter la version montre de Juggluco directement au
	capteur. Une fois toutes les valeurs envoyées à la montre, vous
	pouvez cocher <b>&quot;Connexion directe capteur-montre&quot;</b> .
	Ainsi, <i>le &quot;capteur via Bluetooth&quot;</i> est désactivé
	dans le téléphone et activé dans la montre. Les valeurs de flux
	sont désormais envoyées de la montre au téléphone, comme vous
	pouvez le vérifier dans la boîte de dialogue Miroir. Vous ne
	pouvez pas modifier la &quot;Connexion directe capteur-montre&quot;
	lorsque la montre et le téléphone ne sont pas synchronisés.</p>
	<li><p>Si vous souhaitez envoyer des quantités de la montre au
	téléphone, vous devez inverser vous-même la direction d\'envoi
	dans la boîte de dialogue Miroir en la décochant sur le téléphone
	et en la cochant sur la montre. Sur le téléphone &quot; <i>Recevoir
	de</i> &quot; doit également être défini. Si tout n\'est pas réglé
	exactement, cela ne fonctionne pas. &quot;Ne modifiez pas les
	quantités&quot; doit être activé. Les étiquettes de <i>quantités</i>
	sont toujours envoyées avec les quantités. Si vous changez le sens
	de transmission des quantités de la montre au téléphone, vous ne
	pouvez pas changer les libellés. Cela ne devrait pas être trop
	difficile.</p>
</ul>
<p>Si le capteur a une connexion Bluetooth directe avec la montre et
que ses valeurs sont envoyées à un smartphone, les valeurs scannées
doivent également être envoyées du téléphone à la montre et les
valeurs de flux doivent être synchronisées avant de scanner le
capteur avec Juggluco (les paramètres sont configurés
automatiquement de cette façon). Sinon, les anciennes valeurs
pourraient être renvoyées à la montre ou les informations
d\'authentification modifiées ne seraient pas envoyées à la montre,
ce qui entraînerait des erreurs <i>de clé de déverrouillage</i> .</p>
<p>Les modifications de la connexion ne doivent également être
effectuées que lorsque les données sont synchronisées&nbsp;; les
données sur le téléphone et la montre doivent être des copies
complètes (à l\'exception que vous pouvez omettre <span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal"><u><span style="font-weight: normal">toutes</span></u></span></span>
les données de quantités).</p>
<p>La première fois, lorsque beaucoup de données doivent être
transférées du smartphone vers la montre, vous pouvez connecter la
montre au chargeur. Ma montre active le Wi-Fi lorsqu\'elle est
connectée au chargeur.</p>
<h5 class="western"><font size="3" style="font-size: 12pt">Connexion
montre-téléphone</font></h5>
<p>Lors de l\'initialisation, lorsque toutes les données sont
envoyées du téléphone à la montre, vous avez besoin d\'une
connexion Wi-Fi entre la montre et le téléphone. Les données
ultérieures sont envoyées en petits morceaux via TCP. Sur ma montre
qui est redirigé via Bluetooth, cela fonctionne uniquement lorsque
le téléphone dispose d\'une connexion externe par exemple Wi-Fi vers
votre réseau domestique, une connexion de données mobiles ou un
point d\'accès portable. Sinon, la connexion entre le téléphone et
la montre s\'arrête après un certain temps, car le Wi-Fi est
désactivé par le système pour économiser la batterie.</p>
<p>Juggluco détecte lui-même les adresses IP de l\'autre côté,
vous n\'avez donc pas besoin de les définir. Si vous passez du Wi-Fi
aux données mobiles, les IP sont automatiquement modifiées.
Parfois, vous devez éteindre et rallumer le Wi-Fi ou les données
mobiles sur votre smartphone avant qu\'il ne fonctionne (Juggluco
détermine l\'IP au moment où le Wi-Fi ou les données mobiles sont
activés, mais parfois l\'IP n\'est alors pas encore disponible).</p>
<p>La détermination automatique de l\'adresse IP de l\'autre côté
est spécifique à la connexion avec une montre WearOS&nbsp;; pour
les autres connexions miroir, vous devez toujours spécifier les
adresses IP de l\'autre côté.</p>
<h5 class="western"><font size="3" style="font-size: 12pt">Cadran de
la montre</font></h5>
<p>Juggluco pour Wear OS comprend un cadran de montre qui affiche
votre niveau de glucose actuel en plus de l\'heure et jusqu\'à quatre
complications. Pour l\'utiliser, vous devez sélectionner ce cadran de
montre par exemple dans votre application compagnon de montre sous
&quot;téléchargé&quot;. Normalement, vous verrez la dernière
valeur de glucose lorsque l\'écran se réveillera. Lorsque
l\'affichage est en mode toujours allumé, la valeur de glucose n\'est
mise à jour que lorsque l\'indicateur des minutes augmente ou que
vous appuyez sur un bouton ou que vous levez le bras. Ainsi, la
valeur affichée peut être retardée jusqu\'à une minute.</p>
<p>Il existe également une complication qui utilise la diffusion
Glucodata de la version WearOS pour afficher la valeur de glucose sur
chaque cadran de montre qui accepte la complication :
<a href="https://github.com/pachi81/GlucoDataHandler/releases">https://github.com/pachi81/GlucoDataHandler/releases</a></p>
]]>
</string>
<string name="about" >
<![CDATA[
<h1>À propos</h1>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><span lang="en-US">Juggluco
est écrit par <a href="https://www.juggluco.nl/Juggluco">Jaap
Korthals Altes</a></span></p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Outre les
bibliothèques Android standard, il est fait usage des éléments
suivants&nbsp;:</p>
<ul>
	<li><p align="left" style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Commandes
	NFC et Bluetooth spécifiques aux capteurs Abbott FreeStyle Libre et
	algorithmes d\'interprétation spécifiques aux capteurs FreeStyle
	Libre. Tous sont sans documentation;</p>
	<li><p align="left" style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><span lang="en-US">Pour
	communiquer avec les montres Garmin, il est fait usage du <a href="https://developer.garmin.com/connect-iq/sdk">SDK
	Connect IQ Mobile</a> ;</span></p>
	<li><p align="left" style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><span lang="en-US">Les
	graphiques sont créés avec <a href="https://github.com/memononen/nanovg">NanoVG</a>
	;</span></p>
	<li><p align="left" style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><span lang="en-US">La
	fonction miroir utilise <a href="https://ascon.iaik.tugraz.at/">le
	cryptage authentifié Ascon</a> ;</span></p>
	<li><p align="left" style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><span lang="en-US">La
	communication avec les capteurs Libre3 utilise <a href="https://github.com/intel/tinycrypt">TinyCrypt</a>
	;</span></p>
	<li><p align="left" style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><span lang="en-US">Le
	sélecteur de couleurs est une adaptation d\' <a href="https://github.com/yukuku/ambilwarna">AmbilWarna</a>
	;</span></p>
	<li><p align="left" style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">La
	prise en charge de NFC NovoPens est une modification du code extrait
	de xDrip.</p>
</ul>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><span lang="en-US">Juggluco
a été traduit en italien par <a href="mailto:matteo.gabriele81@gmail.com">Matteo
Gabriele</a>.</span></p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Juggluco a été
traduit en portugais par Rui Pinheiro.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><span lang="en-US">Juggluco
a été traduit en polonais par <a href="mailto:adelis@translaris.pl">Arkadiusz
Deliś</a>.</span></p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><span lang="en-US">Juggluco
a été traduit en biélorusse par <a href="mailto:3477734n@gmail.com">Находкін
Яўген</a>.</span></p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><span lang="en-US">Juggluco
a été traduit en français par Fabrice Delfosse.</span></p>
]]>
</string>
<string name="disturbhelp" >
<![CDATA[
<h1>Accès &quot; <i>Ne pas déranger &quot;</i></h1>
<p>Dans Juggluco, vous pouvez spécifier pour chaque type d\'alarme si
elle doit être jouée pendant &quot; <i>Ne pas déranger</i> &quot;
(sous Sonnerie de l\'alarme spécifique).</p>
<p><meta name="created" content="00:00:00">Sur certains appareils,
les alarmes pendant le mode &quot; <i>Ne pas déranger &quot; ne sont
possibles que si Juggluco a </i><i>accès au mode </i><i>&quot; Ne
pas déranger &quot;</i>. En appuyant sur OK, vous serez dirigé vers
un écran de configuration Android où vous pourrez donner cette
autorisation à Juggluco. Indépendamment de ce que vous y répondez,
vous pouvez préciser dans Juggluco pour chaque alarme si elle doit
se déclencher ou non pendant &quot; <i>Ne pas déranger &quot;.</i></p>
]]>
</string>
<string name="libreview" >
<![CDATA[
<h1>Libreview</h1>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Juggluco peut
envoyer des données et des montants de glucose à Libreview.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Si vous utilisez
l\'application Abbott Libre pour les capteurs Freestyle Libre 2,
Libreview est basé sur les données d\'historique de la mémoire du
capteur. Pour cela, vous devez scanner le capteur.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Juggluco utilise les
données de flux reçues via Bluetooth pour créer ces points de 15
minutes en faisant la moyenne des valeurs de flux autour de chaque
point. De temps en temps, il envoie également une valeur de flux
individuelle de la même manière que les valeurs numérisées
individuelles sont envoyées à Libreview par l\'application Librelink
d\'Abbott. Juggluco n\'a pas besoin d\'être constamment connecté à
Internet pour que toutes les données soient envoyées à Libreview.
Comme l\'application Librelink, il envoie les données des 89 derniers
jours à Libreview. Ce qui est nécessaire est que Juggluco soit
constamment connecté à un capteur Freestyle Libre 2 via Bluetooth.
Pour les capteurs Freestyle Libre 3, les données d\'historique de 5
minutes sont utilisées, de sorte que toutes les valeurs précédentes
sont envoyées à Libreview.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><span lang="en-US">Pour
utiliser ce service, vous devez créer un compte Libreview sur
<a class="western" href="https://libreview.com/">https://libreview.com</a>
et spécifier ici son adresse e-mail et son mot de passe. N\'envoyez
pas plusieurs fois des données de la même période vers le même
compte Libreview (par exemple depuis l\'application Librelink et
Juggluco). </span><span lang="en-US">Dans Libreview,</span><span lang="en-US">
</span><span lang="en-US">v</span><span lang="en-US">ous pouvez
supprimer des appareils existants dans Paramètres du compte -&gt;
Mes appareils ou vous pouvez créer un nouveau compte Libreview.</span></p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><span lang="en-US">Pour
activer </span><span lang="en-US">l’envoi des données dans
Juggluco</span><span lang="en-US">, vous devez également cocher «
</span><span lang="en-US"><i><b>Envoyer vers libreview</b></i></span>
<span lang="en-US"><i>»</i></span><span lang="en-US">. </span>
</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Juggluco enverra de
nouvelles données à Libreview chaque fois que vous quitterez
l’appli si cela n\'a pas été fait dans les 20 minutes précédentes.
Vous pouvez également envoyer manuellement à Libreview en appuyant
sur <i>&quot; </i><i><b>Envoyer maintenant</b></i> <i>&quot;</i>.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Outre les valeurs de
glucose, les quantités peuvent également être envoyées à
Libreview. Pour cela, vous devez toucher «&nbsp;<i><b>Envoyer les
</b></i><i><b>quantités</b></i>&nbsp;» et spécifier la
signification de chaque étiquette.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">À partir de
Juggluco 4.1.0, les valeurs de glucose des capteurs FreeStyle Libre 3
sont également envoyées à LibreView.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><b>Libre3 immédiat</b>
: Envoyez les valeurs de glucose à Libreview immédiatement
lorsqu\'elles arrivent des capteurs Libre 3. Ceci n\'est utile qu\'en
combinaison avec LibreLinkUp. Pour l\'utiliser, vous devez ajouter une
connexion LibrelinkUp à ce compte Libreview dans l\'une des
applications Libre d\'Abbott. Parfois, la valeur n\'est pas
immédiatement visible, car l\'affichage de <span style="font-weight: normal">LibreLinkUp</span>
n\'est pas rafraîchi automatiquement. L\'utilisation de LibreLinkup
est assez risquée si vous ne regardez pas de près, car lorsque vous
touchez le graphique, il affiche une ancienne valeur au lieu de la
valeur de glucose actuelle.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">LibreLinkUp ne peut
pas être utilisé avec les capteurs Libre 2: on ne peut pas
prétendre de manière plausible scanner toutes les minutes tout au
long de la journée. Au lieu de cela, utilisez une connexion miroir
ou Nightscout.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><b>Renvoyer les
données</b>&nbsp;: recommencer&nbsp;; renvoyer les données des 90
derniers jours à Libreview. Vous devez appuyer dessus lorsque vous
passez à un nouveau compte Libreview.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Le résultat de la
dernière tentative d\'envoi vers Libreview est affiché sous le
bouton &quot;Obtenir l\'ID de compte&quot;.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Étant donné que
les valeurs envoyées à Libreview sont d\'abord moyennées sur 15
minutes puis analysées, il peut y avoir de petites différences
entre les valeurs affichées dans l\'écran de statistiques de
Juggluco et Libreview. Par exemple, Libreview indique 100&nbsp;% du
temps d\'activité, tandis que l\'écran de statistiques de Juggluco
indique 96,0&nbsp;%. De plus, certaines valeurs hautes et basses
seront moyennées, de sorte que Libreview donne un <i>temps un peu
plus élevé dans la cible</i> que l\'écran de statistiques de
Juggluco. Étant donné que les valeurs d\'historique réelles sont
moins extrêmes que la moyenne des valeurs de flux autour d\'une
valeur d\'historique, cette différence sera plus importante lorsque
Libreview est basé sur des valeurs numérisées.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Juggluco peut être
connecté à plusieurs capteurs en même temps, tandis que Librelink
ne gère qu\'un seul capteur à la fois. Juggluco envoie également
les données d\'un seul capteur à la fois à Libreview. Pour ce
faire, il envoie d\'abord les données d\'un capteur et seulement après
qu\'aucune donnée n\'est disponible de ce capteur, il envoie les
données du capteur suivant. Lorsque Juggluco est commuté sur un
capteur suivant, il ne reviendra pas à un capteur précédent, pour
imiter la politique de capteur unique de Librelink. Cela signifie que
lorsque vous exécutez plusieurs capteurs à la fois et qu\'un capteur
ajouté ultérieurement se termine plus tôt qu\'un capteur ajouté
précédemment, ce capteur antérieur n\'enverra plus de données à
Libreview.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><br/>

</p>
<p><b>Obtenir l\'identifiant du compte</b> : Si vous souhaitez
uniquement recevoir l\'identifiant du compte LibreView, mais pas
envoyer de données à Libreview, vous pouvez renseigner votre
adresse e-mail et votre mot de passe et appuyer sur « Obtenir l\'
<i>identifiant du compte</i> ». Sur la même ligne avant ce bouton,
l\'ID de compte sera affiché (cela peut prendre un certain temps et
l\'écran n\'est pas actualisé automatiquement). La récupération de
l\'ID de compte à partir du serveur LibreView permet d\'utiliser un
capteur FreeStyle Libre 3 qui était déjà utilisé avec
l\'application Abbott Libre 3 avec ce compte LibreView. Pour rappel,
le démarrage du capteur avec Juggluco ne fonctionne pas.</p>
<p><b>ATTENTION</b> : Le capteur Freestyle Libre 3 doit être activé
avec ce compte.</p>
]]>
</string>
<string name="garminconfig" >
<![CDATA[
<h1>Configuration de Kerfstock</h1>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">La <b>source</b> de
Kerfstok peut être téléchargée à partir de
<a href="https://www.juggluco.nl/Kerfstok/Kerfstok-source.html">https://www.juggluco.nl/Kerfstok/Kerfstok-source.html</a>
). Les utilisateurs sont libres de le modifier.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Chaque application
de montre a un identifiant unique. Si l\'identifiant est différent de
celui par défaut, Juggluco a besoin de le connaître pour
communiquer avec l\'application de la montre. Pour spécifier un
identifiant différent, appuyez sur <b>ID</b> et saisissez la chaîne
hexadécimale de 32 caractères.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Juggluco sur un
appareil ne peut être connecté qu\'à une seule application de
montre sur une seule montre. Les modifications entraîneront une
perte de données.</p>
<h2 class="western">Raccourcis</h2>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Des raccourcis sont
envoyés à l\'application de montre Garmin Kerfstok pour insérer
facilement certaines valeurs.</p>
<h2 class="western">Mode sombre</h2>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Spécifiez si
Kerfstok doit être blanc sur fond noir au lieu de noir sur fond
blanc.</p>
]]>
</string>
<string name="librenumhelp" >
<![CDATA[
<p>Activez &quot; <i>Envoyer les
montants</i> &quot;, pour envoyer les montants à Libreview. Avant
cela, vous devez spécifier pour chaque étiquette comment les
montants saisis sous cette étiquette doivent être envoyés à
Libreview. Les étiquettes elles-mêmes peuvent être créées,
modifiées et supprimées dans le menu de gauche -&gt; Paramètres -&gt;
&quot;Etiquettes des quantités&quot;. 
</p>
<p>Pour les étiquettes envoyées en tant que commentaires à
Libreview, la restriction suivante s\'applique: après avoir modifié
une étiquette, les suppressions et les changements de montants
saisis sous une étiquette précédente n\'entraîneront pas de
modifications dans Libreview. Par exemple, si vous aviez auparavant
l\'étiquette Vélo et que vous avez entré 20 puis changé Vélo en
Cyclisme et modifié 20 en 25, ce changement n\'entraînera pas un
changement dans Libreview, mais Vélo 20 et Cyclisme 25 seront tous
deux présents dans Libreview. La seule possibilité est de supprimer
les appareils actuels dans Libreview et d\'appuyer sur <i>Renvoyer les
données</i> dans Juggluco.</p>
]]>
</string>
<string name="setlibrenumtype" >
<![CDATA[
<p>Sélectionnez comment les quantités
saisies dans Juggluco sous une étiquette particulière doivent être
envoyées à Libreview. Il est possible d\'envoyer plus d\'un type de
montant avec la même étiquette Libreview. Par exemple, si vous
notez les aliments glucides et glucose pur sous des étiquettes
distinctes dans Juggluco, vous pouvez spécifier pour les deux qu\'ils
doivent être envoyés en tant que <b>glucides</b> à Libreview.</p>
<p>Pour les glucides, il est possible de <b>multiplier</b> la
quantité donnée dans le Juggluco par un certain nombre afin de
pouvoir transformer d\'autres unités en grammes. Si vous comptez dans
Juggluco des portions de 10 grammes, vous pouvez entrer ici 10, afin
que les grammes soient envoyés à Libreview.</p>
<p><b>Commentaires</b> signifie que le montant est envoyé à
Libreview comme si vous aviez ajouté des commentaires dans
Librelink. Si vous spécifiez des commentaires ici, l\'étiquette plus
le numéro saisi pour cette étiquette sont envoyés. Par exemple : &quot;
<i>Vélo 50</i> &quot;, si vous aviez un libellé &quot; <i>Vélo</i>
&quot; et que vous avez entré &quot; <i>50</i> &quot; sous ce
libellé. &quot; <i>Vélo 50</i> &quot; sera affiché sous le
graphique du &quot; <i>Journal quotidien</i> &quot; dans Libreview à
l\'heure spécifiée.</p>
]]>
</string>
<string name="floatingconfig" >
<![CDATA[
<h1 class="western">Glucose flottant</h1>
<p>Ici, vous pouvez définir la taille de la police et la couleur de
premier plan et d\'arrière-plan du glucose flottant. Vous pouvez
également définir l\'arrière-plan sur <b>Transparent</b> , ce qui
le rend invisible.</p>
<p><b>Touchable</b> : lorsqu\'il est activé, vous pouvez déplacer le
glucose flottant avec votre doigt et le déposer en retirant le
doigt. Lorsque touchable est actif, la saisie tactile s\'effectue dans
la fenêtre sous le glucose flottant, de sorte que vous pouvez
utiliser l\'application sous le glucose flottant. Vous pouvez
également rendre le glucose flottant intouchable en le <b>tapotant
deux fois</b> .</p>
<p>Après avoir entré la <b>taille de la police</b> , vous devez
appuyer sur le bouton «&nbsp;<i>Entrée&nbsp;», </i>«&nbsp;<i>Terminé&nbsp;»</i>
ou «&nbsp;✓&nbsp;» sur le clavier logiciel.</p>
<p>Vous pouvez activer et désactiver le glucose flottant en cochant
la case «&nbsp;<i>Glucose flottant</i>&nbsp;» dans les paramètres.
Vous pouvez également désactiver «&nbsp;Glucose flottant&nbsp;»
en <b>appuyant longuement</b> sur la valeur de glucose flottant. Par
exemple, lorsque vous avez défini une taille de police si grande que
vous ne pouvez plus taper une taille de police plus petite sur le
clavier logiciel.</p>
<p>Pour afficher au-dessus d\'autres applications, Juggluco a besoin
d\'une autorisation spéciale. Sur WearOS et Android Automotive, vous
devez utiliser adb pour donner cette autorisation&nbsp;:</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><b>adb shell pm
accorder tk.glucodata android.permission.SYSTEM_ALERT_WINDOW</b></p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; background: transparent">
Sur certaines montres (par exemple TicWatch Pro), vous pouvez
également l\'autoriser avec&nbsp;: Paramètres Android/WearOS -&gt;
Applications et notifications -&gt; Informations sur l\'application -&gt;
Juggluco -&gt; Avancé -&gt; Afficher sur d\'autres applications.</p>
]]>
</string>
<string name="getaccountidhelp" >
<![CDATA[
<h1 class="western">Obtenir l\'ID de
compte</h1>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Comment obtenir l\'ID
de compte Libreview nécessaire pour scanner un capteur Freestyle
Libre 3 via NFC ?</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Si vous spécifiez «
<strong>Manuellement »</strong> , vous pouvez entrer l\'ID de compte
manuellement <strong>. </strong>Vous pouvez également désactiver
«&nbsp;<i>manuellement</i>&nbsp;» et appuyer sur «<strong>&nbsp;Depuis
Libreview</strong>&nbsp;» pour utiliser l\'adresse e-mail et le mot
de passe de votre compte afin de le recevoir de Libreview.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Il est également
possible de recevoir l\'identifiant du compte Libreview depuis
Libreview, puis de définir &quot; <em>manuellement &quot;</em> et de
modifier l\'adresse e-mail et le mot de passe du compte Libreview<em>.</em></p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Lorsque vous
définissez par la suite «&nbsp;<i>Envoyer vers Libreview</i>&nbsp;»
et appuyez sur «&nbsp;<i>Renvoyer les données</i>&nbsp;», les
données seront envoyées à cet autre compte Libreview, mais l\'ID du
compte précédent sera toujours utilisé pour scanner le capteur via
NFC. De cette façon, Juggluco envoie des données à un compte
Libreview différent de celui utilisé par l\'application Abbott Libre
3.</p>
]]>
</string>
<string name="Nightscouthelp" >
<![CDATA[
<h1 class="western">Serveur Web</h1>
<p><br/>
<br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Juggluco intègre un
serveur Web via lequel d\'autres applications peuvent recevoir des
valeurs de glucose. Il peut être utilisé par les montres xDrip et
certaines applications Nightscout.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">L\'utilisation
d\'applications conçues pour utiliser le serveur Web xDrip est
relativement facile. Cochez simplement “ Actif ”. Par la suite,
ces applis peuvent recevoir du glucose de localhost sur le port
17580. URL du serveur Nightscout&nbsp;: <a href="http://127.0.0.1:17580/">http://127.0.0.1:17580</a></p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">De plus, certains
autres applis que Nightscout peuvent en faire usage. xDrip, Diabox et
une application <a href="https://github.com/dabear/FloatingGlucose/releases">Windows
Floating Glucose</a> peuvent être utilisés avec http lorsque &quot;local
uniquement&quot; n\'est pas défini. Sur MacOS, il en va de même pour
la barre de menus Nightscout, Gluco Status et Gluco Tracker (tous
dans Apple Store). Vous n\'avez également besoin de http que pour
<a href="https://github.com/someoneAnyone/Nightscouter">Nightscouter</a>
et <a href="https://github.com/jonfawcett/LoopFollow">LoopFollow</a>
(IOS) et <a href="https://github.com/nightscout/nightguard">Nightguard</a>
(IOS et WatchOS).</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Si vous souhaitez
accéder à Juggluco via Internet, vous devez rediriger un port
depuis votre modem. Voir:</p>
<ul>
	<li><p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><a href="https://www.makeuseof.com/tag/what-is-port-forwarding-and-how-can-it-help-me">https://www.makeuseof.com/tag/what-is-port-forwarding-and-how-can-it-help-me</a></p>
	<li><p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><a href="https://www.juggluco.nl/Juggluco/phones/index.html">https://www.juggluco.nl/Juggluco/phones/index.html</a></p>
	<li><p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Menu central
	gauche-&gt;Miroir-&gt;Ajouter une connexion→Aide</p>
</ul>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Les autres abonnés
de Nightscout n\'utilisent que https et cela nécessite que Juggluco
dispose d\'une clé SSL authentifiée pour le nom de domaine utilisé
pour accéder à Juggluco. Si votre IP externe a un nom d\'hôte
associé, vous pouvez obtenir un certificat gratuitement via <a href="https://certbot.eff.org/instructions">Certbot</a>
ou <a href="https://www.sslforfree.com/">ZeroSSL</a>. Vous ne pouvez
pas l\'utiliser si votre IP externe n\'a pas de nom d\'hôte.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Vous pouvez obtenir
un nom de domaine gratuit sur <a href="https://www.freenom.com/">https://www.freenom.com</a>
. Je l\'ai essayé, mais en quelques semaines sans aucune
notification, ils m\'ont simplement retiré le domaine et lorsque j\'ai
essayé de l\'enregistrer à nouveau, cela avait un prix. Vous pouvez
acheter un nom d\'hôte pour quelques euros par an (par exemple sur
<a href="https://www.strato.nl/domeinnaam">https://www.strato.nl/domeinnaam</a>
).</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Si vous avez reçu
les fichiers clés d\'une autorité SSL, vous devez les donner à
Juggluco. La clé privée peut être lue en appuyant sur « <em>Private
Key</em> », la chaîne complète en appuyant sur « <em>Full Chain</em>
».</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">De ZeroSSL.com, j\'ai
reçu trois fichiers&nbsp;: private.key, certificate.crt et
ca_bundle.crt.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">private.key est la
clé privée, vous devez la donner à Juggluco en appuyant sur «
<em>Private Key</em> ».</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Pour faire la chaîne
complète, vous devez concaténer certificate.crt et ca_bundle.crt.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Linux :</p>
<pre style="margin-bottom: 0.51cm">certificat de chat.crt ca_bundle.crt &gt; chaîne complète.pem</pre><p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">
Windows cmd.com :</p>
<pre style="margin-bottom: 0.51cm">copier certificat.crt + ca_bundle.crt fullchain.pem</pre><p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">
Powershell Windows :</p>
<p>cat certificat.crt &gt; chaîne complète.pem <br/>
cat
ca_bundle.crt &gt;&gt; chaîne complète.pem</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Après avoir utilisé
Certbot, j\'ai trouvé la clé privée dans
/etc/letsencrypt/live/myhostname/privkey.pem</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">et la chaîne
complète dans /etc/letsencrypt/live/myhostname/fullchain.pem. &quot;
<em>myhostname</em> &quot; est le nom d\'hôte que j\'ai utilisé.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Si vous souhaitez
simplement envoyer des valeurs de glucose d\'un Android à l\'autre, il
vaut mieux utiliser la fonction <a href="https://www.juggluco.nl/Juggluco/index.html#mirror">miroir</a>
de Juggluco (menu central gauche -&gt; Miroir).</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Android Aps et
Nsclient ne fonctionnent pas en tant que suiveur de Juggluco, mais
vous pouvez leur envoyer des valeurs de glucose avec la diffusion
xDrip dans Juggluco (menu de gauche -&gt; paramètres -&gt; diffusion
xDrip).</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Vous avez besoin de
SSL pour les applications Android Diabetes:M, <a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=se.cornixit.nightwatch">Nightwatch</a>
et <a href="https://slingithub.github.io/CheckmateWeb">Checkmate</a>
, Sugarmate (MacOS et IOS) et <a href="https://github.com/JohanDegraeve/xdripswift">Xdrip4ios</a>
, Shuggah et Cockpit (IOS). Spécifiez comme URL du serveur
Nightscout:</p>
<p><i>https:// nom d\'hôte :port</i> 
</p>
<p><i>hostname</i> est le nom d\'hôte de la clé authentifiée que
vous avez donnée à Juggluco, <i>port</i> est le port que vous avez
redirigé vers le port que vous avez spécifié dans cet écran (par
défaut : 17581).</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Le serveur Web peut
également être exécuté sur un ordinateur Linux. Il recevra ses
données d\'une <a href="https://www.juggluco.nl/Juggluco/index.html#mirror">connexion
miroir</a> de Juggluco connectée au capteur :
<a href="https://www.juggluco.nl/Juggluco/cmdline/index.html">https://www.juggluco.nl/Juggluco/cmdline</a>
.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Un autre téléphone
peut se connecter à ce serveur via une connexion miroir ou en tant
que suiveur Nightscout (par exemple sur un Iphone). S\'il existe une
application Nightscout qui ne fonctionne pas avec ce serveur Web,
veuillez m\'en informer. Peut-être que cela peut être fait pour
fonctionner avec quelques changements (les applications IOS
Nightscout et Nightscout X et l\'application Android NSClient sont
spécifiques à un programme de serveur Nightscout particulier et ne
fonctionneront pas avec Juggluco.)</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><b>api_secret</b>&nbsp;:
Spécifiez que les abonnés doivent définir l\'élément d\'en-tête
http ap<span style="font-weight: normal">i</span><b>_</b>secret sur
cette valeur. Dans Juggluco 4.9.1 ou supérieur, les tests sur ce
secret fonctionnent également lorsque les suiveurs utilisent ce
secret comme jeton Nightscout ou utilisent l\'en-tête api_secret avec
un secret encodé SHA1.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><strong>Visible</strong>
: Rendre le secret visible.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><strong><b>SSL Port</b></strong>:
Spécifiez le port réseau utilisé pour contacter le serveur https.
La valeur par défaut est 17581.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><strong><b>Sauver</b></strong>
: Enregistrer les modifications de Secret ou de Port.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><strong>Utiliser SSL</strong>
: utilisez SSL (https). Pour SSL, vous devez donner une clé privée
et une chaîne complète pour le nom d\'hôte utilisé pour contacter
ce service.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><strong>Clé privée</strong>
: sélectionnez un fichier contenant la clé privée. Voir au dessus.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><strong><b>Chaîne
complète</b></strong> : sélectionnez un fichier contenant la chaîne
complète, voir ci-dessus.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><strong>Local
</strong><strong><b>seul</b></strong><strong>ement</strong> : le
serveur http n\'est accessible qu\'avec localhost. Cela ne s\'applique
pas à https.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><b>Transmettre les
quantités</b>: permet de recevoir les montants saisis via
<a href="http://localhost:17580/api/v1/treatments?count=3">http://localhost:17580/api/v1/treatments?count=3</a>
(vous devez spécifier pour chaque étiquette ce qu\'il faut en faire.
Ceci est également utilisé pour envoyer des montants à Libreview.)</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Via cette interface,
xDrip peut recevoir des montants de Juggluco. Dans xDrip, vous pouvez
le faire de deux manières :</p>
<ol>
	<li><p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Prenez comme &quot;
	<i>Hardware Data Source &quot; </i><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">,</span></span>
	<i>&quot; Nightscout Follower &quot; </i><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">et
	donnez comme &quot; Follow URL &quot;</span></span> <i>,
	</i><a href="http://localhost:17580/api/v1/treatments?count=3"><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">http://127.0.0.1:17580</span></span></a><span style="font-variant: normal">
	</span><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">et
	cochez</span></span> &quot; <i>Download Treatments &quot;.</i><span style="font-variant: normal">
	</span>
	</p>
	<li><p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">Prenez
	une autre source de données, par exemple</span></span> <i>Libre
	(application </i><i>patchée</i><i>) </i><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">et
	activez les paramètres-&gt; Cloud Upload-&gt; Nightscout Sync
	(REST-API). Entrez comme URL de l\'API de base,
	http://somekey@127.0.0.1:17580/api/v1/ et activez &quot;</span></span>
	<i>Télécharger les traitements </i><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">&quot;.
	Le téléchargement vers Juggluco est impossible, cela ne télécharge
	que les traitements et génère des messages d\'erreur.</span></span></p>
</ol>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">Lorsque
&quot;</span></span> <i>Local </i><i>seule</i><i>ment </i><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">&quot;
n\'est pas coché, vous pouvez également utiliser l\'adresse IP du
réseau domestique du téléphone sur lequel Juggluco fonctionne et,
lorsque vous configurez votre modem pour transférer vers le 17580 de
ce téléphone, l\'adresse IP externe de votre téléphone. Si vous
avez donné à Juggluco une clé privée et une chaîne complète
pour un nom d\'hôte permettant d\'accéder au téléphone et d\'activer</span></span>
<i>l\'utilisation de SSL</i><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">,
vous pouvez également utiliser ce nom d\'hôte et le port que vous
avez spécifié ici, en utilisant https au lieu de http.</span></span></p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">Lorsque
vous souhaitez télécharger des traitements vers Diabetes:M, vous
pouvez soit envoyer les données de Juggluco vers Libreview et
enregistrer les données dans Libreview avec &quot;</span></span>
<i>Télécharger les données de glucose </i><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">&quot;
et importer ces données dans Diabetes:M avec Data -</span></span><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">&gt;</span></span><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">
Import from other sources -</span></span><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">&gt;</span></span><span style="font-variant: normal"><span style="font-style: normal">
Freestyle ou obtenez une clé authentifiée pour le nom d\'hôte
externe de votre téléphone et donnez comme source externe de lien
Nightscout avec comme URL, https://votrenomd\'hôte:Port, où votrenom
d\'hôte est le nom d\'hôte de votre téléphone exécutant Juggluco
pour lequel vous avez reçu une clé authentifiée et Port est le
port que vous avez mentionné ici. Il ne semble pas se synchroniser
automatiquement, donc dans Diabetes:M, vous devez appuyer vous-même
sur Sync.</span></span></p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><strong>Actif</strong>
: le serveur Web est en cours d\'exécution.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><br/>

</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Pour plus
d\'informations sur les commandes de serveur Web Nightscout/xDrip
implémentées dans Juggluco, voir
<a href="https://www.juggluco.nl/Juggluco/webserver.html">https://www.juggluco.nl/Juggluco/webserver.html</a></p>
]]>
</string>
<string name="NightPost" >
<![CDATA[
<p><b>Téléchargez sur un serveur
Nightscout.</b></p>
<p>Dans la plupart des cas, vous pouvez également utiliser le
serveur Web dans Juggluco ou <a href="https://www.juggluco.nl/Juggluco/cmdline">juggluco-server</a>
, seuls AAPS et NSclient refusent de fonctionner lorsqu\'ils ne sont
pas connectés à <a href="https://github.com/nightscout/cgm-remote-monitor">cgm-remote-monitor</a>
. Le serveur Web de Juggluco donne également des montants sous forme
de traitements Nightscout (
<a href="https://www.juggluco.nl/Juggluco/webserver.html">https://www.juggluco.nl/Juggluco/webserver.html</a>
). Le téléchargeur ne télécharge que les valeurs de glucose.</p>
<p>Toutes les valeurs de flux sont téléchargées sur le serveur
Nightscout au moment où elles arrivent. Lorsque plusieurs capteurs
sont utilisés, toutes les valeurs de tous les capteurs sont
téléchargées. Certaines applications/visages/widgets de montre
Garmin supposent que les valeurs sont espacées de 5 minutes.
Lorsqu\'ils reçoivent des valeurs de glucose à une minute
d\'intervalle, ils n\'affichent que le dernier cinquième de la courbe.
Pour cette raison, le serveur Web intégré à Juggluco espace les
valeurs de 5 minutes, sauf lorsque &quot;interval=secs&quot; est
défini sur une valeur inférieure.</p>
<p><b>URL</b> : l\'url doit être sous la forme <i>https://hostname:port</i>
par exemple <i>https://myname.herokuapp.com:6789</i></p>
<p><b>Actif</b>&nbsp;: Active le téléchargement</p>
<p><b>Renvoyer les données</b>&nbsp;: téléchargez à nouveau
toutes les données sur le serveur Nightscout</p>
<p><b>Envoyer maintenant</b> : normalement, les données sont
immédiatement envoyées lorsqu\'elles arrivent du capteur ou d\'une
connexion miroir. Appuyez sur ce bouton lorsque, pour une raison
quelconque, une tentative précédente a échoué.</p>
<p>La version WearOS Juggluco 4.15.0 et les versions ultérieures
peuvent également télécharger des valeurs de glucose sur
Nightscout. Dans presque tous les cas il vaut mieux les envoyer via
une version Juggluco sur téléphone ou tablette ou via serveur
Juggluco sur ordinateur. Sur WearOS, cela videra la batterie en
particulier lorsqu\'elle ne peut pas contacter le serveur Nightscout.
Il vaut donc mieux désactiver <i>Acti</i><i>f</i> sur WearOS
lorsqu\'il n\'y a pas de connexion fiable.</p>
]]>
</string>
<string name="notificationpermission" >
<![CDATA[
<p>Android 13 exige qu\'avant même de
savoir quel type de notifications sont envoyées, vous donniez des
autorisations pour ces notifications.</p>
<p>Juggluco a des notifications contenant des valeurs de glucose et
nécessite d\'avoir une notification en relation avec un service de
premier plan qui doit rester actif en arrière-plan. Pour le bon
fonctionnement de Juggluco, il est conseillé de donner cette
autorisation à Juggluco.</p>
<p>Vous pouvez facilement activer et désactiver les notifications
dans les paramètres Android App-Info -&gt; Notifications pour
Juggluco.</p>
]]>
</string>
<string name="staticnum" >
<![CDATA[
<h1 align="center">Bloqué</h1>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%"><b>Le menu central
gauche</b><b> </b><b>-&gt; Miroir -&gt; &quot; </b><em><i><b>Qtés.</b></i></em><em><b>
reçu</b></em><em><b>e</b></em><em><b>s du miroir</b></em><b>&quot;</b>
est configuré pour empêcher la saisie de quantités dans cette
application, car ils seront remplacés par les quantités reçues de
la connexion miroir.</p>
<p style="margin-bottom: 0cm; line-height: 100%">Si cette application
ne reçoit pas de quantités d\'une connexion miroir, désactivez
cette option.</p>
]]>
</string>
<string name="talkhelp" >
<![CDATA[
<h1>Parler</h1>
<p>Juggluco peut énoncer les valeurs de glucose via le haut parleur
de l’appareil lorsqu’elles arrivent.</p>
<p><b>Intervalle (sec)</b>: spécifie combien de secondes Juggluco
doit attendre avant d’énoncer la valeur de glucose suivante. Les
valeurs de glucose sont toujours énoncées dès leur arrivée.
Régler ce paramètre à une valeur élevée a pour effet que
Juggluco ne va pas énoncer les valeurs qui arrivent avant la fin de
ce délai (en secondes).</p>
<p><b>Actif</b>: active la fonction</p>
<p><b>Voix</b>: sélectionne une voix dans la liste de celles
disponibles sur le téléphone</p>
<p><b>Vitesse</b>: un nombre plus élevé signifie une vitesse
d’élocution plus grande</p>
<p><b>Tonalité</b>: permet de régler la tonalité de la voix (une
valeur plus grande la rend plus aiguë)</p>
<p><b>Test</b>: énonce la dernière valeur du glucose</p>
<p><br/>
<br/>

</p>
]]>
</string>
</resources>
